[{"answers":["选项A：淡盐水","选项B：醋酸","选项C：硼酸","选项D：稀盐酸"],"mid":"1226878619","question":"给折枝山茶花保鲜应该用什么？","trueAnswer":"选项A：淡盐水、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21&s=1226878619","version":4},{"answers":["选项A：樟脑","选项B：对二苯","选项C：萘","选项D：二氯苯","选项E：酮","选项F：醛"],"mid":"1198444934","question":"樟脑丸的主要成分是：","trueAnswer":"选项C：萘、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=22&s=1198444934","version":4},{"answers":["选项A：心血管疾病","选项B：急性胃肠炎","选项C：溃疡病","选项D：肾衰竭"],"mid":"1185089159","question":"哪种病人不宜饮茶？","trueAnswer":"选项C：溃疡病、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=32&s=1185089159","version":4},{"answers":["选项A：鱼子酱","选项B：火腿","选项C：大白菜","选项D：花生"],"mid":"1223515808","question":"亚硝胺是食品中致癌的因素，但是可以多吃什么来抑制人体对亚硝胺的吸收和合成？","trueAnswer":"选项C：大白菜、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=62&s=1223515808","version":4},{"answers":["选项A：茶叶味道更好","选项B：发生霉变"],"mid":"1210347753","question":"茶叶的含水量高于8%会导致什么后果？","trueAnswer":"选项B：发生霉变、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=101&s=1210347753","version":4},{"answers":["选项A：酸性食物","选项B：碱性食物","选项C：中性食物","选项D：半酸半碱食物","选项E：无法测定"],"mid":"1196514073","question":"我们日常的主食基本上属于什么食物？","trueAnswer":"选项A：酸性食物、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=110&s=1196514073","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1182689386","question":"樱桃白兰地是用樱桃作原料酿制的，对不对？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=143&s=1182689386","version":4},{"answers":["选项A：一氧化碳","选项B：二氧化碳"],"mid":"1194330958","question":"造成煤气中毒的气体是：","trueAnswer":"选项A：一氧化碳、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=238&s=1194330958","version":4},{"answers":["选项A：含油量","选项B：含碱量","选项C：含酸量"],"mid":"1231679689","question":"肥皂有“软硬”之分，它取决于：","trueAnswer":"选项B：含碱量、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=270&s=1231679689","version":4},{"answers":["选项A：黄曲霉毒素","选项B：氯霉素"],"mid":"1236830753","question":"玉米受潮后产生的致癌物质是：","trueAnswer":"选项A：黄曲霉毒素、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=337&s=1236830753","version":4},{"answers":["选项A：用水洗","选项B：用干布擦拭","选项C：用洗涤精擦洗","选项D：用切开的葱头擦拭"],"mid":"1198284842","question":"菜刀生锈，除锈的方法最好用：","trueAnswer":"选项D：用切开的葱头擦拭、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=339&s=1198284842","version":4},{"answers":["选项A：头发中铜元素多","选项B：头发中铁元素多","选项C：头发中钛元素多","选项D：头发中钼元素多"],"mid":"1176258341","question":"为什么白种人的头发大多是金黄色的？","trueAnswer":"选项C：头发中钛元素多、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=345&s=1176258341","version":4},{"answers":["选项A：氢","选项B：氖","选项C：氮","选项D：氧"],"mid":"1196686483","question":"红色霓虹灯里填充的气体是：","trueAnswer":"选项B：氖、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=357&s=1196686483","version":4},{"answers":["选项A：二氧化碳","选项B：氧气","选项C：氢气","选项D：二氧化硫","选项E：水蒸气"],"mid":"1223017241","question":"我国古代用生铁炼钢主要采用生铁脱碳法，要反复加热，同时要送一种什么气体？","trueAnswer":"选项B：氧气、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=437&s=1223017241","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1205710348","question":"糖尿病人能喝茶吗？","trueAnswer":"选项A：可以、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=441&s=1205710348","version":4},{"answers":["选项A：聚四氟乙烯","选项B：不锈钢","选项C：陶瓷"],"mid":"1192451709","question":"以下三种材料中最耐腐蚀的是：","trueAnswer":"选项A：聚四氟乙烯、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=495&s=1192451709","version":4},{"answers":["选项A：胡萝卜素","选项B：叶黄素"],"mid":"1185181892","question":"胡萝卜呈黄色是因为含有","trueAnswer":"选项B：叶黄素、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=521&s=1185181892","version":4},{"answers":["选项A：绿茶、花茶和红茶","选项B：绿茶、乌龙茶和红茶","选项C：新茶、炒青和凤眉"],"mid":"1217738144","question":"茶叶依发酵程度不同分为三种，是：","trueAnswer":"选项B：绿茶、乌龙茶和红茶、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=528&s=1217738144","version":4},{"answers":["选项A：钙","选项B：锌","选项C：碘"],"mid":"1178034166","question":"人体缺少哪种元素会造成甲状腺肿大","trueAnswer":"选项C：碘、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=531&s=1178034166","version":4},{"answers":["选项A：维生素E","选项B：维生素D","选项C：维生素A"],"mid":"1196143605","question":"补充哪种维生素有利于儿童骨骼生长?","trueAnswer":"选项B：维生素D、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=541&s=1196143605","version":4},{"answers":["选项A：易得结石症","选项B：易得心血管疾病","选项C：易得胃溃疡","选项D：健康不受影响"],"mid":"1192036797","question":"小王家的水壶中积有大量水垢，长期饮用此壶中水的人","trueAnswer":"选项D：健康不受影响、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=568&s=1192036797","version":4},{"answers":["选项A：甲烷值指标","选项B：辛烷值指标","选项C：丁烷值指标"],"mid":"1220284685","question":"汽油有不同的品种（如90号、93号等），这些数字表示的汽油标号是其","trueAnswer":"选项B：辛烷值指标、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=570&s=1220284685","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：无"],"mid":"1231736260","question":"贫铀弹有无放射性?","trueAnswer":"选项A：有、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=575&s=1231736260","version":4},{"answers":["选项A：用煮菠菜的水洗","选项B：用盐水洗","选项C：用碱水洗"],"mid":"1217842869","question":"怎样使黑色毛织物增黑？","trueAnswer":"选项A：用煮菠菜的水洗、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=654&s=1217842869","version":4},{"answers":["选项A：铁","选项B：锌","选项C：钙","选项D：铜"],"mid":"1197397204","question":"适量补充下列哪种元素可防治粉刺?","trueAnswer":"选项B：锌、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=680&s=1197397204","version":4},{"answers":["选项A：白化病","选项B：胃炎","选项C：痢疾","选项D：肝炎"],"mid":"1200383791","question":"下列疾病中，属于遗传病的是：","trueAnswer":"选项A：白化病、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=708&s=1200383791","version":4},{"answers":["选项A：氧气","选项B：一氧化碳","选项C：氮气","选项D：二氧化碳","选项E：硫化氢"],"mid":"1208187018","question":"溶洞的产生是哪种气体在起作用？","trueAnswer":"选项D：二氧化碳、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=726&s=1208187018","version":4},{"answers":["选项A：不溶","选项B：微溶","选项C：易溶"],"mid":"1212360332","question":"硫能溶进酒精吗？","trueAnswer":"选项B：微溶、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=728&s=1212360332","version":4},{"answers":["选项A：VA","选项B：VD","选项C：VE","选项D：VK"],"mid":"1231824702","question":"下列哪一种维生素经太阳照射后可转化为钙？","trueAnswer":"选项B：VD、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=776&s=1231824702","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1220605567","question":"传说古代印度有一种“米刑”，法官通过检验嫌疑犯咀嚼过的稻米能判断出谁是罪犯，这有科学根据吗？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=795&s=1220605567","version":4},{"answers":["选项A：苹果","选项B：梨","选项C：桃","选项D：橙"],"mid":"1188871128","question":"香蕉和哪种水果放在一起最容易变黑？","trueAnswer":"选项B：梨、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1935&s=1188871128","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1215801300","question":"病毒性感冒可以用抗菌素治疗吗?","trueAnswer":"选项B：不可以、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1936&s=1215801300","version":4},{"answers":["选项A：胶水","选项B：植物油","选项C：奶油"],"mid":"1186349416","question":"油画之所以在干燥后牢固、色彩稳定是因为它的颜料里添加了：","trueAnswer":"选项B：植物油、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1946&s=1186349416","version":4},{"answers":["选项A：维生素A","选项B：维生素B","选项C：维生素C","选项D：维生素D","选项E：维生素E"],"mid":"1181711980","question":"促进人体胃肠吸收钙的重要物质是：","trueAnswer":"选项D：维生素D、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1981&s=1181711980","version":4},{"answers":["选项A：聚苯乙烯","选项B：聚乙烯","选项C：聚氯乙烯","选项D：聚脂碳酸"],"mid":"1182266976","question":"塑料袋通常用什么来制造？","trueAnswer":"选项B：聚乙烯、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2000&s=1182266976","version":4},{"answers":["选项A：二氧化硫","选项B：硫化氢","选项C：甲烷","选项D：二氧化碳"],"mid":"1209827062","question":"地窖中如果存贮的蔬菜瓜果腐烂变质，会产生什么有毒气体？","trueAnswer":"选项B：硫化氢、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2008&s=1209827062","version":4},{"answers":["选项A：红色金","选项B：绿色金","选项C：蓝金"],"mid":"1193362685","question":"黄金与其它金属混合可以制成五颜六色的色金首饰，当黄金与铜按比例混合，能制成：","trueAnswer":"选项A：红色金、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2021&s=1193362685","version":4},{"answers":["选项A：白磷","选项B：红磷","选项C：硫磺"],"mid":"1224977525","question":"安全火柴使用的是什么原料？","trueAnswer":"选项B：红磷、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2056&s=1224977525","version":4},{"answers":["选项A：青霉素不安全","选项B：能一次注射全部剂量","选项C：必须分两次注射","选项D：防止青霉素过敏症"],"mid":"1178231039","question":"注射青霉素之前总要进行“皮试”是因为：","trueAnswer":"选项D：防止青霉素过敏症、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2073&s=1178231039","version":4},{"answers":["选项A：聚乙烯","选项B：聚氯乙烯"],"mid":"1231076433","question":"用哪种原料制成的塑料袋有毒？","trueAnswer":"选项B：聚氯乙烯、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2165&s=1231076433","version":4},{"answers":["选项A：将水快速倒入浓硫酸中","选项B：将水慢慢倒入浓硫酸中","选项C：将浓硫酸快速倒入水中","选项D：将浓硫酸慢慢倒入水中"],"mid":"1174401874","question":"用水稀释浓硫酸时，应当","trueAnswer":"选项D：将浓硫酸慢慢倒入水中、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2194&s=1174401874","version":4},{"answers":["选项A：高锰酸钾","选项B：碘酒","选项C：石蕊"],"mid":"1217984857","question":"能使淀粉变成蓝黑色的是：","trueAnswer":"选项B：碘酒、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2230&s=1217984857","version":4},{"answers":["选项A：琥珀酸","选项B：苹果酸","选项C：柠檬酸","选项D：单宁酸"],"mid":"1214332845","question":"下面哪种酸，人在品尝时不是酸味的？","trueAnswer":"选项D：单宁酸、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2242&s=1214332845","version":4},{"answers":["选项A：牙膏","选项B：奶粉"],"mid":"1187073638","question":"洗鱼后手上有腥味用下列哪种东西可以去除？","trueAnswer":"选项A：牙膏、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2246&s=1187073638","version":4},{"answers":["选项A：维生素B1","选项B：维生素B2","选项C：维生素B6","选项D：维生素B12"],"mid":"1183827863","question":"下列哪种维生素对治疗糖尿病有重要作用？","trueAnswer":"选项C：维生素B6、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2257&s=1183827863","version":4},{"answers":["选项A：胡须","选项B：体毛","选项C：头发"],"mid":"1225998386","question":"男性荷尔蒙会抑制什么生长？","trueAnswer":"选项C：头发、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2261&s=1225998386","version":4},{"answers":["选项A：糖水","选项B：盐水","选项C：苏打水"],"mid":"1220638412","question":"色布在什么水里浸泡一下再洗就不易褪色？","trueAnswer":"选项B：盐水、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2272&s=1220638412","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1210678932","question":"王水（盐酸和硝酸的混合物）可以“溶解”金，请问王水能“溶解”钻石吗？","trueAnswer":"选项B：不能、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2287&s=1210678932","version":4},{"answers":["选项A：谷氨酸钠","选项B：醋酸","选项C：氯化钠"],"mid":"1219858515","question":"味精的主要成分是什么？","trueAnswer":"选项A：谷氨酸钠、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2303&s=1219858515","version":4},{"answers":["选项A：牛奶","选项B：大米饭"],"mid":"1230623476","question":"给小孩补充赖氨酸将它搀在下列哪种食品中比较好？","trueAnswer":"选项B：大米饭、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2305&s=1230623476","version":4},{"answers":["选项A：锡中毒","选项B：铅中毒","选项C：铬中毒"],"mid":"1223067737","question":"吃太多手摇爆米花机爆出的米花会导致：","trueAnswer":"选项B：铅中毒、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2306&s=1223067737","version":4},{"answers":["选项A：棉","选项B：涤棉","选项C：晴纶"],"mid":"1195822169","question":"下面那种面料不能用碱性洗涤剂？","trueAnswer":"选项C：晴纶、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2374&s=1195822169","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1215013236","question":"维生素无法在人体中自行合成，必须通过从各种食物中摄取，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2418&s=1215013236","version":4},{"answers":["选项A：相同","选项B：不相同"],"mid":"1232838907","question":"食盐的化学名称叫氯化钠，它与氯或钠的化学特性相同吗？","trueAnswer":"选项B：不相同、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2443&s=1232838907","version":4},{"answers":["选项A：氨基酸","选项B：脂肪","选项C：糖类","选项D：钙","选项E：维生素C"],"mid":"1192661123","question":"母乳是婴儿的最佳食品，以下五种营养素中，哪一种营养素牛乳中的含量比母乳中的高？","trueAnswer":"选项D：钙、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2491&s=1192661123","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1177494037","question":"煤油是用煤干馏而得的吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2502&s=1177494037","version":4},{"answers":["选项A：氨","选项B：氮","选项C：乙醚","选项D：氟","选项E：水"],"mid":"1222722920","question":"最早的冷冻机以什么为制冷剂？","trueAnswer":"选项C：乙醚、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2506&s=1222722920","version":4},{"answers":["选项A：汗水里含有少量蛋白","选项B：避免把衣服烫坏","选项C：只有特殊布料的衣服才不宜用热水洗","选项D：不用热水可以节约用水"],"mid":"1224902963","question":"为什么汗水湿透的背心不能用热水洗？","trueAnswer":"选项A：汗水里含有少量蛋白、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2654&s=1224902963","version":4},{"answers":["选项A：褐煤","选项B：烟煤","选项C：无烟煤"],"mid":"1207767286","question":"煤可分为褐煤、烟煤和无烟煤，他们中哪一类可炼出塑料和染料？","trueAnswer":"选项A：褐煤、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2689&s=1207767286","version":4},{"answers":["选项A：糖水","选项B：冰水","选项C：牛奶","选项D：清水"],"mid":"1225864616","question":"下列不能用来服药的有？","trueAnswer":"选项C：牛奶、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2751&s=1225864616","version":4},{"answers":["选项A：泻药","选项B：止泻药"],"mid":"1174094826","question":"药用大黄是一种：","trueAnswer":"选项A：泻药、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4124&s=1174094826","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1174513655","question":"酸奶是加酸的奶吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4163&s=1174513655","version":4},{"answers":["选项A：开水","选项B：温水","选项C：凉水"],"mid":"1202673424","question":"能使加酶洗衣粉发挥出最佳效果的是：","trueAnswer":"选项B：温水、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4243&s=1202673424","version":4},{"answers":["选项A：一氧化碳","选项B：二氧化碳","选项C：臭氧"],"mid":"1202441499","question":"复印机使用过程中会排放出哪种对人体有害的气体？","trueAnswer":"选项C：臭氧、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4340&s=1202441499","version":4},{"answers":["选项A：蜈蚣","选项B：蚯蚓","选项C：蛇"],"mid":"1231438690","question":"中药中常用的一味药“地龙”是指：","trueAnswer":"选项B：蚯蚓、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4366&s=1231438690","version":4},{"answers":["选项A：青霉素","选项B：阿司匹林","选项C：红霉素"],"mid":"1198189088","question":"20世纪使用最广泛的药物是：","trueAnswer":"选项B：阿司匹林、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4386&s=1198189088","version":4},{"answers":["选项A：破坏臭氧层","选项B：伤害人的神经系统","选项C：引起呼吸器官疾病"],"mid":"1224259275","question":"含氟冰箱使用氟利昂作制冷剂，它会：","trueAnswer":"选项A：破坏臭氧层、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4391&s=1224259275","version":4},{"answers":["选项A：紫药水","选项B：酒精","选项C：碘酒"],"mid":"1201526209","question":"红药水不能和下列哪种消毒剂混用？","trueAnswer":"选项C：碘酒、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4487&s=1201526209","version":4},{"answers":["选项A：骨头","选项B：肉","选项C：皮","选项D：内脏"],"mid":"1180644498","question":"补血中药阿胶是由驴的哪个部位制成的？","trueAnswer":"选项C：皮、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4493&s=1180644498","version":4},{"answers":["选项A：食用盐加碘","选项B：食用盐加锌","选项C：食用盐加铁","选项D：食用盐加硒"],"mid":"1232214029","question":"我国目前采取的预防智力残疾发生的主要措施是什么？","trueAnswer":"选项A：食用盐加碘、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4600&s=1232214029","version":4},{"answers":["选项A：维生素A","选项B：维生素B","选项C：维生素C","选项D：维生素D","选项E：维生素E"],"mid":"1186670821","question":"哪种维生素能增强人类的视力","trueAnswer":"选项A：维生素A、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4644&s=1186670821","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1192341410","question":"砒霜的化学成分是三氧化二砷。","trueAnswer":"选项A：对、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4697&s=1192341410","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1211620287","question":"工业上根据水中钙离子和镁离子的含量划分软硬水。","trueAnswer":"选项B：错、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4708&s=1211620287","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1182764390","question":"“海洋元素”指的是溴。","trueAnswer":"选项B：错、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4714&s=1182764390","version":4},{"answers":["选项A：黄瓜","选项B：辣椒","选项C：萝卜","选项D：西红柿","选项E：土豆"],"mid":"1203773996","question":"以下哪一种蔬菜富含维生素A：","trueAnswer":"选项C：萝卜、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4790&s=1203773996","version":4},{"answers":["选项A：氧气","选项B：氢气","选项C：氮气","选项D：氩气"],"mid":"1198280975","question":"哪种气体可燃","trueAnswer":"选项B：氢气、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4900&s=1198280975","version":4},{"answers":["选项A：铁","选项B：锌","选项C：钙","选项D：铜"],"mid":"1206744528","question":"适量补充下列哪种元素可防止粉刺？","trueAnswer":"选项B：锌、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4973&s=1206744528","version":4},{"answers":["选项A：头发中铜元素多","选项B：头发中铁元素多","选项C：头发中钛元素多","选项D：头发中钼元素多"],"mid":"1201632636","question":"为什么白种人的头发大多是金黄色的","trueAnswer":"选项C：头发中钛元素多、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4980&s=1201632636","version":4},{"answers":["选项A：氮气","选项B：氧气","选项C：二氧化碳","选项D：惰性气体"],"mid":"1200799524","question":"空气中占最大量的是","trueAnswer":"选项A：氮气、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5026&s=1200799524","version":4},{"answers":["选项A：金属性强","选项B：原子半径大","选项C：熔沸点高"],"mid":"1188950510","question":"金属钠与金属钾比较，钠比钾","trueAnswer":"选项C：熔沸点高、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5260&s=1188950510","version":4},{"answers":["选项A：凝固","选项B：液化","选项C：凝华","选项D：先液化再凝华"],"mid":"1219393209","question":"霜的形成是水蒸气发生了","trueAnswer":"选项C：凝华、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5261&s=1219393209","version":4},{"answers":["选项A：磺胺","选项B：青霉素","选项C：链霉素"],"mid":"1222149057","question":"下列药物中有效治疗结核病的是：","trueAnswer":"选项B：青霉素、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5284&s=1222149057","version":4},{"answers":["选项A：水中","选项B：煤油中","选项C：石蜡中"],"mid":"1201425529","question":"金属钾平时如何存放？","trueAnswer":"选项B：煤油中、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5330&s=1201425529","version":4},{"answers":["选项A：支原体","选项B：衣原体","选项C：军团菌","选项D：立克次体","选项E：腺病毒","选项F：其他一些不明微生物","选项A：支原体、","选项B：衣原体、","选项C：军团菌、","选项D：立克次体、","选项E：腺病毒、"],"mid":"1186214155","question":"菲典型性肺炎现在主要指由什么引起的急性呼吸道感染伴肺炎？（多选）","trueAnswer":"选项A：支原体、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5341&s=1186214155","version":4},{"answers":["选项A：非典型病原体","选项B：典型病原体"],"mid":"1230732254","question":"非典型肺炎现在主要指由支原体、衣原体、军团菌、立克次体、腺病毒以及其他一些不明微生物引起的急性呼吸道感染伴肺炎这些病原体亦称","trueAnswer":"选项A：非典型病原体、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5342&s=1230732254","version":4},{"answers":["选项A：细菌","选项B：支原体","选项C：病毒","选项D：立克次氏体"],"mid":"1226131289","question":"噬菌体是属于那一种微生物？","trueAnswer":"选项C：病毒、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5401&s=1226131289","version":4},{"answers":["选项A：HBV","选项B：HDV","选项C：HIV"],"mid":"1205664948","question":"乙型肝炎病毒简称","trueAnswer":"选项A：HBV、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5404&s=1205664948","version":4},{"answers":["选项A：酒精","选项B：柴油","选项C：汽油","选项D：氢"],"mid":"1221608453","question":"燃烧值最大的是","trueAnswer":"选项D：氢、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5414&s=1221608453","version":4},{"answers":["选项A：胡萝卜","选项B：大豆","选项C：猪肝","选项D：牛肉"],"mid":"1177769821","question":"含维生素A最多的是","trueAnswer":"选项C：猪肝、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5417&s=1177769821","version":4},{"answers":["选项A：维生素A","选项B：维生素B1","选项C：维生素C","选项D：维生素D"],"mid":"1233386440","question":"人体内，那种维生素缺乏时，容易患神经炎，食欲不振，消化不良等。","trueAnswer":"选项B：维生素B1、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5510&s=1233386440","version":4},{"answers":["选项A：菠菜","选项B：韭菜","选项C：苋菜","选项D：油菜"],"mid":"1214700149","question":"下列蔬菜中，含钙最多，同时又含铁最多的当属：","trueAnswer":"选项C：苋菜、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5514&s=1214700149","version":4},{"answers":["选项A：梨","选项B：杏","选项C：桃","选项D：李"],"mid":"1181886527","question":"下列水果中，钙、磷含量最高的是","trueAnswer":"选项B：杏、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5515&s=1181886527","version":4},{"answers":["选项A：扁豆","选项B：豌豆","选项C：蚕豆","选项D：豇豆"],"mid":"1222370382","question":"下列豆类中，含钙最多的当属：","trueAnswer":"选项A：扁豆、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5516&s=1222370382","version":4},{"answers":["选项A：牛肝","选项B：猪肝","选项C：羊肝"],"mid":"1204684693","question":"下列动物肝脏中含铁最高的是：","trueAnswer":"选项B：猪肝、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5518&s=1204684693","version":4},{"answers":["选项A：鲜牛乳","选项B：鲜羊乳","选项C：牛乳粉"],"mid":"1196029308","question":"下列乳类及乳制品中含钙最高的是：","trueAnswer":"选项C：牛乳粉、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5519&s=1196029308","version":4},{"answers":["选项A：氧","选项B：氮","选项C：负离子","选项D：正离子"],"mid":"1179445463","question":"有空气维生素之称的气体是","trueAnswer":"选项C：负离子、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5528&s=1179445463","version":4},{"answers":["选项A：浑浊","选项B：干净","选项C：不知道","选项D：我知道，但是忘记了"],"mid":"1187972214","question":"石灰水遇到二氧化碳会怎样呢？","trueAnswer":"选项A：浑浊、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5535&s=1187972214","version":4},{"answers":["选项A：蒸发现象","选项B：液化现象","选项C：升华现象","选项D：凝华现象"],"mid":"1231317352","question":"把卫生球放到衣柜里，过一段时间后会变小，这是","trueAnswer":"选项C：升华现象、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5562&s=1231317352","version":4},{"answers":["选项A：浓硫酸和浓硝酸","选项B：浓盐酸和浓硝酸","选项C：浓硫酸和浓磷酸"],"mid":"1176760094","question":"可以将“金属之王”黄金溶解的强酸“王水”是由下列哪两种酸配比而成的","trueAnswer":"选项B：浓盐酸和浓硝酸、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5593&s=1176760094","version":4},{"answers":["选项A：核内质子数","选项B：核内中子数","选项C：核内质子与中子数之和"],"mid":"1183748547","question":"元素周期表的元素次序是按什么排列的？","trueAnswer":"选项A：核内质子数、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5617&s=1183748547","version":4},{"answers":["选项A：果树","选项B：蔬菜","选项C：中药","选项D：防护林"],"mid":"1218023708","question":"高毒农药可以用于","trueAnswer":"选项D：防护林、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5621&s=1218023708","version":4},{"answers":["选项A：蒸发、沸腾","选项B：汽化、升华","选项C：凝固、熔化","选项D：液化、凝华"],"mid":"1187708338","question":"在下列物态变化中，都能放出热量的是","trueAnswer":"选项D：液化、凝华、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5632&s=1187708338","version":4},{"answers":["选项A：氮气","选项B：一氧化碳","选项C：氧化亚氮","选项D：二氧化硫"],"mid":"1202778199","question":"戴维发现的“笑气”有一定麻醉作用，它主要有什么成份？","trueAnswer":"选项C：氧化亚氮、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5974&s=1202778199","version":4},{"answers":["选项A：维生素A","选项B：维生素B","选项C：维生素C","选项D：维生素D"],"mid":"1237189221","question":"坏血病是因为缺少：","trueAnswer":"选项C：维生素C、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6012&s=1237189221","version":4},{"answers":["选项A：番茄","选项B：黄瓜","选项C：芹菜","选项D：菠菜"],"mid":"1216946593","question":"下列哪种蔬菜可起到缓解关节炎、消除疲劳、减轻胃溃疡和帮助消化的作用:","trueAnswer":"选项C：芹菜、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6021&s=1216946593","version":4},{"answers":["选项A：杜仲","选项B：枸杞","选项C：决明子","选项D：夏牯草"],"mid":"1224075141","question":"煎服哪种中草药对近视眼有很好的效果:","trueAnswer":"选项C：决明子、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6027&s=1224075141","version":4},{"answers":["选项A：丙氨酸","选项B：半胱氨酸","选项C：谷氨酸","选项D：色氨酸"],"mid":"1231960032","question":"下列氨基酸中，哪种有助于减轻焦躁不安，促进睡眠的作用？","trueAnswer":"选项D：色氨酸、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6040&s=1231960032","version":4},{"answers":["选项A：生育酚","选项B：核黄素","选项C：抗坏血酸","选项D：钴胺素"],"mid":"1184809301","question":"维生素B2又叫什么？","trueAnswer":"选项B：核黄素、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6041&s=1184809301","version":4},{"answers":["选项A：钠","选项B：钾","选项C：钙","选项D：磷","选项E：镁"],"mid":"1211781092","question":"人体内含量最多的无机元素是？","trueAnswer":"选项C：钙、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6082&s=1211781092","version":4},{"answers":["选项A：酸性","选项B：中性","选项C：碱性"],"mid":"1180537573","question":"尿液的PH值一般呈？","trueAnswer":"选项A：酸性、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6083&s=1180537573","version":4},{"answers":["选项A：10倍","选项B：50倍","选项C：100倍","选项D：210倍","选项E：500倍"],"mid":"1224382788","question":"一氧化碳中毒是由于一氧化碳与血红蛋白结合引起的，一氧化碳与血红蛋白结合的能力是氧的多少倍？","trueAnswer":"选项D：210倍、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6084&s=1224382788","version":4},{"answers":["选项A：衣藻","选项B：变形虫","选项C：大肠杆菌","选项D：病毒"],"mid":"1221890863","question":"哪种生物体不是有细胞构成的","trueAnswer":"选项D：病毒、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6088&s=1221890863","version":4},{"answers":["选项A：胰岛素","选项B：性激素","选项C：甲状腺素","选项D：生长素"],"mid":"1193920349","question":"促进人体内有机物氧化的激素是","trueAnswer":"选项C：甲状腺素、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6092&s=1193920349","version":4},{"answers":["选项A：碱基配对","选项B：中心法则","选项C：遗传密码","选项D：翻译"],"mid":"1189706143","question":"以信使RNA为模板，合成具有一定氨基酸排序的蛋白质的过程叫","trueAnswer":"选项D：翻译、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6093&s=1189706143","version":4},{"answers":["选项A：氯霉素","选项B：四环素","选项C：青霉素","选项D：庆大霉素"],"mid":"1205200379","question":"下列哪一种抗生素能抑制骨髓，影响造血细胞的生成？","trueAnswer":"选项A：氯霉素、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6106&s=1205200379","version":4},{"answers":["选项A：氦气","选项B：氨水","选项C：乙醚","选项D：甲烷"],"mid":"1175470644","question":"下述哪种物质能致人晕迷","trueAnswer":"选项C：乙醚、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6147&s=1175470644","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1185868505","question":"二氧化碳可以做农作物的气体肥料吗?","trueAnswer":"选项A：可以、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6220&s=1185868505","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：否"],"mid":"1180679614","question":"某种元素的同位素的原子是否具有相同的中子数?","trueAnswer":"选项B：否、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6221&s=1180679614","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：否"],"mid":"1201874683","question":"臭氧是否含有消毒作用?","trueAnswer":"选项A：是、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6226&s=1201874683","version":4},{"answers":["选项A：聚碳酸脂","选项B：聚甲醛","选项C：聚砜","选项D：聚四氟乙烯","选项E：酚醛树脂"],"mid":"1198407688","question":"工业上所称的“塑料王”指的是？","trueAnswer":"选项D：聚四氟乙烯、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6264&s=1198407688","version":4},{"answers":["选项A：氢气","选项B：氖气"],"mid":"1226353212","question":"电工用的电笔里面充的是","trueAnswer":"选项B：氖气、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6317&s=1226353212","version":4},{"answers":["选项A：钛矿","选项B：铁"],"mid":"1174563222","question":"航天金属之母是什么？","trueAnswer":"选项A：钛矿、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6488&s=1174563222","version":4},{"answers":["选项A：维生素A","选项B：维生素B","选项C：维生素C","选项D：维生素D","选项E：维生素E","选项F：维生素F"],"mid":"1216789727","question":"头部爱出汗、患软骨病及不爱在户外活动的孩子，一般是缺乏（   ）。","trueAnswer":"选项D：维生素D、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6517&s=1216789727","version":4},{"answers":["选项A：维生素A","选项B：维生素D","选项C：维生素K"],"mid":"1205362997","question":"哪种维生素能促进血液的凝固？","trueAnswer":"选项C：维生素K、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6521&s=1205362997","version":4},{"answers":["选项A：牛奶","选项B：人奶"],"mid":"1198331104","question":"牛奶还是人奶中含钙量高？","trueAnswer":"选项A：牛奶、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6584&s=1198331104","version":4},{"answers":["选项A：不含铁","选项B：含碳、镍、铬、钼","选项C：有一层特殊膜"],"mid":"1204663432","question":"不锈钢为什么会生锈?","trueAnswer":"选项C：有一层特殊膜、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6587&s=1204663432","version":4},{"answers":["选项A：利君沙","选项B：琥乙红霉素","选项C：消炎片"],"mid":"1194171414","question":"是药品化学名称的是：","trueAnswer":"选项B：琥乙红霉素、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6714&s=1194171414","version":4},{"answers":["选项A：早晨","选项B：上午","选项C：下午","选项D：傍晚"],"mid":"1209983343","question":"空气氧含量多的时间是：","trueAnswer":"选项D：傍晚、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6738&s=1209983343","version":4},{"answers":["选项A：锂电池","选项B：镍氢电池","选项C：铅酸蓄电池"],"mid":"1202246780","question":"下述电池中哪种电池价格最便宜。","trueAnswer":"选项C：铅酸蓄电池、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6792&s=1202246780","version":4},{"answers":["选项A：酸性","选项B：碱性","选项C：中性"],"mid":"1217893742","question":"PH值为5时呈什么性？","trueAnswer":"选项A：酸性、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6816&s=1217893742","version":4},{"answers":["选项A：钙","选项B：磷","选项C：钾","选项D：钠"],"mid":"1189321358","question":"民间所说的鬼火其实是哪种化学元素的作用","trueAnswer":"选项B：磷、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6859&s=1189321358","version":4},{"answers":["选项A：50%","选项B：75%","选项C：85%","选项D：100%"],"mid":"1237663502","question":"在我国目前所指的绿色冰箱中氟氯化碳这种物质被消减了多少","trueAnswer":"选项D：100%、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6896&s=1237663502","version":4},{"answers":["选项A：原子量72.5  比重8.57  氧化物的比重4.83","选项B：原子量82.6  比重9.89  氧化物的比重6.93","选项C：原子量72.5  比重5.47  氧化物的比重4.70"],"mid":"1187248331","question":"化学元素“锗”所对应的是一下那种介绍？","trueAnswer":"选项C：原子量72.5  比重5.47  氧化物的比重4.70、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6986&s=1187248331","version":4},{"answers":["选项A：蒸馏水","选项B：光波","选项C：高量元素"],"mid":"1234468726","question":"用什么可以做化学分析？","trueAnswer":"选项B：光波、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6993&s=1234468726","version":4},{"answers":["选项A：乙烷","选项B：乙炔","选项C：甲烷","选项D：乙醇"],"mid":"1193623227","question":"沼气的主要成分是","trueAnswer":"选项C：甲烷、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7100&s=1193623227","version":4},{"answers":["选项A：氮（ N ）","选项B：磷（ P ）","选项C：锌（ Zn ）","选项D：钾（ K ）"],"mid":"1183412062","question":"下列那一种元素不属于化学肥料中的大量元素","trueAnswer":"选项C：锌（ Zn ）、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7222&s=1183412062","version":4},{"answers":["选项A：2%","选项B：0.93%","选项C：1.5%","选项D：0.3%"],"mid":"1175828828","question":"清洁的空气中含有多少氩?","trueAnswer":"选项B：0.93%、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7273&s=1175828828","version":4},{"answers":["选项A：硒","选项B：钾","选项C：钴","选项D：硼"],"mid":"1221314154","question":"油菜“花而不实”是因为植株缺乏什么","trueAnswer":"选项D：硼、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7306&s=1221314154","version":4},{"answers":["选项A：原子量","选项B：分子量","选项C：原子序数"],"mid":"1206061295","question":"门捷列夫周期表的排列是依照元素的（　　　　）。","trueAnswer":"选项C：原子序数、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7314&s=1206061295","version":4},{"answers":["选项A：维生素A","选项B：维生素C","选项C：维生素D","选项D：维生素E"],"mid":"1224945906","question":"被人类称为“健康第四餐”的是","trueAnswer":"选项D：维生素E、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7340&s=1224945906","version":4},{"answers":["选项A：维生素A","选项B：维生素C","选项C：维生素D","选项D：维生素E"],"mid":"1218787314","question":"“佝偻病”是缺乏哪种维生素引起的？","trueAnswer":"选项C：维生素D、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7341&s=1218787314","version":4},{"answers":["选项A：草本植物","选项B：真菌","选项C：木本植物"],"mid":"1219334426","question":"灵芝是一种能治疗多种疾病、滋补强身、扶正培本的（　　）。","trueAnswer":"选项B：真菌、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7364&s=1219334426","version":4},{"answers":["选项A：大蒜","选项B：生姜","选项C：西红柿","选项D：洋葱"],"mid":"1189191901","question":"有一种食物素有天然抗生素之称，不但可压抑胆固醇，还能抑制成瘤前的恶性细胞，对心脏血管也有很好的疗效？","trueAnswer":"选项D：洋葱、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7404&s=1189191901","version":4},{"answers":["选项A：维生素a","选项B：维生素d","选项C：维生素e"],"mid":"1211992999","question":"那种维生素能促进血液的凝固","trueAnswer":"选项C：维生素e、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7438&s=1211992999","version":4},{"answers":["选项A：锌","选项B：钙","选项C：锗"],"mid":"1211696675","question":"中药林芝中什么元素含量最丰富","trueAnswer":"选项C：锗、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7440&s=1211696675","version":4},{"answers":["选项A：固态水","选项B：冰的一种","选项C：液态氧","选项D：固态二氧化碳"],"mid":"1212046221","question":"“干冰”是指","trueAnswer":"选项D：固态二氧化碳、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7517&s=1212046221","version":4},{"answers":["选项A：氢和氧","选项B：氢和氦","选项C：氢和碳"],"mid":"1212533628","question":"太阳主要的组成元素是？","trueAnswer":"选项B：氢和氦、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7558&s=1212533628","version":4},{"answers":["选项A：氧气","选项B：氮气","选项C：二氧化碳"],"mid":"1175390146","question":"人呼出的气体中哪种成分最多？","trueAnswer":"选项B：氮气、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7606&s=1175390146","version":4},{"answers":["选项A：脂类","选项B：蛋白质","选项C：ATP","选项D：糖类"],"mid":"1177582210","question":"人和动物体内的主要能源物质是","trueAnswer":"选项D：糖类、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7697&s=1177582210","version":4},{"answers":["选项A：铜","选项B：铁","选项C：铅"],"mid":"1184021507","question":"最早的青铜器中的主要成分是（  ）和锡。","trueAnswer":"选项B：铁、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7704&s=1184021507","version":4},{"answers":["选项A：含有","选项B：不含有"],"mid":"1189921607","question":"茶叶中含有咖啡因吗？","trueAnswer":"选项A：含有、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7723&s=1189921607","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1200109202","question":"绿色植物能够生产氧气，请问植物在夜间也能产生氧气吗？","trueAnswer":"选项A：能、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7736&s=1200109202","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1222568509","question":"普通碱性电池可以充电使用吗？","trueAnswer":"选项A：可以、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7796&s=1222568509","version":4},{"answers":["选项A：黄柏","选项B：防风","选项C：威灵仙","选项D：川军","选项E：柴河车","选项A：黄柏、","选项B：防风、","选项C：威灵仙、","选项D：川军、"],"mid":"1218238492","question":"以下哪些为中草药名称（多选）","trueAnswer":"选项A：黄柏、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7823&s=1218238492","version":4},{"answers":["选项A：酸性土壤中","选项B：碱性土壤中","选项C：中性土壤中"],"mid":"1201158437","question":"茶适合种植在","trueAnswer":"选项B：碱性土壤中、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7824&s=1201158437","version":4},{"answers":["选项A：钾、硼、氮","选项B：钾、磷、碘","选项C：钾、磷、氮"],"mid":"1176787723","question":"植物生长不可缺少的三元素","trueAnswer":"选项C：钾、磷、氮、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7911&s=1176787723","version":4},{"answers":["选项A：酸性","选项B：碱性","选项C：中性"],"mid":"1229944002","question":"相同容量的氢氧化钠和硫酸进行中和反应其溶液成什么性","trueAnswer":"选项A：酸性、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7940&s=1229944002","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1178235820","question":"\"艾叶”燃烧的烟能驱蚊蝇，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8124&s=1178235820","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1174727894","question":"出现黄疸是不是一定得了肝炎？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8256&s=1174727894","version":4},{"answers":["选项A：蛋白质","选项B：脂肪","选项C：核酸","选项D：碳水化合物"],"mid":"1207329233","question":"生物酶是一种","trueAnswer":"选项A：蛋白质、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8258&s=1207329233","version":4},{"answers":["选项A：二氧化碳","选项B：氟利昂","选项C：二氧化硫","选项D：一氧化碳"],"mid":"1194382289","question":"能够形成酸雨的污染物是","trueAnswer":"选项C：二氧化硫、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8282&s=1194382289","version":4},{"answers":["选项A：氧化","选项B：自燃","选项C：潮解","选项D：熔化"],"mid":"1177621184","question":"民间通常所说的鬼火是化学中的什么现象","trueAnswer":"选项B：自燃、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8285&s=1177621184","version":4},{"answers":["选项A：汞","选项B：银","选项C：镁","选项D：铝"],"mid":"1176171103","question":"下列金属中，属于液体的是","trueAnswer":"选项A：汞、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8290&s=1176171103","version":4},{"answers":["选项A：氨气","选项B：漂白粉","选项C：冰醋酸","选项D：空气"],"mid":"1192828826","question":"下列物质中属于纯净物的是","trueAnswer":"选项C：冰醋酸、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8291&s=1192828826","version":4},{"answers":["选项A：对某溶剂的溶解度不同","选项B：比重不同","选项C：熔点不同"],"mid":"1192052502","question":"“萃取”是利用各种物质的什么特性来分离混合物？","trueAnswer":"选项A：对某溶剂的溶解度不同、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8326&s=1192052502","version":4},{"answers":["选项A：铁","选项B：铜","选项C：铅","选项D：汞","选项E：碘"],"mid":"1221351968","question":"红药水中含有：","trueAnswer":"选项E：碘、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8329&s=1221351968","version":4},{"answers":["选项A：0.7%","选项B：0.9%","选项C：1.2%"],"mid":"1195072223","question":"生理盐水的氯化钠含量为:","trueAnswer":"选项B：0.9%、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8353&s=1195072223","version":4},{"answers":["选项A：蛋白质","选项B：脂肪","选项C：碳水化合物","选项D：维生素","选项E：矿物质","选项A：蛋白质、","选项B：脂肪、","选项C：碳水化合物、","选项D：维生素、"],"mid":"1203461425","question":"人体营养的基本组成是：（多选）","trueAnswer":"选项A：蛋白质、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8386&s=1203461425","version":4},{"answers":["选项A：约10","选项B：约50","选项C：约100","选项D：约300"],"mid":"1201081072","question":"缺钙会直接或间接导致多少种疾病？","trueAnswer":"选项C：约100、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8387&s=1201081072","version":4},{"answers":["选项A：羊肉","选项B：西洋参","选项C：枸杞","选项D：冬虫夏草","选项B：西洋参、"],"mid":"1190946423","question":"中医讲求人体的阴阳平衡，请问下列何者是补阴的呢？（特别提示：食用滋补类中药应该听正规中医大夫的。）（多选）","trueAnswer":"选项B：西洋参、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8392&s=1190946423","version":4},{"answers":["选项A：100％","选项B：96－99％","选项C：80－90％","选项D：70－80％"],"mid":"1182456233","question":"石油中碳和氢的含量占：","trueAnswer":"选项B：96－99％、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8452&s=1182456233","version":4},{"answers":["选项A：往往烤不熟","选项B：不能完全杀死肉中的细菌","选项C：含有大量的致癌物质","选项D：不能完全杀死肉中的寄生虫"],"mid":"1179120772","question":"街头炭烤羊肉串对人体最大的危害是(    )。","trueAnswer":"选项C：含有大量的致癌物质、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8466&s=1179120772","version":4},{"answers":["选项A：维生素A","选项B：维生素B","选项C：维生素C","选项D：维生素E"],"mid":"1225106813","question":"缺乏以下哪种维生素时会引起坏水症和水肿病？","trueAnswer":"选项C：维生素C、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8475&s=1225106813","version":4},{"answers":["选项A：照明","选项B：燃烧有毒气体","选项C：以备停电时所用"],"mid":"1198020935","question":"石油化工厂白天也点火炬的原因是：","trueAnswer":"选项B：燃烧有毒气体、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9038&s=1198020935","version":4},{"answers":["选项A：生石灰","选项B：熟石灰"],"mid":"1229418774","question":"氯气和什么可以组成儿氯酸钙？","trueAnswer":"选项B：熟石灰、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9087&s=1229418774","version":4},{"answers":["选项A：维生素B1","选项B：维生素C","选项C：维生素D","选项D：维生素A"],"mid":"1200788583","question":"牙龈常出血的人，一般体内缺乏","trueAnswer":"选项B：维生素C、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9101&s=1200788583","version":4},{"answers":["选项A：维生素A","选项B：维生素B","选项C：维生素C","选项D：维生素D"],"mid":"1198834612","question":"在辣椒中，哪种维生素的含量最高？","trueAnswer":"选项C：维生素C、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9110&s=1198834612","version":4},{"answers":["选项A：—269℃到250℃","选项B：—240℃到180℃","选项C：—160℃到190℃"],"mid":"1186548442","question":"聚四氟乙烯可在多少度之内应用？","trueAnswer":"选项A：—269℃到250℃、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9116&s=1186548442","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1231522234","question":"塑料可以电镀吗？","trueAnswer":"选项A：可以、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9117&s=1231522234","version":4},{"answers":["选项A：一氧化碳","选项B：二氧化碳","选项C：二氧化硫"],"mid":"1185499684","question":"造成煤气中毒的气体是","trueAnswer":"选项A：一氧化碳、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9121&s=1185499684","version":4},{"answers":["选项A：二氧化硫","选项B：一氧化碳","选项C：二氧化碳","选项D：硫化氢"],"mid":"1201174359","question":"垂柳可以吸收有害气体 问这种有害气体是什么?","trueAnswer":"选项A：二氧化硫、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9264&s=1201174359","version":4},{"answers":["选项A：有机玻璃","选项B：聚乙烯","选项C：酚甲醛"],"mid":"1206459077","question":"不能软化的是","trueAnswer":"选项C：酚甲醛、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9489&s=1206459077","version":4},{"answers":["选项A：红薯","选项B：虾子","选项C：螃蟹","选项D：绿豆"],"mid":"1204974525","question":"柿子不宜与什么食物同食？","trueAnswer":"选项C：螃蟹、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9499&s=1204974525","version":4},{"answers":["选项A：65","选项B：75","选项C：85","选项D：95","选项E：100"],"mid":"1225781803","question":"医用酒精是多少度","trueAnswer":"选项B：75、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9573&s=1225781803","version":4},{"answers":["选项A：吗啡","选项B：奎宁丁","选项C：酮比安矬","选项D：转移因子"],"mid":"1208301956","question":"为避免风化而需要密闭保存的药品是","trueAnswer":"选项B：奎宁丁、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9667&s=1208301956","version":4},{"answers":["选项A：过氧乙酸","选项B：次氯酸钠","选项C：碘酒"],"mid":"1193379780","question":"84消毒液的主要成分是:","trueAnswer":"选项B：次氯酸钠、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9756&s=1193379780","version":4},{"answers":["选项A：茶碱","选项B：茶须"],"mid":"1181727499","question":"茶叶中含有哪一种物质可以提神？","trueAnswer":"选项A：茶碱、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9770&s=1181727499","version":4},{"answers":["选项A：7","选项B：6","选项C：8"],"mid":"1232024699","question":"氮的原子序为","trueAnswer":"选项A：7、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9979&s=1232024699","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1209552216","question":"低温电子流水线柜是用臭氧流水线吗","trueAnswer":"选项A：是、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9986&s=1209552216","version":4},{"answers":["选项A：O","选项B：N","选项C：Si"],"mid":"1238276500","question":"地壳中含量最多的元素？","trueAnswer":"选项A：O、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9988&s=1238276500","version":4},{"answers":["选项A：银白","选项B：白"],"mid":"1198162896","question":"铥为什么色金属","trueAnswer":"选项A：银白、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10024&s=1198162896","version":4},{"answers":["选项A：鸡蛋","选项B：鲤鱼","选项C：牛肉","选项D：黄瓜"],"mid":"1179055526","question":"下列食物中不含维生素A的是","trueAnswer":"选项D：黄瓜、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10056&s=1179055526","version":4},{"answers":["选项A：1.12","选项B：0.08","选项C：0.05","选项D：0.09"],"mid":"1174447982","question":"居室空气中甲醛的最高容许浓度为多少毫克／立方米（mg／m3）","trueAnswer":"选项B：0.08、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10144&s=1174447982","version":4},{"answers":["选项A：缺铁性贫血","选项B：碘缺乏","选项C：缺钙","选项D：维生素Ａ缺乏"],"mid":"1197065478","question":"目前世界上存在四大营养问题，请问下面哪种营养缺乏不包括在内","trueAnswer":"选项C：缺钙、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10152&s=1197065478","version":4},{"answers":["选项A：红","选项B：粉红","选项C：不变色"],"mid":"1210775829","question":"蓝色的氯化钴遇水变成什么色?","trueAnswer":"选项B：粉红、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10176&s=1210775829","version":4},{"answers":["选项A：钛","选项B：铬","选项C：镍","选项D：铁"],"mid":"1233723979","question":"金属中最硬的是（  ）","trueAnswer":"选项B：铬、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10294&s=1233723979","version":4},{"answers":["选项A：CO","选项B：CH4","选项C：CO2","选项D：H2"],"mid":"1215222581","question":"沼气的主要成分是（  ）","trueAnswer":"选项B：CH4、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10295&s=1215222581","version":4},{"answers":["选项A：杀灭肉毒杆菌","选项B：破坏肉毒毒素"],"mid":"1218233739","question":"对于肉毒，沸水煮10分钟能","trueAnswer":"选项B：破坏肉毒毒素、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10323&s=1218233739","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1228068729","question":"氢气与氧气一同燃烧，最后的产物里有二氧化碳吗？","trueAnswer":"选项B：没有、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10503&s=1228068729","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1203106081","question":"二氧化碳比空气重吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10504&s=1203106081","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1222924148","question":"人体能直接消化利用纤维素。","trueAnswer":"选项B：错、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10505&s=1222924148","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1200587616","question":"光合作用一定会释放氧气。","trueAnswer":"选项B：错、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10506&s=1200587616","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1225765563","question":"植物白天进行光反应，夜晚则进行暗反应。","trueAnswer":"选项A：对、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10507&s=1225765563","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1222350087","question":"胰岛素不足，会导致糖尿病吗？","trueAnswer":"选项A：会、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10508&s=1222350087","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1195177135","question":"所有的动物最终均以尿素的形式将氮排出体外。","trueAnswer":"选项B：错、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10509&s=1195177135","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1200435340","question":"核酸分为两大类：DNA和RNA。","trueAnswer":"选项A：对、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10510&s=1200435340","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1177368688","question":"维生素A能防治夜盲症.","trueAnswer":"选项A：对、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10511&s=1177368688","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1177137344","question":"维生素B1可防治脚气病.","trueAnswer":"选项A：对、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10512&s=1177137344","version":4},{"answers":["选项A：百万分之一","选项B：千万分之一","选项C：十万分之一"],"mid":"1179742318","question":"原子是物质最小的单元。它的大小约为：","trueAnswer":"选项B：千万分之一、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10513&s=1179742318","version":4},{"answers":["选项A：正电荷","选项B：负电荷"],"mid":"1193461213","question":"电子是构成原子的一种基本粒子，带：","trueAnswer":"选项B：负电荷、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10514&s=1193461213","version":4},{"answers":["选项A：带正电","选项B：带负电","选项C：不带电"],"mid":"1188802504","question":"中子是构成原子核的一种基本粒子","trueAnswer":"选项C：不带电、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10515&s=1188802504","version":4},{"answers":["选项A：DNA病毒","选项B：RNA病毒","选项C：DNA-RNA病毒"],"mid":"1216349460","question":"引起“非典”的冠状病毒是一种：","trueAnswer":"选项B：RNA病毒、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10607&s=1216349460","version":4},{"answers":["选项A：4%","选项B：6%","选项C：8%","选项D：10%"],"mid":"1177187368","question":"含糖量低于百分之多少的葡萄酒称作干葡萄酒？","trueAnswer":"选项A：4%、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10667&s=1177187368","version":4},{"answers":["选项A：金","选项B：银","选项C：铜","选项D：铝"],"mid":"1196590616","question":"元素周期表中，Al代表了哪一种元素？","trueAnswer":"选项D：铝、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10736&s=1196590616","version":4},{"answers":["选项A：马铃薯","选项B：小麦","选项C：高粱","选项D：甘薯"],"mid":"1185746894","question":"伏特加酒的主要原料是什么","trueAnswer":"选项A：马铃薯、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10749&s=1185746894","version":4},{"answers":["选项A：65","选项B：84","选项C：76","选项D：90"],"mid":"1184957085","question":"按当前国际通用标准，纸张白度不应高于多少度？","trueAnswer":"选项B：84、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10788&s=1184957085","version":4},{"answers":["选项A：Au","选项B：Cu","选项C：Pt","选项D：Bi"],"mid":"1228156477","question":"白金的化学符号是:","trueAnswer":"选项C：Pt、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10852&s=1228156477","version":4},{"answers":["选项A：曲香型","选项B：米香型","选项C：兼有两种香型"],"mid":"1238947975","question":"白酒的其他香型是什么含义？","trueAnswer":"选项C：兼有两种香型、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10855&s=1238947975","version":4},{"answers":["选项A：酒精百分比","选项B：麦芽浓度比"],"mid":"1215144616","question":"白酒所标注的度数的该酒的：","trueAnswer":"选项A：酒精百分比、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10857&s=1215144616","version":4},{"answers":["选项A：大黄苏打片","选项B：维生素C"],"mid":"1204203167","question":"便秘可服：","trueAnswer":"选项A：大黄苏打片、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10985&s=1204203167","version":4},{"answers":["选项A：N2","选项B：2N","选项C：NN"],"mid":"1208851161","question":"表示两个氮原子的符号是：","trueAnswer":"选项B：2N、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10989&s=1208851161","version":4},{"answers":["选项A：獾油","选项B：酱油"],"mid":"1209174258","question":"下列那种油治烫伤效果比较好？","trueAnswer":"选项B：酱油、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10996&s=1209174258","version":4},{"answers":["选项A：多动","选项B：脱发","选项C：贫血","选项D：吃手","选项E：尿裤、尿床"],"mid":"1176306233","question":"对于生长期的儿童，蜂蜜是他们喜爱的食物，蜂蜜中含有铁和叶酸，常吃可以预防和纠正儿童的？","trueAnswer":"选项C：贫血、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11002&s=1176306233","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1232895422","question":"酸牛奶可防治胃肠病吗?","trueAnswer":"选项A：对、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11012&s=1232895422","version":4},{"answers":["选项A：最外层电子数","选项B：质子数"],"mid":"1210670747","question":"元素的化学性质主要决定于原子的：","trueAnswer":"选项A：最外层电子数、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11027&s=1210670747","version":4},{"answers":["选项A：紫药水","选项B：酒精","选项C：碘酒"],"mid":"1238383217","question":"红药水不能和下列那种消毒剂混用？","trueAnswer":"选项C：碘酒、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11104&s=1238383217","version":4},{"answers":["选项A：钙离子","选项B：铁离子","选项C：镁离子","选项D：锰离子","选项A：钙离子、"],"mid":"1191343037","question":"水可分为软水、中等硬水和硬水，区分标准是水中——含量的不同。（多选）","trueAnswer":"选项A：钙离子、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11226&s=1191343037","version":4},{"answers":["选项A：硫","选项B：钙、镁","选项C：氮、磷","选项D：钠、钾"],"mid":"1187499385","question":"引起水体富营养化的是哪些元素？","trueAnswer":"选项C：氮、磷、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11256&s=1187499385","version":4},{"answers":["选项A：烟碱","选项B：尼古丁","选项C：焦油","选项D：一氧化碳"],"mid":"1199527553","question":"香烟中什么物质会致癌？","trueAnswer":"选项C：焦油、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11286&s=1199527553","version":4},{"answers":["选项A：咖啡因","选项B：单宁酸","选项C：果酸","选项D：叶绿素"],"mid":"1231113381","question":"茶之中含有什么物质可以减少吸收食物中的铁质","trueAnswer":"选项B：单宁酸、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11340&s=1231113381","version":4},{"answers":["选项A：烟烙烬","选项B：卤代烷","选项C：七氟丙烷","选项D：二氧化碳"],"mid":"1209628039","question":"下列哪一种灭火设备对环境有损害？","trueAnswer":"选项B：卤代烷、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11520&s=1209628039","version":4},{"answers":["选项A：结合菌","选项B：军团菌","选项C：冠状病毒","选项D：肺炎球菌"],"mid":"1210622550","question":"非典型性肺炎是由什么病毒引起的？","trueAnswer":"选项C：冠状病毒、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11566&s=1210622550","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不"],"mid":"1217752347","question":"茶不宜与硫酸亚铁、枸橼酸铁和葡萄糖酸亚铁等治疗缺铁性贫血的铁剂同服。","trueAnswer":"选项A：对、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11583&s=1217752347","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不"],"mid":"1192555341","question":"咖啡不宜与镇静药、抗组织胺药及对胃肠道有刺激作用的药物同服","trueAnswer":"选项A：对、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11584&s=1192555341","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1201119593","question":"酒会增大阿司匹林的毒性，如造成胃出血等。故用此药前后不可饮酒。","trueAnswer":"选项A：对、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11585&s=1201119593","version":4},{"answers":["选项A：鸦片","选项B：可卡因","选项C：大麻","选项D：如苯丙胺","选项A：鸦片、","选项B：可卡因、"],"mid":"1188655332","question":"受国家规定管制的能使人成瘾的麻醉药品主要有： （多选）","trueAnswer":"选项A：鸦片、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11586&s=1188655332","version":4},{"answers":["选项A：甲基橙","选项B：酚酞","选项C：淀粉","选项D：溴甲酚绿"],"mid":"1182320968","question":"碘量法中常用指示剂是(  )","trueAnswer":"选项C：淀粉、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11626&s=1182320968","version":4},{"answers":["选项A：KI溶液","选项B：NaCI溶液","选项C：KF溶液","选项D：水"],"mid":"1195022147","question":"碘量法使用(  )溶解I2","trueAnswer":"选项A：KI溶液、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11627&s=1195022147","version":4},{"answers":["选项A：Na2S03","选项B：Na2SO4","选项C：Na2S203","选项D：Na2S4O6"],"mid":"1188871220","question":"硫代硫酸钠被碘氧化为(  )","trueAnswer":"选项D：Na2S4O6、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11628&s=1188871220","version":4},{"answers":["选项A：强酸","选项B：微酸","选项C：强碱","选项D：微碱"],"mid":"1185451316","question":"碘量法要求在(  )溶液中反应","trueAnswer":"选项B：微酸、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11629&s=1185451316","version":4},{"answers":["选项A：KBr03","选项B：KBr","选项C：Br2","选项D：HBr"],"mid":"1186804580","question":"间接溴酸钾法中的氧化剂实际是(  )","trueAnswer":"选项C：Br2、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11630&s=1186804580","version":4},{"answers":["选项A：二苯胺","选项B：淀粉","选项C：次甲基蓝","选项D：邻二氮菲"],"mid":"1203830609","question":"间接溴酸钾法使用的指示剂为(  )","trueAnswer":"选项B：淀粉、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11631&s=1203830609","version":4},{"answers":["选项A：72","选项B：78","选项C：88","选项D：94"],"mid":"1219462694","question":"苯酚的分子量为(  )","trueAnswer":"选项D：94、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11632&s=1219462694","version":4},{"answers":["选项A：三溴苯酚","选项B：四溴苯酚","选项C：五溴苯酚","选项D：对溴苯酚"],"mid":"1181106765","question":"苯酚与Br2反应生成稳定的(  )沉淀","trueAnswer":"选项A：三溴苯酚、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11633&s=1181106765","version":4},{"answers":["选项A：红","选项B：浅黄","选项C：白","选项D：黑"],"mid":"1204183938","question":" AgBr是(  )色固体","trueAnswer":"选项B：浅黄、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11634&s=1204183938","version":4},{"answers":["选项A：红","选项B：黄","选项C：白","选项D：黑"],"mid":"1238322787","question":"AgSCN是(    )色固体","trueAnswer":"选项C：白、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11635&s=1238322787","version":4},{"answers":["选项A：沉淀反应","选项B：络合反应","选项C：氧化反应","选项D：还原反应"],"mid":"1208908969","question":"沉淀滴定法的基础是(  )","trueAnswer":"选项A：沉淀反应、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11636&s=1208908969","version":4},{"answers":["选项A：钡","选项B：钙","选项C：镁","选项D：银"],"mid":"1221176415","question":"沉淀滴定法中应用较多的是生成难溶(    )盐的反应","trueAnswer":"选项D：银、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11637&s=1221176415","version":4},{"answers":["选项A：NaCL","选项B：KBr","选项C：KI","选项D：NH3·H2O"],"mid":"1174440286","question":"和Ag+生成沉淀然后溶解的是（  ）","trueAnswer":"选项D：NH3·H2O、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11638&s=1174440286","version":4},{"answers":["选项A：红","选项B：绿","选项C：黄","选项D：蓝"],"mid":"1231148651","question":"AgI是（  ）色固体","trueAnswer":"选项C：黄、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11639&s=1231148651","version":4},{"answers":["选项A：红","选项B：黄","选项C：绿","选项D：蓝"],"mid":"1196830978","question":"荧光黄指示剂在理论终点时为（  ）色","trueAnswer":"选项A：红、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11640&s=1196830978","version":4},{"answers":["选项A：AgSCN、Ag2CrO4、AgCl","选项B：AgSCN、AgCl、Ag2CrO4","选项C：AgCl、AgSCN、Ag2Cr04","选项D：Ag2CrO4．AgCl、AgSCN"],"mid":"1182308866","question":"AgCl、Ag2CrO4．AgSCN三种沉淀的先后次序是(  )","trueAnswer":"选项B：AgSCN、AgCl、Ag2CrO4、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11641&s=1182308866","version":4},{"answers":["选项A：石英玻璃","选项B：特硬玻璃","选项C：软质玻璃","选项D：瓷"],"mid":"1212651322","question":"膨胀系数最小的材料是(  )","trueAnswer":"选项A：石英玻璃、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11642&s=1212651322","version":4},{"answers":["选项A：15℃","选项B：20℃","选项C：25℃","选项D：30℃"],"mid":"1211615132","question":"玻璃容器是以(  )为标准而校准的","trueAnswer":"选项B：20℃、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11643&s=1211615132","version":4},{"answers":["选项A：5-10","选项B：10-15","选项C：15~20","选项D：20-30"],"mid":"1180845083","question":"容量瓶内液体经过大约(  )次反复倒转并振荡可以混匀","trueAnswer":"选项C：15~20、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11644&s=1180845083","version":4},{"answers":["选项A：400~500","选项B：500-600","选项C：600-700","选项D：700~850"],"mid":"1226418215","question":"玻璃的软化点一般为(  )℃","trueAnswer":"选项D：700~850、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11645&s=1226418215","version":4},{"answers":["选项A：移液管","选项B：称量瓶","选项C：烧杯","选项D：锥形瓶"],"mid":"1219402677","question":"不允许在烘箱中烘干的玻璃仪器是(  )","trueAnswer":"选项A：移液管、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11646&s=1219402677","version":4},{"answers":["选项A：10mL移液管","选项B：5mL移液管","选项C：5mL吸量管","选项D：10mL吸量管"],"mid":"1191240818","question":"为了准确移取5．00mL液体，应使用(  )","trueAnswer":"选项B：5mL移液管、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11648&s=1191240818","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：5","选项D：10"],"mid":"1181481086","question":"为了准确移取7．5mL液体，应使用(  )mL吸量管","trueAnswer":"选项D：10、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11649&s=1181481086","version":4},{"answers":["选项A：lmL移液管","选项B：1mL吸量管","选项C：5mL吸量管","选项D：10mL吸量管"],"mid":"1225282906","question":"为了准确移取3．0mL液体，应使用(  )","trueAnswer":"选项C：5mL吸量管、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11650&s=1225282906","version":4},{"answers":["选项A：NaOH","选项B：KMn04","选项C：Na2C03","选项D：KOH"],"mid":"1211818122","question":"必须用酸式滴定管的是(  )溶液","trueAnswer":"选项B：KMn04、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11651&s=1211818122","version":4},{"answers":["选项A：25","选项B：30","选项C：50","选项D：100"],"mid":"1209403549","question":"常量滴定管中最常用的是容积为(  )mL的滴定管","trueAnswer":"选项C：50、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11652&s=1209403549","version":4},{"answers":["选项A：12","选项B：NaOH","选项C：KOH","选项D：Mg（OH）2"],"mid":"1237725040","question":"不能用碱式滴定管的是(  )","trueAnswer":"选项A：12、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11653&s=1237725040","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：0.5","选项C：0.1","选项D：0.01"],"mid":"1190261405","question":"50mL常量滴定管读数至(   )","trueAnswer":"选项D：0.01、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11654&s=1190261405","version":4},{"answers":["选项A：无","选项B：黄","选项C：粉","选项D：绿"],"mid":"1231227947","question":"磷酸是(  )色液体","trueAnswer":"选项A：无、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11656&s=1231227947","version":4},{"answers":["选项A：一","选项B：二","选项C：三","选项D：四"],"mid":"1200476283","question":"磷酸是(  )元酸","trueAnswer":"选项C：三、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11657&s=1200476283","version":4},{"answers":["选项A：吸热","选项B：放热","选项C：分解","选项D：产生气体"],"mid":"1226220315","question":"磷酸溶于水时(  )","trueAnswer":"选项B：放热、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11659&s=1226220315","version":4},{"answers":["选项A：无","选项B：黄","选项C：粉","选项D：绿"],"mid":"1209533402","question":"亚硫酸是(  )色液体","trueAnswer":"选项A：无、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11661&s=1209533402","version":4},{"answers":["选项A：一","选项B：二","选项C：三","选项D：四"],"mid":"1197346094","question":"亚硫酸是(  )元酸","trueAnswer":"选项B：二、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11662&s=1197346094","version":4},{"answers":["选项A：草酸","选项B：盐酸","选项C：醋酸","选项D：硫酸"],"mid":"1184291924","question":"亚硫酸比(  )酸性强","trueAnswer":"选项C：醋酸、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11663&s=1184291924","version":4},{"answers":["选项A：无","选项B：黄","选项C：粉","选项D：绿"],"mid":"1182077401","question":"柠檬酸呈(  )色","trueAnswer":"选项A：无、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11665&s=1182077401","version":4},{"answers":["选项A：甜","选项B：酸","选项C：苦","选项D：辣"],"mid":"1204361411","question":"柠檬酸味(  )","trueAnswer":"选项B：酸、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11666&s=1204361411","version":4},{"answers":["选项A：草酸","选项B：硫酸","选项C：醋酸","选项D：盐酸"],"mid":"1198253811","question":"柠檬酸比(  )酸性强","trueAnswer":"选项C：醋酸、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11668&s=1198253811","version":4},{"answers":["选项A：白","选项B：黄","选项C：粉","选项D：绿"],"mid":"1173974268","question":"酒石酸是(  )色结晶","trueAnswer":"选项A：白、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11669&s=1173974268","version":4},{"answers":["选项A：草酸","选项B：醋酸","选项C：硫酸","选项D：盐酸"],"mid":"1232148103","question":"酒石酸比(  )酸性强","trueAnswer":"选项B：醋酸、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11670&s=1232148103","version":4},{"answers":["选项A：马来","选项B：苦味","选项C：葡萄","选项D：琥珀"],"mid":"1203226295","question":"酒石酸又名(  )酸","trueAnswer":"选项C：葡萄、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11671&s=1203226295","version":4},{"answers":["选项A：乙","选项B：乙二","选项C：丙","选项D：丙烯"],"mid":"1211287094","question":"草酸又名(  )酸","trueAnswer":"选项B：乙二、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11672&s=1211287094","version":4},{"answers":["选项A：乙","选项B：盐","选项C：氢碘","选项D：高氯"],"mid":"1207479972","question":"草酸的酸性比(  )酸强","trueAnswer":"选项A：乙、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11673&s=1207479972","version":4},{"answers":["选项A：无","选项B：黄","选项C：粉","选项D：绿"],"mid":"1229700240","question":"草酸是(  )色结晶","trueAnswer":"选项A：无、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11674&s=1229700240","version":4},{"answers":["选项A：无","选项B：黄","选项C：粉","选项D：绿"],"mid":"1221346402","question":"苯甲酸是(  )色结","trueAnswer":"选项A：无、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11675&s=1221346402","version":4},{"answers":["选项A：50","选项B：60","选项C：71","选项D：122"],"mid":"1178354679","question":"苯甲酸的分子量是(  )","trueAnswer":"选项D：122、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11676&s=1178354679","version":4},{"answers":["选项A：C6H6","选项B：C6H60","选项C：C7H602","选项D：C7H2"],"mid":"1184772384","question":"苯甲酸的分子式是(   )","trueAnswer":"选项C：C7H602、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11677&s=1184772384","version":4},{"answers":["选项A：BaS04","选项B：BaC03","选项C：BaCr04","选项D：Ba(0H)2"],"mid":"1214959545","question":"溶于水的物质是(  )","trueAnswer":"选项D：Ba(0H)2、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11678&s=1214959545","version":4},{"answers":["选项A：AgCl","选项B：AgBr","选项C：AgSCN","选项D：Ag2S"],"mid":"1217668922","question":"显黄色的化合物是(  )","trueAnswer":"选项B：AgBr、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11681&s=1217668922","version":4},{"answers":["选项A：Fe203","选项B：Fe304","选项C：Fe(0H)3","选项D：FeS04"],"mid":"1236643601","question":"Fe在沉淀法分析中，称量式为(  )","trueAnswer":"选项A：Fe203、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11683&s=1236643601","version":4},{"answers":["选项A：氟","选项B：氯","选项C：碳","选项D：氧","选项E：氢","选项A：氟、","选项B：氯、"],"mid":"1225040909","question":"氟里昂含有元素（多选）","trueAnswer":"选项A：氟、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11729&s=1225040909","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：8","选项C：12","选项D：17"],"mid":"1232636385","question":"稀土元素共有多少个？","trueAnswer":"选项D：17、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11973&s=1232636385","version":4},{"answers":["选项A：A","选项B：B","选项C：C"],"mid":"1182431416","question":"维生素是人体的六大营养素之一，现在已经发现的维生素有20多种。你知道被人们称作\"抗坏学酸\"的是维生素_________吗？","trueAnswer":"选项C：C、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12344&s=1182431416","version":4},{"answers":["选项A：金","选项B：银","选项C：铜","选项D：铝"],"mid":"1235501916","question":"哪种金属能杀菌？","trueAnswer":"选项B：银、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12360&s=1235501916","version":4},{"answers":["选项A：氧","选项B：氮","选项C：氢","选项D：磷"],"mid":"1219701238","question":"下列哪种物质是最理想的燃料？","trueAnswer":"选项C：氢、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12362&s=1219701238","version":4},{"answers":["选项A：硅","选项B：钴","选项C：硫","选项D：铝"],"mid":"1210853697","question":"能'驯服'橡胶的是什么元素？","trueAnswer":"选项C：硫、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12366&s=1210853697","version":4},{"answers":["选项A：碘","选项B：铜","选项C：锌"],"mid":"1234228091","question":"患\"白化病\"的人缺少什么元素?","trueAnswer":"选项B：铜、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12407&s=1234228091","version":4},{"answers":["选项A：玻璃","选项B：塑料","选项C：金属"],"mid":"1193444327","question":"玻璃钢是一种","trueAnswer":"选项B：塑料、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12496&s=1193444327","version":4},{"answers":["选项A：蛋白质","选项B：碳水化合物","选项C：脂肪","选项D：磷"],"mid":"1180457623","question":"哪个不是养龟需要的饲料中主要的营养要素？","trueAnswer":"选项D：磷、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12651&s=1180457623","version":4},{"answers":["选项A：碱性食物","选项B：酸性食物","选项C：中性食物"],"mid":"1174135225","question":"体育运动后应多吃哪种食物?","trueAnswer":"选项A：碱性食物、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12693&s=1174135225","version":4},{"answers":["选项A：蓝色","选项B：白色"],"mid":"1187344483","question":"衣服上粘了淡黄色的汗渍，用蓝色的洗衣粉还是白色的洗衣粉洗得更干净？","trueAnswer":"选项A：蓝色、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12733&s=1187344483","version":4},{"answers":["选项A：好","选项B：差","选项C：一样"],"mid":"1193378528","question":"作为人体营养摄入的维生素，天然维生素比人造维生素：","trueAnswer":"选项C：一样、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13161&s=1193378528","version":4},{"answers":["选项A：甲烷","选项B：乙烷","选项C：乙炔"],"mid":"1211791627","question":"经常引起煤矿爆炸事故的瓦斯的主要成分是什么？","trueAnswer":"选项A：甲烷、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13191&s=1211791627","version":4},{"answers":["选项A：含钙的无机盐","选项B：含磷的无机盐","选项C：含铁的无机盐","选项D：含锌的无机盐"],"mid":"1222657234","question":"患佝偻病的儿童主要是由于食物中缺乏","trueAnswer":"选项A：含钙的无机盐、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13276&s=1222657234","version":4},{"answers":["选项A：胆矾","选项B：明矾","选项C：绿矾","选项D：皓矾","选项E：蓝矾"],"mid":"1177277444","question":"下列哪种可做净水济","trueAnswer":"选项B：明矾、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13294&s=1177277444","version":4},{"answers":["选项A：甲醛","选项B：乙烯","选项C：丙酮","选项D：丁烷"],"mid":"1217191961","question":"下列能促熟水果的是","trueAnswer":"选项B：乙烯、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13303&s=1217191961","version":4},{"answers":["选项A：盐","选项B：醋","选项C：硫磺","选项D：纯碱"],"mid":"1174100289","question":"水银温度计摔碎后，为了防止汞蒸气中毒，可以用什么来清除？","trueAnswer":"选项C：硫磺、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13311&s=1174100289","version":4},{"answers":["选项A：浓硝酸：浓盐酸=1：3","选项B：浓硝酸：浓盐酸=3：1"],"mid":"1174864679","question":"我们通常所说的“王水”，它的成分是","trueAnswer":"选项A：浓硝酸：浓盐酸=1：3、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13327&s=1174864679","version":4},{"answers":["选项A：碘","选项B：氟","选项C：汞","选项D：硫"],"mid":"1226562495","question":"大气或饮水被污染时，可能引起人的牙齿、骨骼变酥。引起这种污染的元素是","trueAnswer":"选项B：氟、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13332&s=1226562495","version":4},{"answers":["选项A：无机盐的代谢","选项B：蛋白质的代谢","选项C：脂类的代谢","选项D：淀粉的代谢"],"mid":"1182093754","question":"尿素等含氮废物主要来自于：","trueAnswer":"选项B：蛋白质的代谢、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13393&s=1182093754","version":4},{"answers":["选项A：＋1","选项B：＋2","选项C：＋3","选项D：－1"],"mid":"1222975562","question":"氢元素化合价为多少？","trueAnswer":"选项A：＋1、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13450&s=1222975562","version":4},{"answers":["选项A：很小的密度","选项B：较小的比热","选项C：很低的凝固点","选项D：很大的热值"],"mid":"1177983243","question":"现代航天火箭使用液态氢作燃料，这是因为液态氢具有","trueAnswer":"选项D：很大的热值、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13469&s=1177983243","version":4},{"answers":["选项A：纯碱碳酸钠","选项B：烧碱氢氧化钠"],"mid":"1193935433","question":"侯式制碱发是制造什么？","trueAnswer":"选项A：纯碱碳酸钠、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13592&s=1193935433","version":4},{"answers":["选项A：氯仿","选项B：酶","选项C：环丙烷","选项D：聚乙烯","选项A：氯仿、"],"mid":"1222219008","question":"以下那种是常用麻醉剂?（多选）","trueAnswer":"选项A：氯仿、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13639&s=1222219008","version":4},{"answers":["选项A：改变化学反应结果","选项B：改变化学反应过程","选项C：改变化学反应速度","选项D：改变化学反应条件"],"mid":"1205597863","question":"催化剂在化学反应中的作用是","trueAnswer":"选项C：改变化学反应速度、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13710&s=1205597863","version":4},{"answers":["选项A：大量元素肥料","选项B：微量元素肥料"],"mid":"1221417388","question":"氮肥属于哪种肥料？","trueAnswer":"选项A：大量元素肥料、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13752&s=1221417388","version":4},{"answers":["选项A：氮气","选项B：二氧化氮","选项C：一氧化氮","选项D：氨"],"mid":"1238681641","question":"氮在地球上主要以什么形式存在？","trueAnswer":"选项A：氮气、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13753&s=1238681641","version":4},{"answers":["选项A：一氧化碳","选项B：二氧化碳","选项C：一氧化硫","选项D：二氧化硫"],"mid":"1184925288","question":"温室效应是由空气中什么造成的","trueAnswer":"选项B：二氧化碳、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13871&s=1184925288","version":4},{"answers":["选项A：一氧化碳","选项B：二氧化碳","选项C：二氧化硫"],"mid":"1175332293","question":"以下那一种气体无毒","trueAnswer":"选项B：二氧化碳、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13872&s=1175332293","version":4},{"answers":["选项A：工业废水","选项B：氢化合物和氮氧化合物","选项C：烟和粉尘","选项D：酸雨和烟雾"],"mid":"1237156801","question":"对大城市交通民警危害最大的污染是：","trueAnswer":"选项B：氢化合物和氮氧化合物、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14076&s=1237156801","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1203791491","question":"乙醚是易燃易爆品吗","trueAnswer":"选项A：是、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14124&s=1203791491","version":4},{"answers":["选项A：呼吸性毒剂","选项B：精神性毒剂","选项C：神经性毒剂"],"mid":"1211180882","question":"沙林是属于下面哪一类的毒剂？","trueAnswer":"选项C：神经性毒剂、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14139&s=1211180882","version":4},{"answers":["选项A：干冰变成二氧化碳","选项B：液化气燃烧"],"mid":"1224851474","question":"下列变化中属于物理变化的是:","trueAnswer":"选项A：干冰变成二氧化碳、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14192&s=1224851474","version":4},{"answers":["选项A：弱碱性","选项B：弱酸性"],"mid":"1223065042","question":"人的唾液呈：","trueAnswer":"选项B：弱酸性、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14222&s=1223065042","version":4},{"answers":["选项A：脱氧无糖核酸","选项B：有氧无糖核酸"],"mid":"1186317157","question":"RNA的全称是什么？","trueAnswer":"选项B：有氧无糖核酸、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14345&s=1186317157","version":4},{"answers":["选项A：钛","选项B：钨"],"mid":"1175619954","question":"最耐热的化学元素是：","trueAnswer":"选项B：钨、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14427&s=1175619954","version":4},{"answers":["选项A：水","选项B：汞","选项C：二硫化碳"],"mid":"1223744131","question":"钠能溶于：","trueAnswer":"选项B：汞、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14501&s=1223744131","version":4},{"answers":["选项A：钋","选项B：钾","选项C：氦"],"mid":"1238342672","question":"玛丽·居里发现的元素是：","trueAnswer":"选项A：钋、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14524&s=1238342672","version":4},{"answers":["选项A：草酸","选项B：酒精"],"mid":"1237967548","question":"要想除去衣服上的铁锈，应使用","trueAnswer":"选项A：草酸、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14547&s=1237967548","version":4},{"answers":["选项A：红、金黄、墨绿、黑、褐红、甚至透明","选项B：红、金黄、墨绿、黑、褐红"],"mid":"1203784609","question":"原油是由什么颜色组成的","trueAnswer":"选项A：红、金黄、墨绿、黑、褐红、甚至透明、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14589&s=1203784609","version":4},{"answers":["选项A：物探、钻井、井下作业、采油、集输、炼油","选项B：物探、钻井、井下作业、采油、炼油"],"mid":"1223129470","question":"石油系统中分工主要由那些部分组成","trueAnswer":"选项A：物探、钻井、井下作业、采油、集输、炼油、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14590&s=1223129470","version":4},{"answers":["选项A：寻找","选项B：开采","选项C：输送","选项D：加工","选项A：寻找、","选项B：开采、","选项C：输送、"],"mid":"1199578643","question":"从寻找石油到利用石油主要有那几个环节（多选）","trueAnswer":"选项A：寻找、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14591&s=1199578643","version":4},{"answers":["选项A：魔鬼的汗珠、发光的水","选项B：石脂水、猛火油、石漆"],"mid":"1220104734","question":"在中国石油又被称为","trueAnswer":"选项B：石脂水、猛火油、石漆、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14592&s=1220104734","version":4},{"answers":["选项A：油质、胶质、沥青质、碳质","选项B：油质、胶质、沥青质"],"mid":"1197072862","question":"原油的主要组成成分有那些","trueAnswer":"选项A：油质、胶质、沥青质、碳质、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14593&s=1197072862","version":4},{"answers":["选项A：碳","选项B：氢","选项C：氮","选项A：碳、"],"mid":"1216650033","question":"石油的主要组成部分有那些（多选）","trueAnswer":"选项A：碳、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14594&s=1216650033","version":4},{"answers":["选项A：环烃基石油","选项B：石蜡基石油"],"mid":"1187316701","question":"通常以烷烃为主的石油称为什么","trueAnswer":"选项B：石蜡基石油、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14595&s=1187316701","version":4},{"answers":["选项A：石蜡基石油","选项B：环烃基石油"],"mid":"1199229329","question":"以环烷烃、芳香烃为主的称为什么","trueAnswer":"选项B：环烃基石油、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14598&s=1199229329","version":4},{"answers":["选项A：氩","选项B：氖","选项C：氦","选项D：氨"],"mid":"1229329265","question":"目前人们发现的100多种元素中有一种是通过太阳光谱的分析才发现的，因此这种元素的希腊文名称为“太阳”，这种元素是：","trueAnswer":"选项C：氦、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14658&s=1229329265","version":4},{"answers":["选项A：乙醇","选项B：甲醇"],"mid":"1185418353","question":"我们饮用的各种酒都含有的有机物：","trueAnswer":"选项A：乙醇、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14812&s=1185418353","version":4},{"answers":["选项A：物理变化","选项B：化学变化","选项C：既有物理变化又有化学变化"],"mid":"1214028461","question":"风化是什么变化？","trueAnswer":"选项B：化学变化、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14915&s=1214028461","version":4},{"answers":["选项A：胆矾","选项B：明矾","选项C：皓矾","选项D：烧碱"],"mid":"1211453720","question":"硫酸铜晶体的俗名叫","trueAnswer":"选项A：胆矾、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14917&s=1211453720","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1177232354","question":"蒸馏水能不能长期饮用？","trueAnswer":"选项B：不能、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15015&s=1177232354","version":4},{"answers":["选项A：临界状态","选项B：次临界状态","选项C：超临界状态"],"mid":"1209824285","question":"核反应堆内产生的中子数正好等于消耗的中子数时叫：","trueAnswer":"选项A：临界状态、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15122&s=1209824285","version":4},{"answers":["选项A：盐茶","选项B：橘茶","选项C：枣茶"],"mid":"1233620909","question":"哪种茶可以健脾补虚开胃，可治疗厌食症？","trueAnswer":"选项C：枣茶、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15183&s=1233620909","version":4},{"answers":["选项A：盐茶","选项B：橘茶","选项C：蜜茶"],"mid":"1233916265","question":"哪种茶可以润肺益肾，治疗便秘？","trueAnswer":"选项C：蜜茶、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15184&s=1233916265","version":4},{"answers":["选项A：错误的","选项B：正确的"],"mid":"1211108623","question":"爆炸一定发生了化学反应，这句话是","trueAnswer":"选项A：错误的、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15284&s=1211108623","version":4},{"answers":["选项A：氯气","选项B：酸性的高锰酸钾","选项C：臭氧","选项D：过氧化氢"],"mid":"1206769187","question":"被称为“万能氧化剂”的是","trueAnswer":"选项D：过氧化氢、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15289&s=1206769187","version":4},{"answers":["选项A：有科学根据的事实","选项B：没有科学根据的谬论"],"mid":"1173989444","question":"“水能变油”的说法是","trueAnswer":"选项B：没有科学根据的谬论、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15296&s=1173989444","version":4},{"answers":["选项A：1份浓硝酸和3份浓硫酸","选项B：1份浓硫酸和3份浓盐酸","选项C：1份浓盐酸和3份浓硝酸","选项D：1份浓硫酸和3份浓硝酸","选项E：1份浓硝酸和3份浓盐酸","选项F：1份浓盐酸和3份浓硫酸"],"mid":"1204845024","question":"王水是一种混合酸，酸性极强，它能溶解金和铂等非常不活泼的金属，那么它的组成是","trueAnswer":"选项E：1份浓硝酸和3份浓盐酸、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15303&s=1204845024","version":4},{"answers":["选项A：可再分","选项B：不可再分"],"mid":"1229466781","question":"原子在化学变化中","trueAnswer":"选项B：不可再分、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15304&s=1229466781","version":4},{"answers":["选项A：铜铁铝钛","选项B：铁铝铜钛","选项C：铜铁钛铝","选项D：铁铜铝钛"],"mid":"1216052532","question":"人类历史上使用和生产铝、钛、铁、铜四种金属单质的时间顺序的先后是","trueAnswer":"选项A：铜铁铝钛、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15308&s=1216052532","version":4},{"answers":["选项A：盐酸","选项B：二氧化碳","选项C：醋酸","选项D：苛性钠"],"mid":"1224114463","question":"使用漂白粉时，为了加快漂白作用，不可加入的物质是","trueAnswer":"选项D：苛性钠、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15309&s=1224114463","version":4},{"answers":["选项A：锌","选项B：锡","选项C：铁","选项D：镁"],"mid":"1233138109","question":"青铜是铜和哪种金属的合金？","trueAnswer":"选项B：锡、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15310&s=1233138109","version":4},{"answers":["选项A：尿素","选项B：合成洗涤剂","选项C：漂白粉","选项D：酸化过的炼钢炉渣"],"mid":"1217569980","question":"向湖水排放大量含植物营养素的污水会促使湖中藻类过量繁殖，造成“富营养污染”，下列物质随水排入湖中，不至于造成富营养污染的是","trueAnswer":"选项C：漂白粉、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15314&s=1217569980","version":4},{"answers":["选项A：大苏打","选项B：苏打","选项C：小苏打","选项D：氢氧化铝"],"mid":"1186876578","question":"制作糕点所用的发酵粉主要成分可能是","trueAnswer":"选项C：小苏打、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15315&s=1186876578","version":4},{"answers":["选项A：氧化剂","选项B：还原剂","选项C：解毒剂"],"mid":"1238711144","question":"亚硝酸盐对人体有毒，它容易使血液中的“高铁血红蛋白”含量增高，而维生素C能防止亚硝酸盐中毒，说明维生素C是一种较强的","trueAnswer":"选项B：还原剂、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15316&s=1238711144","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1227577616","question":"居家装饰材料和家具会引起室内环境污染，主要来源于四大毒素分别是：甲醛、苯类、氨、放射性物质，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15318&s=1227577616","version":4},{"answers":["选项A：10倍","选项B：100倍","选项C：1000倍","选项D：10000倍","选项E：100000倍"],"mid":"1195692378","question":"二恶英的毒性是剧毒物质氰化钾毒性的多少倍？","trueAnswer":"选项C：1000倍、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15338&s=1195692378","version":4},{"answers":["选项A：钛","选项B：铱","选项C：钨","选项D：钙","选项E：锶"],"mid":"1207494084","question":"国际米原器是由铂和下面哪一种金属的合金制成？","trueAnswer":"选项B：铱、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15375&s=1207494084","version":4},{"answers":["选项A：合金","选项B：钢","选项C：钢铂","选项D：钛"],"mid":"1205483028","question":"世界首颗全内置人造心脏是塑料与合成的","trueAnswer":"选项D：钛、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15390&s=1205483028","version":4},{"answers":["选项A：小于100ml","选项B：等于100ml","选项C：大于100ml"],"mid":"1200398329","question":"将50ml水和50ml酒精混合，其总体积","trueAnswer":"选项A：小于100ml、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15418&s=1200398329","version":4},{"answers":["选项A：碘化银","选项B：碘化钾"],"mid":"1209815354","question":"人工降雨时，需要使用的是","trueAnswer":"选项A：碘化银、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15424&s=1209815354","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：否"],"mid":"1219717755","question":"原子是否可分","trueAnswer":"选项A：是、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15506&s=1219717755","version":4},{"answers":["选项A：镍","选项B：铁","选项C：锌","选项D：铜"],"mid":"1179359937","question":"马口铁是在表面涂了一层什么金属？","trueAnswer":"选项C：锌、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15618&s=1179359937","version":4},{"answers":["选项A：Au","选项B：Ac","选项C：Ar","选项D：At"],"mid":"1195585136","question":"化学元素“金”的符号是：","trueAnswer":"选项A：Au、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15702&s=1195585136","version":4},{"answers":["选项A：氢氧化钠溶液","选项B：碳酸氢钠溶液","选项C：碳酸钠溶液","选项D：硫代硫酸钠溶液"],"mid":"1179413715","question":"小苏打溶液指的是：","trueAnswer":"选项B：碳酸氢钠溶液、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15840&s=1179413715","version":4},{"answers":["选项A：一氧化氮","选项B：二氧化硫","选项C：二氧化氮","选项D：二氧化碳","选项E：一氧化碳","选项F：煤气","选项B：二氧化硫、","选项C：二氧化氮、"],"mid":"1194391963","question":"现在国际公认的造成空气污染的气体包括：（多选）","trueAnswer":"选项B：二氧化硫、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15857&s=1194391963","version":4},{"answers":["选项A：原子晶体","选项B：离子晶体","选项C：分子晶体"],"mid":"1177540567","question":"固体二氧化硅属于什么结构","trueAnswer":"选项A：原子晶体、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15861&s=1177540567","version":4},{"answers":["选项A：甲烷","选项B：乙烯"],"mid":"1230180232","question":"可燃冰的主要成分是:","trueAnswer":"选项A：甲烷、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15874&s=1230180232","version":4},{"answers":["选项A：维生素A","选项B：维生素B","选项C：维生素C","选项D：蛋氨酸","选项E：赖氨酸"],"mid":"1202268369","question":"强化食品中的果汁一般用什么强化？","trueAnswer":"选项C：维生素C、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15915&s=1202268369","version":4},{"answers":["选项A：中子","选项B：原子","选项C：分子","选项D：电子"],"mid":"1218105241","question":"化学反应中最小的不可分割粒子是","trueAnswer":"选项C：分子、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16126&s=1218105241","version":4},{"answers":["选项A：甲烷","选项B：乙炔","选项C：丁烷"],"mid":"1205148068","question":"沼气的主要成份是","trueAnswer":"选项A：甲烷、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16176&s=1205148068","version":4},{"answers":["选项A：农民自酿的米酒","选项B：绝大多数农用抗生素","选项C：味精","选项D：维生素B2"],"mid":"1229624789","question":"下列我们日常生活用品属于发酵工程产品的是（　　）？","trueAnswer":"选项A：农民自酿的米酒、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16220&s=1229624789","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1223583550","question":"生芽的马铃薯能不能吃？","trueAnswer":"选项B：不能、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16293&s=1223583550","version":4},{"answers":["选项A：一氧化碳","选项B：二氧化碳","选项C：一氧化硫"],"mid":"1239179885","question":"温室效应是由于空气中的什么成分的浓度偏高形成的？","trueAnswer":"选项B：二氧化碳、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16318&s=1239179885","version":4},{"answers":["选项A：嗜中性白细胞","选项B：嗜酸性白细胞","选项C：淋巴细胞"],"mid":"1204579344","question":"在发炎时,什么细胞能直接吞噬和消化病原菌?","trueAnswer":"选项A：嗜中性白细胞、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16319&s=1204579344","version":4},{"answers":["选项A：夜盲症","选项B：脚气病","选项C：佝偻病"],"mid":"1187551147","question":"缺少维生素A，人容易患什么病？","trueAnswer":"选项A：夜盲症、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16327&s=1187551147","version":4},{"answers":["选项A：庆大霉素","选项B：曲霉素","选项C：青霉素","选项D：红霉素"],"mid":"1200993703","question":"抗生素盘尼西林又叫：","trueAnswer":"选项C：青霉素、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16353&s=1200993703","version":4},{"answers":["选项A：高粱","选项B：米酒","选项C：啤酒","选项D：汽酒"],"mid":"1174952805","question":"可以燃烧的酒是：","trueAnswer":"选项A：高粱、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16363&s=1174952805","version":4},{"answers":["选项A：浓硫酸","选项B：浓硝酸","选项C：浓盐酸"],"mid":"1182748505","question":"可以用铝制的容器来贮运的是：","trueAnswer":"选项B：浓硝酸、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16364&s=1182748505","version":4},{"answers":["选项A：氧气","选项B：氮气","选项C：氢气","选项D：氦气"],"mid":"1222736384","question":"空气中体积分数约占21%的气体是：","trueAnswer":"选项A：氧气、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16369&s=1222736384","version":4},{"answers":["选项A：氮气","选项B：氧气","选项C：氢气","选项D：氦气"],"mid":"1193220337","question":"空气中含量最多的是:","trueAnswer":"选项A：氮气、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16373&s=1193220337","version":4},{"answers":["选项A：硝酸盐","选项B：亚硝酸盐","选项C：氯化物"],"mid":"1202452059","question":"烂白菜不能吃是因为它含：","trueAnswer":"选项B：亚硝酸盐、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16384&s=1202452059","version":4},{"answers":["选项A：呕吐","选项B：腹泻","选项C：浮肿","选项D：心跳加速"],"mid":"1216626124","question":"口服维生素C剂量每日超过1克可导致：","trueAnswer":"选项B：腹泻、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16411&s=1216626124","version":4},{"answers":["选项A：维生素B1","选项B：维生素B2","选项C：维生素c","选项D：维生素d"],"mid":"1208361736","question":"口腔炎可能因为缺乏什么引起？","trueAnswer":"选项B：维生素B2、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16415&s=1208361736","version":4},{"answers":["选项A：软木细胞的细胞核","选项B：软木细胞的细胞壁","选项C：软木细胞的细胞质"],"mid":"1180144973","question":"罗伯特·虎克最初从显微镜下看到的是：","trueAnswer":"选项B：软木细胞的细胞壁、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16426&s=1180144973","version":4},{"answers":["选项A：将水慢慢倒入浓硫酸中","选项B：将浓硫酸快速倒入水中","选项C：将浓硫酸慢慢倒入水中","选项D：将水快速倒入浓硫酸中"],"mid":"1215454767","question":"用水稀释浓硫酸时,应当:","trueAnswer":"选项C：将浓硫酸慢慢倒入水中、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16536&s=1215454767","version":4},{"answers":["选项A：烧碱","选项B：明矾","选项C：纯碱","选项D：蓝矾"],"mid":"1216162057","question":"生活中碳酸钠被称为：","trueAnswer":"选项C：纯碱、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16548&s=1216162057","version":4},{"answers":["选项A：二氧化硫","选项B：硫化氢","选项C：二氧化碳","选项D：一氧化碳"],"mid":"1231376254","question":"引起中毒的“煤气”中重要的有毒气体是:","trueAnswer":"选项D：一氧化碳、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16565&s=1231376254","version":4},{"answers":["选项A：瓷器、造纸和火药","选项B：指南针、造纸和火药","选项C：指南针、造纸和印刷术"],"mid":"1205177896","question":"中国古代有不少化学工艺比西方时间早，技术水平高，其中有三项堪称中国古代化学工艺的三大发明，它们是哪三项？","trueAnswer":"选项A：瓷器、造纸和火药、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16593&s=1205177896","version":4},{"answers":["选项A：咸的","选项B：淡的"],"mid":"1189642088","question":"海水是咸的，海水结冰后，这种冰是咸的还是淡的？","trueAnswer":"选项B：淡的、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16595&s=1189642088","version":4},{"answers":["选项A：品种不同","选项B：加工方法不同"],"mid":"1213138934","question":"茶叶有红茶和绿茶之分，这两种茶叶是品种不同还是加工方法不同？","trueAnswer":"选项B：加工方法不同、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16596&s=1213138934","version":4},{"answers":["选项A：来苏儿","选项B：福尔马林"],"mid":"1235674179","question":"甲醛的37%水溶液是：","trueAnswer":"选项B：福尔马林、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16614&s=1235674179","version":4},{"answers":["选项A：青霉素","选项B：阿司匹林","选项C：红霉素"],"mid":"1198147651","question":"20世纪使用最广泛的药品是：","trueAnswer":"选项B：阿司匹林、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16627&s=1198147651","version":4},{"answers":["选项A：不是","选项B：是"],"mid":"1189020034","question":"婴儿需要的必须氨基酸比成人多一种，是吗？","trueAnswer":"选项B：是、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16630&s=1189020034","version":4},{"answers":["选项A：蓝金","选项B：红色金","选项C：绿色金"],"mid":"1187930371","question":"黄金与其他金属混合可以制成五颜六色的色金首饰，当黄金与铜按比例混合能制成：","trueAnswer":"选项B：红色金、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16632&s=1187930371","version":4},{"answers":["选项A：将油滴在手心用力摩擦后有香味","选项B：油中没有悬浮物","选项C：颜色呈淡黄","选项D：放置24小时后有少量沉淀物"],"mid":"1201865158","question":"下列哪种特点不属于优质植物油？","trueAnswer":"选项D：放置24小时后有少量沉淀物、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16635&s=1201865158","version":4},{"answers":["选项A：氧气","选项B：氮气","选项C：二氧化碳","选项D：氢气"],"mid":"1223036825","question":"电灯泡中充入一种什么气体可起到保护作用?","trueAnswer":"选项B：氮气、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16642&s=1223036825","version":4},{"answers":["选项A：借给能量","选项B：构成人体组织和生长","选项C：促进生长的代谢"],"mid":"1237086602","question":"维生素的主要功能是：","trueAnswer":"选项C：促进生长的代谢、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16797&s=1237086602","version":4},{"answers":["选项A：抗原","选项B：激素","选项C：抗体"],"mid":"1179046302","question":"接种疫苗可预防疾病，是由于可在人体中产生","trueAnswer":"选项C：抗体、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16802&s=1179046302","version":4},{"answers":["选项A：含油量","选项B：含碱量","选项C：含酸量"],"mid":"1224182499","question":"肥皂的软硬之分取决于：","trueAnswer":"选项B：含碱量、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16834&s=1224182499","version":4},{"answers":["选项A：比重不同","选项B：对某溶剂的溶解度不同"],"mid":"1174488704","question":"萃取是利用各种物质的什么特性来分离混合物？","trueAnswer":"选项B：对某溶剂的溶解度不同、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16903&s=1174488704","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1180927986","question":"酒精浓度越高，杀菌效果越好吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17000&s=1180927986","version":4},{"answers":["选项A：白色念珠菌","选项B：葡萄球菌","选项C：蘑菇","选项D：灵芝"],"mid":"1174718538","question":"以下不是真菌的是","trueAnswer":"选项B：葡萄球菌、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17251&s=1174718538","version":4},{"answers":["选项A：维生素A","选项B：维生素B","选项C：维生素C","选项D：维生素D"],"mid":"1196645861","question":"以下哪种维生素的宽容限度最大，只要摄入不是特别过量是不会有害的？","trueAnswer":"选项C：维生素C、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17278&s=1196645861","version":4},{"answers":["选项A：石油","选项B：煤","选项C：天然气"],"mid":"1185191957","question":"以下哪一种商品的供应价格弹性最小？","trueAnswer":"选项A：石油、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17280&s=1185191957","version":4},{"answers":["选项A：维生素A","选项B：维生素B","选项C：维生素C","选项D：维生素D"],"mid":"1208916020","question":"食物哪一种维生素容易引起中毒：","trueAnswer":"选项A：维生素A、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17281&s=1208916020","version":4},{"answers":["选项A：水合氯醛","选项B：青霉素","选项C：维生素","选项D：红霉素"],"mid":"1209730386","question":"以下哪种药物长服容易成瘾？","trueAnswer":"选项A：水合氯醛、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17286&s=1209730386","version":4},{"answers":["选项A：铁","选项B：钠","选项C：硒","选项D：锌"],"mid":"1184622246","question":"以下哪种不是人体必需的微量元素？","trueAnswer":"选项B：钠、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17288&s=1184622246","version":4},{"answers":["选项A：硫酸钡","选项B：碳酸钡","选项C：氢氧化钡","选项D：氯化钡"],"mid":"1200842808","question":"在医疗上作“钡餐”检查时使用的内服药剂是什么？","trueAnswer":"选项A：硫酸钡、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17454&s=1200842808","version":4},{"answers":["选项A：注射0.9%的生理盐水","选项B：注射50%的葡萄糖溶液","选项C：口服氨基酸营养液","选项D：喝特浓纯牛奶"],"mid":"1188446326","question":"某学生一大早还没来得及吃早餐，就参加了长跑锻炼，结果晕倒了。同学们把他抬到校医室后，校医的处理措施很可能是：","trueAnswer":"选项B：注射50%的葡萄糖溶液、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17457&s=1188446326","version":4},{"answers":["选项A：砍伐森林","选项B：大量使用农药","选项C：汽车、燃煤等排放二氧化硫等"],"mid":"1202368699","question":"酸雨的形成与人类哪项活动有密切关系？","trueAnswer":"选项C：汽车、燃煤等排放二氧化硫等、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17459&s=1202368699","version":4},{"answers":["选项A：乙肝病毒","选项B：爱滋病病毒","选项C：电脑病毒","选项D：木马程序"],"mid":"1226488503","question":"对HIV病毒的解释以下正确的是：","trueAnswer":"选项B：爱滋病病毒、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17464&s=1226488503","version":4},{"answers":["选项A：维生素A","选项B：维生素B","选项C：维生素C","选项D：维生素D"],"mid":"1224822541","question":"缺少哪种维生素会导致夜盲症：","trueAnswer":"选项A：维生素A、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17471&s=1224822541","version":4},{"answers":["选项A：无尿期","选项B：少尿期","选项C：黄尿期","选项D：多尿期","选项E：血尿期","选项F：恢复期","选项A：无尿期、","选项B：少尿期、","选项D：多尿期、"],"mid":"1209489765","question":"急性肾衰竭临床表现一般经过：（多选）","trueAnswer":"选项A：无尿期、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17496&s=1209489765","version":4},{"answers":["选项A：嗜睡","选项B：血压不稳","选项C：浅昏迷","选项D：呼吸衰竭","选项E：血压正常","选项F：肺水肿","选项C：浅昏迷、"],"mid":"1192194964","question":"中度安眠药中毒临床表现为：（多选）","trueAnswer":"选项C：浅昏迷、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17497&s=1192194964","version":4},{"answers":["选项A：1小时","选项B：2小时","选项C：3小时","选项D：4小时","选项E：5小时"],"mid":"1219106214","question":"特重型颅脑损伤伤后几小时内出现重型颅脑损伤表现：","trueAnswer":"选项C：3小时、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17500&s=1219106214","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1183367279","question":"高压氧仓中是纯氧气吧","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17504&s=1183367279","version":4},{"answers":["选项A：氧气","选项B：二氧化碳","选项C：氮气"],"mid":"1201752592","question":"空气中含量最多的气体是","trueAnswer":"选项C：氮气、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17505&s=1201752592","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1199985677","question":"POPS是有机物的简称吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17570&s=1199985677","version":4},{"answers":["选项A：天蓝色","选项B：黑色","选项C：红色","选项D：黄色"],"mid":"1206177369","question":"工业中氧气瓶是什么颜色的？","trueAnswer":"选项A：天蓝色、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17655&s=1206177369","version":4},{"answers":["选项A：铝","选项B：镁","选项C：铝镁合金","选项D：不一定"],"mid":"1235725662","question":"镁、铝、铝镁合金谁的熔点低：","trueAnswer":"选项C：铝镁合金、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17736&s=1235725662","version":4},{"answers":["选项A：硅","选项B：铁","选项C：氧","选项D：铝"],"mid":"1198641737","question":"在地壳中，含量居第三位的是","trueAnswer":"选项D：铝、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17918&s=1198641737","version":4},{"answers":["选项A：红色","选项B：红棕色","选项C：棕色","选项D：紫色","选项E：紫红色"],"mid":"1215705082","question":"安全火柴使用的是红磷，红磷是什么颜色的粉末状固体？","trueAnswer":"选项B：红棕色、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17973&s=1215705082","version":4},{"answers":["选项A：电油","选项B：柏油","选项C：食用油","选项D：腊油"],"mid":"1231989448","question":"不能清除布上的油渍的是：","trueAnswer":"选项D：腊油、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17976&s=1231989448","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1189033348","question":"PET瓶装碳酸饮料长期存放时，二氧化碳含量会降低吗？","trueAnswer":"选项A：会、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17986&s=1189033348","version":4},{"answers":["选项A：苏州","选项B：杭州","选项C：扬州","选项D：徐州","选项E：潮州","选项A：苏州、","选项C：扬州、"],"mid":"1221880022","question":"下列哪些城市隶属于江苏省内？（多选）","trueAnswer":"选项A：苏州、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17987&s=1221880022","version":4},{"answers":["选项A：变大，变小","选项B：不变，不变","选项C：变小，变大"],"mid":"1217570992","question":"一艘轮船从海里驶入河里，它受到的重力大小将____，它受到的浮力大小将____","trueAnswer":"选项B：不变，不变、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17989&s=1217570992","version":4},{"answers":["选项A：小于袋中水重","选项B：等于袋中水重"],"mid":"1201261056","question":"用一个质量可以忽略不计的薄塑料袋装满水,挂在弹簧秤上,将其浸没在水中,则弹簧秤读数","trueAnswer":"选项B：等于袋中水重、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17990&s=1201261056","version":4},{"answers":["选项A：甲物体受到的浮力大","选项B：乙物体受到的浮力大"],"mid":"1179753964","question":"甲、乙两物体密度之比是1:2，甲的体积是乙的2倍。把甲物体放在酒精中，乙物体放在水中，它们都浮在液面上，比较甲、乙两个物体受到的浮力的大小（ ）.","trueAnswer":"选项B：乙物体受到的浮力大、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17991&s=1179753964","version":4},{"answers":["选项A：20-40%","选项B：30-60%","选项C：40-60%"],"mid":"1194774425","question":"中度酒的酒精含量在多少范围之内？","trueAnswer":"选项A：20-40%、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18077&s=1194774425","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1237695383","question":"发现羊炭疽杆菌并发现灭菌药是巴斯德的功绩吗：","trueAnswer":"选项A：是、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18101&s=1237695383","version":4},{"answers":["选项A：甲烷值指标","选项B：辛烷值指标","选项C：丁烷值指标"],"mid":"1199685065","question":"汽油有不同的品种（如90号、93号等），这些数字表示的汽油标号是其：","trueAnswer":"选项B：辛烷值指标、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18137&s=1199685065","version":4},{"answers":["选项A：不同种元素","选项B：同素异形体","选项C：同位素"],"mid":"1199050882","question":"氢、氚、氘的关系是：","trueAnswer":"选项C：同位素、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18140&s=1199050882","version":4},{"answers":["选项A：21%","选项B：25%","选项C：30%","选项D：40%"],"mid":"1228153346","question":"清洁的空气的含氧量为：","trueAnswer":"选项A：21%、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18142&s=1228153346","version":4},{"answers":["选项A：RNA","选项B：DNA"],"mid":"1212562920","question":"存在于一切细胞的核酸是：","trueAnswer":"选项A：RNA、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18193&s=1212562920","version":4},{"answers":["选项A：金属铀","选项B：金属钚","选项C：二氧化铀陶瓷芯块"],"mid":"1238317882","question":"核电厂使用的燃料称为核燃料，在压水堆核电厂使用的燃料是：","trueAnswer":"选项C：二氧化铀陶瓷芯块、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18212&s=1238317882","version":4},{"answers":["选项A：6%","选项B：10%","选项C：12%","选项D：15%"],"mid":"1173955582","question":"当大气含氧量低于多少时，人就会有生命危险？","trueAnswer":"选项A：6%、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18219&s=1173955582","version":4},{"answers":["选项A：褐色","选项B：紫色","选项C：粉色","选项D：蓝色"],"mid":"1226437922","question":"造有色玻璃，在原料里加入氧化钴，玻璃呈：","trueAnswer":"选项D：蓝色、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18579&s=1226437922","version":4},{"answers":["选项A：3","选项B：8","选项C：10","选项D：16"],"mid":"1173994339","question":"造纸产生的黑液污染是很严重，每生产1吨纸浆会排出几吨黑液？","trueAnswer":"选项C：10、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18597&s=1173994339","version":4},{"answers":["选项A：碱","选项B：酸","选项C：中"],"mid":"1209355955","question":"人在体育锻炼后，应多吃些富含_________性的食物，如水果、蔬菜、豆制品等，以利于保持人体内酸碱度的基本平衡，保持人体健康，尽快消除运动带来的疲劳。","trueAnswer":"选项A：碱、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18785&s=1209355955","version":4},{"answers":["选项A：维生素G","选项B：维生素E","选项C：维生素A","选项D：维生素H"],"mid":"1187641404","question":"吃富含下列哪种维生素的食物能使皮肤保持白皙？","trueAnswer":"选项B：维生素E、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18792&s=1187641404","version":4},{"answers":["选项A：酸性洗发剂","选项B：中性洗发剂","选项C：碱性洗发剂"],"mid":"1185049691","question":"请问下面哪种洗发剂能防止面部出现皱纹或减轻皱纹？","trueAnswer":"选项A：酸性洗发剂、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18809&s=1185049691","version":4},{"answers":["选项A：维生素a","选项B：维生素b","选项C：维生素c","选项D：维生素d"],"mid":"1213621928","question":"“抗坏血病维生素”：","trueAnswer":"选项C：维生素c、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18819&s=1213621928","version":4},{"answers":["选项A：苹果水","选项B：肥皂水"],"mid":"1210339772","question":"被狗咬伤以后，为了防止感染狂犬病，最简单有效的急救办法是：用什么水等碱性液体冲洗后，立即去注射狂犬预苗。","trueAnswer":"选项B：肥皂水、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18895&s=1210339772","version":4},{"answers":["选项A：40","选项B：50","选项C：60"],"mid":"1227774483","question":"众所周知，废旧电池会造成严重的环境污染，此外，丢弃电池还会危害人体健康，而且浪费资源。一颗“钮扣”电池中的污染物全部释放后可污染_________万升水。","trueAnswer":"选项C：60、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18903&s=1227774483","version":4},{"answers":["选项A：0.08","选项B：0.09","选项C：0.12"],"mid":"1174111351","question":"您知道居室空气中甲醛的最高容许浓度为多少毫克／立方米（mg／m3）吗？","trueAnswer":"选项A：0.08、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18908&s=1174111351","version":4},{"answers":["选项A：50-120","选项B：750-6000","选项C：300-4500","选项D：200-280"],"mid":"1189530415","question":"TVOC，即总挥发性有机物，对人体安全健康有巨大影响。请问当居室中的TVOC大约达到多少ppb时，会引起急躁不安和不舒服、头痛？","trueAnswer":"选项B：750-6000、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18916&s=1189530415","version":4},{"answers":["选项A：碘缺乏","选项B：缺钙","选项C：维生素A缺乏","选项D：缺铁性贫血"],"mid":"1213693684","question":"目前世界上存在四大营养问题，请问下面哪种营养缺乏不包括在内。","trueAnswer":"选项B：缺钙、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18917&s=1213693684","version":4},{"answers":["选项A：磷酸盐","选项B：酒","选项C：碱","选项D：醋"],"mid":"1173891344","question":"炒鱿鱼大家都爱吃，可谁也不愿意被老板“炒鱿鱼”。请问，下列哪种原料可以用来泡发鱿鱼？","trueAnswer":"选项C：碱、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18929&s=1173891344","version":4},{"answers":["选项A：A","选项B：C","选项C：D"],"mid":"1181359498","question":"长期在办公室做文字工作或经常操作电脑的人视力容易下降，维生素_________对预防视力减弱有一定效果。","trueAnswer":"选项A：A、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18932&s=1181359498","version":4},{"answers":["选项A：放几滴醋","选项B：放几滴香油","选项C：放些白糖","选项D：放些味精"],"mid":"1185155358","question":"海带既是一道好菜，又是一味良药，对甲状腺肿（即大脖子病）有较好的疗效。请问海带怎样才能一煮就烂呢？","trueAnswer":"选项A：放几滴醋、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18935&s=1185155358","version":4},{"answers":["选项A：缓急利小便","选项B：滋阴养血","选项C：敛阴止汗","选项D：调和营卫"],"mid":"1211596488","question":"中药白芍的主要作用","trueAnswer":"选项A：缓急利小便、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19023&s=1211596488","version":4},{"answers":["选项A：一氧化碳","选项B：碳氢化合物","选项C：氮氧化物","选项D：二氧化硫","选项E：醛类","选项F：苯并芘"],"mid":"1222817727","question":"汽车排放物中哪种物质致癌","trueAnswer":"选项F：苯并芘、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19043&s=1222817727","version":4},{"answers":["选项A：锯离子电池","选项B：镍氢电池","选项C：镍镉电池","选项D：小型密封铅蓄电池"],"mid":"1181109073","question":"哪种电池充电前需要放电","trueAnswer":"选项C：镍镉电池、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19044&s=1181109073","version":4},{"answers":["选项A：红","选项B：绿","选项C：紫"],"mid":"1185365818","question":"日本料理被称谓\"五味五色五法之菜\"，其中\"五色\"是指白、黄、_________、青、黑。","trueAnswer":"选项A：红、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19082&s=1185365818","version":4},{"answers":["选项A：钡","选项B：钠","选项C：銾","选项D：鉟"],"mid":"1225106623","question":"目前中小学生及部分文职人员普遍使用的修正涂改液中含有对人体有害的铅、_________等化学物质，应谨慎使用。","trueAnswer":"选项A：钡、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19142&s=1225106623","version":4},{"answers":["选项A：黑斑","选项B：红斑","选项C：白斑"],"mid":"1185871606","question":"表皮呈褐色或黑色斑点的红薯，是受到了_________病菌的污染。病菌排出的毒素中含有番薯酮和番薯酮醇，会使番薯变硬、发苦，对人体的肝脏有害。","trueAnswer":"选项A：黑斑、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19212&s=1185871606","version":4},{"answers":["选项A：ＡＢ","选项B：ＡＣ","选项C：ＡＤ","选项D：ＡＦ"],"mid":"1219570913","question":"小强近日来发现自己在夜晚的视力明显下降，怀疑自己得了夜盲症。某种维生素可以有效防治夜盲症。请问是下面的哪一种？","trueAnswer":"选项C：ＡＤ、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19263&s=1219570913","version":4},{"answers":["选项A：因为两者皆酸性","选项B：因为两者皆碱性","选项C：因为两者会中和","选项D：因为两者相遇会凝固"],"mid":"1237332755","question":"为何喝完柠檬茶后，不可喝牛奶？","trueAnswer":"选项D：因为两者相遇会凝固、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19625&s=1237332755","version":4},{"answers":["选项A：高的蜡","选项B：矮的蜡"],"mid":"1226293395","question":"向封闭的瓶中注入CO2时，瓶中的两根蜡先灭的是","trueAnswer":"选项B：矮的蜡、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19756&s=1226293395","version":4},{"answers":["选项A：臭氧","选项B：二氧化碳","选项C：硫氧化物和氧化氮","选项D：氮氧化物和二氧化碳"],"mid":"1185962205","question":"形成酸雨的主要空气污染物是","trueAnswer":"选项C：硫氧化物和氧化氮、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19842&s=1185962205","version":4},{"answers":["选项A：将水慢慢倒入浓硫酸中","选项B：将浓硫酸快速倒入水中","选项C：将浓硫酸慢慢倒入水中","选项D：将水快速倒入浓硫酸中"],"mid":"1175099794","question":"当您用水稀释浓硫酸时,您应当怎么做？","trueAnswer":"选项C：将浓硫酸慢慢倒入水中、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19889&s=1175099794","version":4},{"answers":["选项A：油脂与碘结合","选项B：油脂与碘不相溶","选项C：碘遇淀粉变蓝"],"mid":"1215207989","question":"用碘蒸气显示指纹的原理是：","trueAnswer":"选项A：油脂与碘结合、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19965&s=1215207989","version":4},{"answers":["选项A：溶解","选项B：不溶解"],"mid":"1175167964","question":"铝在火中很难熔化，氧化铝放在水中的状态是：","trueAnswer":"选项B：不溶解、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19966&s=1175167964","version":4},{"answers":["选项A：核电荷数","选项B：电子的周期分布","选项C：阶梯对称"],"mid":"1195355765","question":"元素周期是按什么排的？","trueAnswer":"选项B：电子的周期分布、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20037&s=1195355765","version":4},{"answers":["选项A：李比希","选项B：瓦特","选项C：爱迪生","选项D：牛顿","选项E：霍金"],"mid":"1203188461","question":"被誉为“化学之父”的是谁：","trueAnswer":"选项A：李比希、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20050&s=1203188461","version":4},{"answers":["选项A：酒精挥发","选项B：镁带燃烧","选项C：水结冰","选项D：矿石粉碎"],"mid":"1208783142","question":"下列变化属于化学变化的是","trueAnswer":"选项B：镁带燃烧、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20111&s=1208783142","version":4},{"answers":["选项A：氩气","选项B：氖气","选项C：氦气","选项D：氢气"],"mid":"1193855322","question":"下列气体中不属于稀有气体的是","trueAnswer":"选项D：氢气、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20112&s=1193855322","version":4},{"answers":["选项A：二氧化碳","选项B：稀有气体","选项C：水蒸气","选项D：一氧化碳、二氧化硫、二氧化氮"],"mid":"1234527114","question":"从世界范围看，污染空气的主要气体是","trueAnswer":"选项D：一氧化碳、二氧化硫、二氧化氮、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20113&s=1234527114","version":4},{"answers":["选项A：加压、降温只能变成液氧","选项B：常温下能跟铜发生反应","选项C：是一种化学性质比较活泼的气体","选项D：在化学反应中常做催化剂"],"mid":"1220916456","question":"下列关于氧气化学性质的概括，正确的是","trueAnswer":"选项C：是一种化学性质比较活泼的气体、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20114&s=1220916456","version":4},{"answers":["选项A：制液氧炸药","选项B：焊接或切割金属的氧炔焰","选项C：促使火箭里燃料迅速燃烧","选项D：家庭煤炉中煤炭的燃烧"],"mid":"1227162597","question":"下列用途中，不需要用较纯净的氧气是","trueAnswer":"选项D：家庭煤炉中煤炭的燃烧、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20115&s=1227162597","version":4},{"answers":["选项A：氯酸钾","选项B：二氧化锰","选项C：空气","选项D：高锰酸钾"],"mid":"1233787007","question":"下列物质中含有氧气的是","trueAnswer":"选项C：空气、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20116&s=1233787007","version":4},{"answers":["选项A：纯净的氯酸钾","选项B：混有二氧化锰的氯酸钾","选项C：混有氯酸钾的氯化钾","选项D：混有二氧化锰的氯化钾"],"mid":"1182732361","question":"下列物质加热时，最容易放出氧气的是","trueAnswer":"选项B：混有二氧化锰的氯酸钾、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20117&s=1182732361","version":4},{"answers":["选项A：二种","选项B：三种","选项C：四种","选项D：五种"],"mid":"1203195254","question":"将混有少量高锰酸钾的氯酸钾晶体放入试管中加热，完全反应后，试管中的剩余固体共有","trueAnswer":"选项B：三种、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20120&s=1203195254","version":4},{"answers":["选项A：蒸发液态空气","选项B：加热氯酸钾","选项C：加热高锰酸钾","选项D：加热氧化汞"],"mid":"1206406369","question":"下列方法均可用于制取氧气，其中，属于物理变化的是","trueAnswer":"选项A：蒸发液态空气、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20121&s=1206406369","version":4},{"answers":["选项A：空气","选项B：氧气","选项C：氦气","选项D：氮气"],"mid":"1183169474","question":"下列物质化学性质最稳定的是","trueAnswer":"选项C：氦气、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20122&s=1183169474","version":4},{"answers":["选项A：乘坐火车时携带鞭炮","选项B：发现厨房内煤气泄漏后立即打开换气扇通风","选项C：常温下天然气与氧气混合","选项D：点燃氧气跟氮气的混合气","选项A：乘坐火车时携带鞭炮、"],"mid":"1188228190","question":"下列情况可能发生爆炸的是（多选）","trueAnswer":"选项A：乘坐火车时携带鞭炮、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20123&s=1188228190","version":4},{"answers":["选项A：空气温度低","选项B：空气湿度大","选项C：空气中含氧量低","选项D：空气中含有二氧化碳"],"mid":"1217794185","question":"铁丝在空气中不能燃烧是因为","trueAnswer":"选项C：空气中含氧量低、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20124&s=1217794185","version":4},{"answers":["选项A：氯酸钾和二氧化锰发生化合反应而放出氧气","选项B：二氧化锰在反应前后质量和化学性质保持不变","选项C：收集氧气可以用排水集气法，也可以用向下排气集气法","选项D：反应后的残渣对氯酸钾无催化作用"],"mid":"1219571475","question":"下列关于实验室用氯酸钾和二氧化锰混合制取氧气的叙述中，正确的是","trueAnswer":"选项B：二氧化锰在反应前后质量和化学性质保持不变、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20125&s=1219571475","version":4},{"answers":["选项A：集气瓶","选项B：试管","选项C：燃烧匙","选项D：烧杯","选项B：试管、"],"mid":"1205198211","question":"下列各组仪器，能用酒精灯直接加热的是","trueAnswer":"选项B：试管、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20126&s=1205198211","version":4},{"answers":["选项A：呼吸作用","选项B：食物腐败","选项C：钢铁生锈","选项D：火药爆炸"],"mid":"1193438286","question":"下列变化不属于缓慢氧化的是","trueAnswer":"选项D：火药爆炸、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20127&s=1193438286","version":4},{"answers":["选项A：氧气是无色、无味的气体","选项B：液态氧是白色的，若在加压降温下可以变成雪花状的蓝色固体","选项C：氧气不易溶解于水","选项D：相同条件下氧气的密度略大于空气的密度"],"mid":"1177758459","question":"下列有关氧气的物理性质叙述，错误的是","trueAnswer":"选项B：液态氧是白色的，若在加压降温下可以变成雪花状的蓝色固体、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20128&s=1177758459","version":4},{"answers":["选项A：铁","选项B：碳","选项C：磷","选项D：硫"],"mid":"1200077362","question":"在盛满空气的密闭容器中燃烧会使瓶内压强明显降低的是","trueAnswer":"选项C：磷、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20129&s=1200077362","version":4},{"answers":["选项A：树叶变黄","选项B：铁生锈","选项C：海水结晶出食盐","选项D：铁熔化","选项E：樟脑球挥发","选项F：汽油燃烧"],"mid":"1234227155","question":"下面哪些现象是化学反应？","trueAnswer":"选项A：树叶变黄、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20131&s=1234227155","version":4},{"answers":["选项A：A","选项B：C","选项C：G","选项D：T"],"mid":"1191631268","question":"在DNA碱基对应的规则中与碱基A相对应的是","trueAnswer":"选项D：T、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20135&s=1191631268","version":4},{"answers":["选项A：开水","选项B：温水","选项C：凉水"],"mid":"1207165535","question":"能使加酶洗衣粉发挥出是佳效果的是：","trueAnswer":"选项B：温水、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20161&s=1207165535","version":4},{"answers":["选项A：铬中毒","选项B：锡中毒","选项C：铅中毒"],"mid":"1202514902","question":"吃太多手摇爆米花机爆出的米花会导致","trueAnswer":"选项C：铅中毒、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20189&s=1202514902","version":4},{"answers":["选项A：Va  Vc  Vb","选项B：Vb  Vc  Ve","选项C：Va  Vc  Ve"],"mid":"1213608993","question":"维生素家族中号称抗氧化“三剑客”者是","trueAnswer":"选项C：Va  Vc  Ve、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20505&s=1213608993","version":4},{"answers":["选项A：酸性食物","选项B：偏辣的食物","选项C：碱性食物","选项D：偏甜的食物"],"mid":"1207412862","question":"哪类食物会导致人疲倦:","trueAnswer":"选项A：酸性食物、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20516&s=1207412862","version":4},{"answers":["选项A：牛奶","选项B：绿茶","选项C：果汁","选项D：纯净水"],"mid":"1175810213","question":"请问铅作业者喝什么饮料有益于他们的身体健康？","trueAnswer":"选项A：牛奶、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20520&s=1175810213","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1227098271","question":"钻石非常坚硬，请问它会与浓硫酸发生化学反应吗？","trueAnswer":"选项A：会、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20525&s=1227098271","version":4},{"answers":["选项A：1928","选项B：1931","选项C：1940","选项D：1941"],"mid":"1216357032","question":"青霉素首次应用在病人身上是在哪年？","trueAnswer":"选项D：1941、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20567&s=1216357032","version":4},{"answers":["选项A：水","选项B：硫化氢","选项C：一氧化碳","选项D：氮气"],"mid":"1189222813","question":"氢气和氧气燃烧后,会产生什么物质?","trueAnswer":"选项A：水、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20849&s=1189222813","version":4},{"answers":["选项A：C2H5OH","选项B：CH3COH","选项C：(NH)4HCO3\t","选项D：(NH)4CO3\t"],"mid":"1209253491","question":"乙醇正确的分子式是怎样？\t\t\t","trueAnswer":"选项A：C2H5OH、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20901&s=1209253491","version":4},{"answers":["选项A：第一主族","选项B：第一副族","选项C：第二主族","选项D：第二副族"],"mid":"1223510127","question":"钠是第几族元素？","trueAnswer":"选项A：第一主族、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21072&s=1223510127","version":4},{"answers":["选项A：第一","选项B：第二","选项C：第三","选项D：第四"],"mid":"1206991136","question":"钠位于第几主族?","trueAnswer":"选项A：第一、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21074&s=1206991136","version":4},{"answers":["选项A：硝酸钡","选项B：硫酸钡","选项C：氯化钡"],"mid":"1225818832","question":"人们常吃的钡餐指的是什么？","trueAnswer":"选项B：硫酸钡、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21076&s=1225818832","version":4},{"answers":["选项A：硝酸银","选项B：硫酸银","选项C：碘化银"],"mid":"1212000934","question":"人们常用什么来进行人工降雨？","trueAnswer":"选项C：碘化银、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21077&s=1212000934","version":4},{"answers":["选项A：5%—10%","选项B：10%—15%","选项C：20%—25%","选项D：30%—35%"],"mid":"1203726481","question":"原油中氢的含量大约占多少？","trueAnswer":"选项B：10%—15%、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21286&s=1203726481","version":4},{"answers":["选项A：氮氧化物","选项B：二氧化硫","选项C：二氧化碳","选项D：一氧化碳"],"mid":"1197691836","question":"煤燃烧时产生的主要污染物是什么？","trueAnswer":"选项B：二氧化硫、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21358&s=1197691836","version":4},{"answers":["选项A：草酸","选项B：汽油","选项C：酒精","选项D：盐"],"mid":"1201933214","question":"要除掉衣服上的铁锈，可使用哪种材料？","trueAnswer":"选项A：草酸、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21361&s=1201933214","version":4},{"answers":["选项A：酒精挥发","选项B：镁带燃烧","选项C：水结冰","选项D：矿石粉碎"],"mid":"1214818709","question":"下列变化属于化学变化的是","trueAnswer":"选项B：镁带燃烧、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21411&s=1214818709","version":4},{"answers":["选项A：酒精挥发","选项B：镁带燃烧","选项C：水结冰","选项D：矿石粉碎"],"mid":"1175903795","question":"下列变化属于化学变化的","trueAnswer":"选项B：镁带燃烧、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21412&s=1175903795","version":4},{"answers":["选项A：呼吸作用","选项B：食物腐败","选项C：钢铁生锈","选项D：火药爆炸"],"mid":"1192101044","question":"下列变化不属于缓慢氧化的是","trueAnswer":"选项D：火药爆炸、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21413&s=1192101044","version":4},{"answers":["选项A：.10~C15","选项B：C12~C17","选项C：C16~C18","选项D：C20~C25"],"mid":"1174917942","question":"肥皂的用途很广，除了大家熟悉的用来洗衣服之外，还广泛地用于纺织工业。肥皂的主要原料是熔点较高的油脂。从碳链长短来考虑，一般说来，脂肪酸的碳链太短，所做成的肥皂在水中溶解度太大；碳链太长，则溶解度太小。","trueAnswer":"选项C：C16~C18、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21494&s=1174917942","version":4},{"answers":["选项A：促进发育，强壮骨骼，维护皮肤、头发、牙齿、牙床的健康","选项B：能保持组织或器官表层的健康","选项C：有助于对肺气肿、甲状腺机能亢进症的治疗","选项D：促进血液循环，降低血压，降低胆固醇和甘油三酯，减轻胃肠障碍，减轻美尼尔综合症的症状"],"mid":"1196990272","question":"维生素A是我们常用的维生素类营养品，它是一种脂溶性的醇类物质。下列不属于维生素A的功用的是","trueAnswer":"选项D：促进血液循环，降低血压，降低胆固醇和甘油三酯，减轻胃肠障碍，减轻美尼尔综合症的症状、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21495&s=1196990272","version":4},{"answers":["选项A：范旭东","选项B： 候德榜","选项C：吴蕴初","选项D：汪家鼎"],"mid":"1220920922","question":"1923年，我国一位著名爱国实业家在抵制日货高潮中成功制造了国产味精，倍受国人欢迎，为民族赢得了自尊。这位实业家是谁？","trueAnswer":"选项C：吴蕴初、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21496&s=1220920922","version":4},{"answers":["选项A：神经性毒剂","选项B：糜烂性毒剂","选项C：失能性毒剂","选项D：窒息性毒剂","选项E：刺激性毒剂"],"mid":"1208918917","question":"“BZ”，是一种军用化学武器，美军曾在越战中使用BZ。BZ应属于那一类毒剂","trueAnswer":"选项C：失能性毒剂、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21497&s=1208918917","version":4},{"answers":["选项A：天津石油化工公司","选项B：辽阳石油化纤公司","选项C：扬子石油化工公司,","选项D：上海石化股份有限公司"],"mid":"1207993475","question":"下面哪一个不是我国的四大化纤生产基地","trueAnswer":"选项C：扬子石油化工公司,、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21498&s=1207993475","version":4},{"answers":["选项A：易经","选项B：汉书","选项C：水经注","选项D：梦溪笔谈","选项E：天工开物"],"mid":"1173934014","question":"我国最早关于石油的记载","trueAnswer":"选项A：易经、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21499&s=1173934014","version":4},{"answers":["选项A：铁","选项B：锌","选项C：铜","选项D：钙"],"mid":"1202727841","question":"青春痘是令众多爱美小青年十分头痛的问题，可是大家知道，常食用含何种元素的食品可以预防和治疗青春痘吗","trueAnswer":"选项B：锌、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21500&s=1202727841","version":4},{"answers":["选项A：范德华","选项B：维勒","选项C：凯库蔓","选项D：道尔顿"],"mid":"1187122284","question":"1828年；德国哪位化学家第一次证明有机物可用普通的无机物制得","trueAnswer":"选项B：维勒、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21501&s=1187122284","version":4},{"answers":["选项A：休斯顿","选项B：鹿特丹","选项C：新加坡","选项D：也门"],"mid":"1219027826","question":"哪一个不是世界前三大炼油都市","trueAnswer":"选项D：也门、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21502&s=1219027826","version":4},{"answers":["选项A：纤维","选项B：橡胶","选项C：塑料","选项D：电木"],"mid":"1229057396","question":"哪一个不是三大有机合成材料纤维、橡胶、塑料","trueAnswer":"选项D：电木、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21503&s=1229057396","version":4},{"answers":["选项A：硫酸","选项B：氨","选项C：盐酸","选项D：硝酸","选项E：烧碱"],"mid":"1183488625","question":"最早实现工业生产的化学品是","trueAnswer":"选项B：氨、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21504&s=1183488625","version":4},{"answers":["选项A：甲烷","选项B：乙烷","选项C：丙烷","选项D：丁烷"],"mid":"1213096493","question":"最简单的有机物是：","trueAnswer":"选项A：甲烷、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21536&s=1213096493","version":4},{"answers":["选项A：白酒","选项B：食醋","选项C：红糖","选项D：尿素"],"mid":"1209466289","question":"人类用无机物合成的第一种有机物是","trueAnswer":"选项D：尿素、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21537&s=1209466289","version":4},{"answers":["选项A：碳酸氢钠","选项B：碳酸钠","选项C：亚硫酸钠","选项D：硫代硫酸钠"],"mid":"1234203624","question":"小苏打的化学名称是","trueAnswer":"选项A：碳酸氢钠、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21538&s=1234203624","version":4},{"answers":["选项A：氧","选项B：硫","选项C：铁","选项D：氢"],"mid":"1237904375","question":"原子半径最小的是","trueAnswer":"选项D：氢、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21539&s=1237904375","version":4},{"answers":["选项A：小于或等于10","选项B：小于或等于6","选项C：小于或等于5","选项D：小于或等于4"],"mid":"1182196122","question":"有机物的状态与碳原子个数有关。如有机物为气态，碳原子数一般为：","trueAnswer":"选项D：小于或等于4、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21540&s=1182196122","version":4},{"answers":["选项A：甲烷","选项B：乙烷","选项C：丙烷","选项D：丁烷"],"mid":"1219743950","question":"液化石油气的主要成分是","trueAnswer":"选项D：丁烷、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21541&s=1219743950","version":4},{"answers":["选项A：碳酸钠","选项B：硫酸钠","选项C：氨基酸钠","选项D：谷氨酸钠"],"mid":"1181978236","question":"味精的主要成分是：","trueAnswer":"选项D：谷氨酸钠、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21542&s=1181978236","version":4},{"answers":["选项A：白糖","选项B：葡萄糖","选项C：果糖","选项D：水果糖"],"mid":"1207697527","question":"从糖的甜度讲，下列物质最甜的是","trueAnswer":"选项C：果糖、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21543&s=1207697527","version":4},{"answers":["选项A：食盐","选项B：白糖","选项C：氯化钙","选项D：酒精"],"mid":"1187838049","question":"为了减少灰尘，洒水车洒水时在水里面加的物质是","trueAnswer":"选项C：氯化钙、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21544&s=1187838049","version":4},{"answers":["选项A：木精","选项B：酒精","选项C：糖精","选项D：味精"],"mid":"1207697589","question":"前几年，山西的假酒案中有多人死亡。假酒中会导致人死亡的是","trueAnswer":"选项A：木精、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21545&s=1207697589","version":4},{"answers":["选项A：中性","选项B：酸性","选项C：碱性"],"mid":"1235697190","question":"人的胃液是显","trueAnswer":"选项B：酸性、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21546&s=1235697190","version":4},{"answers":["选项A：营养剂","选项B：摩擦剂","选项C：漂白剂","选项D：清新剂"],"mid":"1185240033","question":"牙膏里面有的加了珍珠粉，起的作用是","trueAnswer":"选项B：摩擦剂、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21547&s=1185240033","version":4},{"answers":["选项A：1999年11月","选项B：1999年12月","选项C：2000年2月","选项D：2000年1月"],"mid":"1205351610","question":"江泽民同志提出的“三个代表”重要思想的时间是","trueAnswer":"选项C：2000年2月、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21561&s=1205351610","version":4},{"answers":["选项A：石灰水变浑浊","选项B：没有反应","选项C：石灰水变沸腾","选项D：石灰水变成浅黄色"],"mid":"1187197214","question":"用玻璃试管向澄清的石灰水中吹气，会出现","trueAnswer":"选项A：石灰水变浑浊、","type":"化学","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21569&s=1187197214","version":4},{"answers":["选项A：20%","选项B：50%","选项C：没有跌停","选项D：10%"],"mid":"1208829957","question":"PT股票下跌多少算跌停：","trueAnswer":"选项C：没有跌停、","type":"金融","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18757&s=1208829957","version":4},{"answers":["选项A：价格最高的那些股票","选项B：股市中全部的股票","选项C：成交量最大的那些股票","选项D：有代表性的股票"],"mid":"1237935634","question":"股市大盘指数是根据什么计算出来的？","trueAnswer":"选项D：有代表性的股票、","type":"金融","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18760&s=1237935634","version":4},{"answers":["选项A：鹿市","选项B：牛市","选项C：熊市","选项D：猴市"],"mid":"1208388577","question":"形容股市的大幅振荡的情况叫做什么？","trueAnswer":"选项D：猴市、","type":"金融","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18761&s=1208388577","version":4},{"answers":["选项A：24对","选项B：23对","选项C：42对","选项D：12对"],"mid":"1219735908","question":"人体内含有的染色体数为：","trueAnswer":"选项B：23对、","type":"金融","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18762&s=1219735908","version":4},{"answers":["选项A：李时珍","选项B：华佗","选项C：扁鹊","选项D：孙思邈"],"mid":"1234237200","question":"我国古代被称为药王的著名医学家是：","trueAnswer":"选项D：孙思邈、","type":"金融","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18763&s=1234237200","version":4},{"answers":["选项A：1995","选项B：1991","选项C：1998","选项D：1993"],"mid":"1199521479","question":"深圳股市是在什么时候开始计点的（大盘指数）？","trueAnswer":"选项B：1991、","type":"金融","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18766&s=1199521479","version":4},{"answers":["选项A：1969年","选项B：1967年","选项C：1971年","选项D：1965年"],"mid":"1188783878","question":"阿波罗号宇宙飞船是飞达月球的时间是：","trueAnswer":"选项A：1969年、","type":"金融","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18773&s=1188783878","version":4},{"answers":["选项A：德国钟表匠赫丘","选项B：德国发明家奥托","选项C：德国发明家本茨","选项D：德国发明家戴姆拉"],"mid":"1194315620","question":"最早发明汽车的人是：","trueAnswer":"选项C：德国发明家本茨、","type":"金融","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18774&s=1194315620","version":4},{"answers":["选项A：兰","选项B：环","选项C：执","选项D：玩"],"mid":"1204901539","question":"下面哪个字与李纨的纨字同音:","trueAnswer":"选项D：玩、","type":"金融","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20508&s=1204901539","version":4},{"answers":["选项A：华夏银行","选项B：工商银行","选项C：招商银行","选项D：中国银行"],"mid":"1181829303","question":"目前开通个人网上银行的是:","trueAnswer":"选项C：招商银行、","type":"金融","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20509&s=1181829303","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：陶金","选项C：崔健","选项D：窦唯"],"mid":"1191574085","question":"被誉为中国摇滚第一人的是：","trueAnswer":"选项C：崔健、","type":"金融","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20512&s=1191574085","version":4},{"answers":["选项A：豆腐","选项B：鱼","选项C：蛤蜊","选项D：鸡蛋"],"mid":"1216821683","question":"“西施舌”是以西施命名的一道菜，它其实是什么:","trueAnswer":"选项C：蛤蜊、","type":"金融","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20513&s=1216821683","version":4},{"answers":["选项A：九章算术","选项B：圆周率","选项C：联立方程式","选项D：剩余定理","选项E：勾股定理"],"mid":"1188626705","question":"西方国家所称的“毕达哥拉斯定理”，在中国则被称做：","trueAnswer":"选项E：勾股定理、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=151&s=1188626705","version":4},{"answers":["选项A：雷达制导系统","选项B：红外线制导系统","选项C：激光制导系统"],"mid":"1174808700","question":"著名的“响尾蛇”空对空导弹是采用：","trueAnswer":"选项B：红外线制导系统、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=216&s=1174808700","version":4},{"answers":["选项A：“股”","选项B：“勾”","选项C：“弦”"],"mid":"1218257160","question":"勾股定理中，较长的直角边叫做：","trueAnswer":"选项A：“股”、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=225&s=1218257160","version":4},{"answers":["选项A：长征二号","选项B：长征二号丙","选项C：长征三号","选项D：长征三号甲"],"mid":"1226419261","question":"我国商业性发射通讯卫星最多的运载火箭是：","trueAnswer":"选项B：长征二号丙、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=231&s=1226419261","version":4},{"answers":["选项A：160公里","选项B：200公里"],"mid":"1177488142","question":"2001年1月8日起，在广深线投入正式运营的“蓝箭”列车的时速是：","trueAnswer":"选项B：200公里、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=252&s=1177488142","version":4},{"answers":["选项A：鲨鱼","选项B：鲸","选项C：海狮"],"mid":"1190601917","question":"科学家受哪种动物的启发,研制出能使潜艇长时间航于冰海之下后能破冰上浮的机构?","trueAnswer":"选项B：鲸、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=256&s=1190601917","version":4},{"answers":["选项A：中国移动","选项B：中国联通","选项C：中国电信","选项D：中国网通"],"mid":"1190999033","question":"2002年初原长城公司的CDMA业务被移交给了哪一家公司？","trueAnswer":"选项B：中国联通、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=264&s=1190999033","version":4},{"answers":["选项A：它产生的微波是一种电磁波","选项B：它能使热量直接深入内部","选项C：它的热效率高达80%以上","选项D：它能保持食物中的维生素，又能消毒杀菌","选项E：它的微波发生器是一种晶体管"],"mid":"1202568744","question":"1947年，第一台微波炉问世了，这是炊用炉具的一次革命。下列对微波炉的表述，错误的是：","trueAnswer":"选项E：它的微波发生器是一种晶体管、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=342&s=1202568744","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1191611945","question":"我国能生产磁悬浮客车吗？","trueAnswer":"选项A：能、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=399&s=1191611945","version":4},{"answers":["选项A：瓦特","选项B：史蒂芬逊"],"mid":"1201028485","question":"火车机车的发明者是：","trueAnswer":"选项B：史蒂芬逊、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=435&s=1201028485","version":4},{"answers":["选项A：“小男孩”号","选项B：“爱国者”号","选项C：“飞行者”1号","选项D：“莱特兄弟”1号","选项E：“阿波罗”号","选项F：“勇敢者”号"],"mid":"1219641070","question":"1903年，美国莱特兄弟驾驶着自己设计制造的飞机进行了一次划时代的飞行，成为航空史上的里程","trueAnswer":"选项C：“飞行者”1号、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=446&s=1219641070","version":4},{"answers":["选项A：是詹天佑发明的","选项B：不是詹天佑发明的"],"mid":"1220377840","question":"别名“詹氏车钩”的火车自动挂钩：","trueAnswer":"选项B：不是詹天佑发明的、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=503&s=1220377840","version":4},{"answers":["选项A：1位","选项B：2位","选项C：3位","选项D：4位"],"mid":"1175578589","question":"2001年2月，我国几位科学家被授予国家最高科学技术奖？","trueAnswer":"选项B：2位、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=512&s=1175578589","version":4},{"answers":["选项A：忽米技术","选项B：纳米技术","选项C：微米技术"],"mid":"1193753829","question":"近来被人们津津乐道的一种以长度单位为名称的技术叫做：","trueAnswer":"选项B：纳米技术、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=596&s=1193753829","version":4},{"answers":["选项A：3个","选项B：5个","选项C：6个","选项D：4个"],"mid":"1222570502","question":"美国心理学家、行为学家马斯洛把人的需要分为几个层级？","trueAnswer":"选项B：5个、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=606&s=1222570502","version":4},{"answers":["选项A：猪","选项B：羊","选项C：牛","选项D：马"],"mid":"1203338639","question":"科学家把猪、牛、羊、马一起关在施放了有毒氯气的环境中作试验，它们中谁逃脱了厄运？","trueAnswer":"选项A：猪、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=609&s=1203338639","version":4},{"answers":["选项A：具备了一定的语言功能","选项B：快速行走","选项C：具有与人相似的眼睛","选项D：身高1.7米"],"mid":"1215212704","question":"我国新研制的“先行者”的类人型机器人的特征不包括：","trueAnswer":"选项D：身高1.7米、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=614&s=1215212704","version":4},{"answers":["选项A：1秒","选项B：2秒","选项C：3秒"],"mid":"1230788546","question":"最精确的现代原子钟每170万年误差只有：","trueAnswer":"选项A：1秒、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=636&s=1230788546","version":4},{"answers":["选项A：免疫与基因专家","选项B：“神舟号”飞船系统总指挥","选项C：南开大学教授"],"mid":"1235156449","question":"获得第11届“中国十大杰出青年”的袁家军是：","trueAnswer":"选项B：“神舟号”飞船系统总指挥、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=642&s=1235156449","version":4},{"answers":["选项A：直升机","选项B：歼击机","选项C：运输机","选项D：预警机"],"mid":"1191088547","question":"\"AH---64\"是美国哪种军用飞机系列代号之一？","trueAnswer":"选项A：直升机、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=691&s=1191088547","version":4},{"answers":["选项A：伽利略","选项B：哥白尼","选项C：亚里士多德","选项D：牛顿"],"mid":"1220934163","question":"称为近代科学之父的是?","trueAnswer":"选项A：伽利略、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=739&s=1220934163","version":4},{"answers":["选项A：飞行速度","选项B：是否具有制导系统"],"mid":"1225130352","question":"导弹和火箭的主要区别是：","trueAnswer":"选项B：是否具有制导系统、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=815&s=1225130352","version":4},{"answers":["选项A：11架","选项B：21架","选项C：25架","选项D：30架"],"mid":"1233085420","question":"1922年11月，日本海军设计建成了排水量为7470吨的世界上第一艘航空母舰。请问它装备了多少架舰载机？","trueAnswer":"选项B：21架、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=888&s=1233085420","version":4},{"answers":["选项A：民用航空","选项B：军用航空","选项C：探测气象","选项D：搜寻失踪人员","选项E：通信"],"mid":"1182488281","question":"下列不属于雷达应用范围的是：","trueAnswer":"选项D：搜寻失踪人员、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=914&s=1182488281","version":4},{"answers":["选项A：液体浮力","选项B：大气压强"],"mid":"1233466381","question":"著名的“马德堡半球实验”，是为了证明哪种科学现象？","trueAnswer":"选项B：大气压强、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=927&s=1233466381","version":4},{"answers":["选项A：蒸汽机","选项B：内燃机","选项C：人工"],"mid":"1209761937","question":"开始研制现代汽车的雏形时，使用的动力是：","trueAnswer":"选项A：蒸汽机、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1037&s=1209761937","version":4},{"answers":["选项A：居里夫人","选项B：格林加德","选项C：桑格","选项D：巴丁","选项E：弗奇戈特","选项A：居里夫人、","选项C：桑格、"],"mid":"1225295419","question":"两次获得诺贝尔奖的有：（多选）","trueAnswer":"选项A：居里夫人、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1103&s=1225295419","version":4},{"answers":["选项A：仍在转动","选项B：暂不转动"],"mid":"1193800874","question":"直升机停在半空中时，它的旋翼是否在转动？","trueAnswer":"选项A：仍在转动、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1107&s=1193800874","version":4},{"answers":["选项A：先驱者1号","选项B：先驱者5号","选项C：先驱者10号"],"mid":"1213841895","question":"第一个飞出太阳系的航天器是：","trueAnswer":"选项C：先驱者10号、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1108&s=1213841895","version":4},{"answers":["选项A：9点至11点","选项B：13点至15点","选项C：19点至21点"],"mid":"1179021588","question":"在我国，卫星发射的最佳时间是","trueAnswer":"选项C：19点至21点、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1118&s=1179021588","version":4},{"answers":["选项A：雷管、黄色炸药","选项B：留声机","选项C：电视","选项D：电池"],"mid":"1209860664","question":"诺贝尔发明了什么？","trueAnswer":"选项A：雷管、黄色炸药、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1120&s=1209860664","version":4},{"answers":["选项A：微型录音机","选项B：收音机"],"mid":"1205217832","question":"“随身听”是由什么发展而来的？","trueAnswer":"选项A：微型录音机、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1121&s=1205217832","version":4},{"answers":["选项A：火药","选项B：地动仪","选项C：指南针","选项D：印刷","选项E：造纸"],"mid":"1175912555","question":"中国的四大发明不包括：","trueAnswer":"选项B：地动仪、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1153&s=1175912555","version":4},{"answers":["选项A：商务工作区","选项B：商务中心区","选项C：商务集中区"],"mid":"1204760883","question":"CBD最早产生于20世纪20年代的美国，中文译为：","trueAnswer":"选项B：商务中心区、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1172&s=1204760883","version":4},{"answers":["选项A：雷诺","选项B：尼古拉·奥托","选项C：戴姆勒","选项D：狄寒尔"],"mid":"1195301697","question":"最早发明四冲程内燃机的人是:","trueAnswer":"选项B：尼古拉·奥托、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1189&s=1195301697","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：德国","选项C：美国","选项D：法国"],"mid":"1223750983","question":"坦克是哪个国家发明的？","trueAnswer":"选项A：英国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1191&s=1223750983","version":4},{"answers":["选项A：第一象限","选项B：第二象限","选项C：第三象限","选项D：第四象限"],"mid":"1220779183","question":"平面直角坐标系中,右下方为第几象限?","trueAnswer":"选项D：第四象限、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1197&s=1220779183","version":4},{"answers":["选项A：国际货币基金组织","选项B：联合国科教文组织","选项C：国际劳工组织"],"mid":"1199626331","question":"UNESCO是什么国际组织的简称？","trueAnswer":"选项B：联合国科教文组织、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1219&s=1199626331","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1210898342","question":"导弹是“一次性用品”，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1259&s=1210898342","version":4},{"answers":["选项A：对某溶剂的溶解度不同","选项B：比重不同","选项C：熔点不同"],"mid":"1174254094","question":"\"萃取”是利用各种物质的什么特性来分离混合物？","trueAnswer":"选项A：对某溶剂的溶解度不同、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1277&s=1174254094","version":4},{"answers":["选项A：M型","选项B：W型"],"mid":"1220102784","question":"外汇市场中的双底图形的形状为:","trueAnswer":"选项B：W型、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1333&s=1220102784","version":4},{"answers":["选项A：美国人","选项B：法国人","选项C：瑞士","选项D：中国人"],"mid":"1227779876","question":"哈雷慧星的最早记录是哪国人留下的","trueAnswer":"选项D：中国人、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1376&s=1227779876","version":4},{"answers":["选项A：X-光","选项B：电话","选项C：水力发电","选项D：半导休穿梭现象"],"mid":"1185083360","question":"以下哪一项贡献获得第一届诺贝尔物理学奖？","trueAnswer":"选项A：X-光、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1384&s=1185083360","version":4},{"answers":["选项A：印度","选项B：埃及","选项C：希腊","选项D：中国"],"mid":"1203652980","question":"世界上最早采用\"十进位值制记数法\"的是哪一个国？","trueAnswer":"选项D：中国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1386&s=1203652980","version":4},{"answers":["选项A：意大利","选项B：法国","选项C：英国","选项D：俄国"],"mid":"1210962457","question":"五线谱是哪国人发明的？","trueAnswer":"选项A：意大利、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1434&s=1210962457","version":4},{"answers":["选项A：二位","选项B：四位","选项C：六位","选项D：七位","选项E：八位"],"mid":"1199318793","question":"我国南北朝时代的祖冲之把圆周率的精确度推算到了小数点以后的第几位？","trueAnswer":"选项D：七位、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1455&s=1199318793","version":4},{"answers":["选项A：竹签","选项B：苇管","选项C：葱管","选项D：竹笋","选项E：秫秸"],"mid":"1179077933","question":"“百岁神医”孙思邈是世界上第一个发明导尿术的人，您知道他是用什么导尿的吗？","trueAnswer":"选项C：葱管、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1601&s=1179077933","version":4},{"answers":["选项A：勾","选项B：股","选项C：弦"],"mid":"1229227197","question":"不等腰直角三角形中对着直角的边叫做：","trueAnswer":"选项C：弦、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1631&s=1229227197","version":4},{"answers":["选项A：32支","选项B：21支"],"mid":"1179825683","question":"纺织用的纱线粗细是用“支”来表示的，请问下面两种纱哪个细？","trueAnswer":"选项A：32支、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1632&s=1179825683","version":4},{"answers":["选项A：时间单位","选项B：长度单位"],"mid":"1215314182","question":"\"光年”是什么单位？","trueAnswer":"选项B：长度单位、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1666&s=1215314182","version":4},{"answers":["选项A：夏天20至23度，冬天16至18度","选项B：夏天23至26度，冬天20至24度"],"mid":"1190707029","question":"国际标准组织（ISO）推荐的空调室的适宜温度是摄氏：","trueAnswer":"选项A：夏天20至23度，冬天16至18度、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1668&s=1190707029","version":4},{"answers":["选项A：伦琴","选项B：波普尔","选项C：居里夫人","选项D：楞次"],"mid":"1186499117","question":"最早发现x射线的科学家是：","trueAnswer":"选项A：伦琴、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1670&s=1186499117","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1196695140","question":"度量衡的制定与音律有关吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1680&s=1196695140","version":4},{"answers":["选项A：0.598","选项B：0.618","选项C：0.689"],"mid":"1194812978","question":"黄金分割点是：","trueAnswer":"选项B：0.618、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1681&s=1194812978","version":4},{"answers":["选项A：1.25米","选项B：1.435米","选项C：2米","选项D：1.525米"],"mid":"1212667505","question":"中国的铁轨宽多少米？","trueAnswer":"选项B：1.435米、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1801&s=1212667505","version":4},{"answers":["选项A：绿色汽车","选项B：电喷车","选项C：ABS"],"mid":"1184715605","question":"发动机系电子控制汽油喷射系统（或装置）的俗称是：","trueAnswer":"选项B：电喷车、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1921&s=1184715605","version":4},{"answers":["选项A：参与","选项B：不参与"],"mid":"1176112516","question":"诺贝尔基金会参与奖金的评定和审议吗？","trueAnswer":"选项B：不参与、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1996&s=1176112516","version":4},{"answers":["选项A：第一宇宙速度","选项B：第二宇宙速度","选项C：第三宇宙速度"],"mid":"1213733268","question":"发射人造地球卫星的火箭在水平方向上的速度至少应达到：","trueAnswer":"选项A：第一宇宙速度、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2023&s=1213733268","version":4},{"answers":["选项A：一种工程技术协议","选项B：电脑技术","选项C：无线应用协议"],"mid":"1224490277","question":"WAP是指：","trueAnswer":"选项C：无线应用协议、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2093&s=1224490277","version":4},{"answers":["选项A：新闻、文化","选项B：数学、物理"],"mid":"1209733602","question":"普利策奖是什么方面的大奖？","trueAnswer":"选项A：新闻、文化、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2135&s=1209733602","version":4},{"answers":["选项A：极轨气象卫星","选项B：静止气象卫星"],"mid":"1235499034","question":"我国于1997年6月10日发射的气象卫星“风云”2号是我国第一颗：","trueAnswer":"选项B：静止气象卫星、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2221&s=1235499034","version":4},{"answers":["选项A：贝尔","选项B：爱迪生","选项C：赫兹","选项D：马克尼"],"mid":"1221731451","question":"发明了电话的科学家是：","trueAnswer":"选项A：贝尔、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2226&s=1221731451","version":4},{"answers":["选项A：6秒走一步","选项B：3秒走一步","选项C：每秒走两步"],"mid":"1195723294","question":"我国第一台人形机器人：","trueAnswer":"选项C：每秒走两步、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2334&s=1195723294","version":4},{"answers":["选项A：20%~30%","选项B：30~40%","选项C：40~50%","选项D：50~60%","选项E：60~70%"],"mid":"1184773512","question":"恩格尔系数达到多少的消费水平被称为小康水平？","trueAnswer":"选项C：40~50%、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2342&s=1184773512","version":4},{"answers":["选项A：轮子","选项B：方向盘","选项C：旋翼"],"mid":"1187066829","question":"直升飞机是靠什么转弯的？","trueAnswer":"选项C：旋翼、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2383&s=1187066829","version":4},{"answers":["选项A：3位","选项B：4位","选项C：5位"],"mid":"1192415464","question":"用于数学运算的运算符加减乘除号是几位数学家创造的？","trueAnswer":"选项B：4位、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2398&s=1192415464","version":4},{"answers":["选项A：人工大棚","选项B：基因农业","选项C：海洋农业","选项D：微生物工业型农业"],"mid":"1232535347","question":"近几年提出的“白色农业”是指：","trueAnswer":"选项D：微生物工业型农业、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2489&s=1232535347","version":4},{"answers":["选项A：A股","选项B：B股","选项C：基金","选项D：配股","选项E：转配股"],"mid":"1230497697","question":"在沪市，以“600”打头的6位阿拉伯数字代表：","trueAnswer":"选项A：A股、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2495&s=1230497697","version":4},{"answers":["选项A：黄色的","选项B：白色的","选项C：蓝色的","选项D：红色的"],"mid":"1186923497","question":"从航天飞机里看太阳是什么颜色的？","trueAnswer":"选项B：白色的、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2525&s=1186923497","version":4},{"answers":["选项A：飞机","选项B：轮船","选项C：汽车","选项D：火箭","选项E：火车"],"mid":"1217525281","question":"俄国科学家齐奥尔科夫斯基通过论证推导出齐奥尔科夫斯基公式，它对研制什么运载工具，提供了帮助？","trueAnswer":"选项D：火箭、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2570&s=1217525281","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1180783162","question":"坦克的底部有门吗？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2575&s=1180783162","version":4},{"answers":["选项A：内燃机车","选项B：电力机车","选项C：蒸汽机车"],"mid":"1211916794","question":"请判断下列哪种机车是烧煤的？","trueAnswer":"选项C：蒸汽机车、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2586&s=1211916794","version":4},{"answers":["选项A：最前面","选项B：中间部分","选项C：最后面"],"mid":"1185604400","question":"导弹的战斗部一般在：","trueAnswer":"选项A：最前面、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2634&s=1185604400","version":4},{"answers":["选项A：10年","选项B：15年","选项C：20年"],"mid":"1191780626","question":"俄罗斯“和平号”空间站在太空工作了多长时间？","trueAnswer":"选项B：15年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2635&s=1191780626","version":4},{"answers":["选项A：是可维修系统","选项B：是不可维修系统"],"mid":"1232610114","question":"火箭发动机在工作过程中：","trueAnswer":"选项B：是不可维修系统、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2639&s=1232610114","version":4},{"answers":["选项A：代数学","选项B：运筹学","选项C：方法论","选项D：计算机科学","选项E：空间科学","选项F：统计学","选项A：代数学、"],"mid":"1229061992","question":"请将下列属于数学范畴的基础学科划出来（多选）","trueAnswer":"选项A：代数学、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2653&s=1229061992","version":4},{"answers":["选项A：保鲜技术","选项B：营养技术","选项C：分离技术","选项D：能源技术"],"mid":"1205704002","question":"所谓“膜”技术是指一种：","trueAnswer":"选项C：分离技术、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2719&s=1205704002","version":4},{"answers":["选项A：僧一行","选项B：伽利略","选项C：竺可桢","选项D：牛顿","选项E：徐光启"],"mid":"1216430951","question":"世界上首次测算出子午线长度的是：","trueAnswer":"选项A：僧一行、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2734&s=1216430951","version":4},{"answers":["选项A：富兰克林","选项B：爱迪生","选项C：伏打","选项D：莫尔斯"],"mid":"1183483367","question":"避雷针的发明者是：","trueAnswer":"选项A：富兰克林、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2925&s=1183483367","version":4},{"answers":["选项A：液晶","选项B：陶瓷","选项C：玻璃","选项D：塑料"],"mid":"1202237212","question":"高压钠灯是一种高亮度的路灯，其灯管材料是一种：","trueAnswer":"选项B：陶瓷、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2963&s=1202237212","version":4},{"answers":["选项A：張機","选项B：張衡","选项C：張章"],"mid":"1228506860","question":"地动仪是谁制做的？","trueAnswer":"选项B：張衡、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3113&s=1228506860","version":4},{"answers":["选项A：裂变","选项B：聚变","选项C：衰变","选项D：化合"],"mid":"1212621374","question":"核电站运用了放射性元素的什么来转化为电能","trueAnswer":"选项A：裂变、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3170&s=1212621374","version":4},{"answers":["选项A：东方红","选项B：风云","选项C：亚洲一号","选项D：银河"],"mid":"1234552270","question":"我国自主发射的第一颗人造卫星是","trueAnswer":"选项A：东方红、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3190&s=1234552270","version":4},{"answers":["选项A：ALARM","选项B：麻雀","选项C：响尾蛇","选项D：不死鸟"],"mid":"1226420994","question":"AM-9X空对空导弹的名称是","trueAnswer":"选项C：响尾蛇、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3191&s=1226420994","version":4},{"answers":["选项A：增加升力","选项B：控制方向","选项C：控制拉升和下降","选项D：没什么用"],"mid":"1189171552","question":"飞机的机翼用来","trueAnswer":"选项A：增加升力、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3192&s=1189171552","version":4},{"answers":["选项A：N/A，twin rotor （双转子，自然吸气）","选项B：TURBO","选项C：N/A","选项D：N/A, VTEC"],"mid":"1203461667","question":"Mazda RX-8 的引擎是什么？","trueAnswer":"选项A：N/A，twin rotor （双转子，自然吸气）、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3219&s=1203461667","version":4},{"answers":["选项A：S13","选项B：S14","选项C：S15","选项D：S16","选项E：MAXIMA"],"mid":"1227146844","question":"Nissan 最新款的 200SX 又叫做什么？","trueAnswer":"选项C：S15、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3220&s=1227146844","version":4},{"answers":["选项A：1.455","选项B：1.332","选项C：1.544","选项D：1.211"],"mid":"1201058847","question":"T1电线的传输速率相当于多少Mbps？","trueAnswer":"选项C：1.544、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3274&s=1201058847","version":4},{"answers":["选项A：2","选项B：3","选项C：4","选项D：5"],"mid":"1194112181","question":"穿梭机\"挑战者号\"是美国第几艘建造的穿梭机？","trueAnswer":"选项A：2、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3296&s=1194112181","version":4},{"answers":["选项A：帽子上","选项B：衣领上","选项C：坦克舱里"],"mid":"1229654484","question":"坦克兵是通过放在哪儿的耳机和话筒与指挥人员交流的？","trueAnswer":"选项A：帽子上、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3376&s=1229654484","version":4},{"answers":["选项A：液化石油气","选项B：天然气","选项C：煤气"],"mid":"1197037827","question":"目前一些城市的公交车和出租车使用LPG清洁燃料，LPG是指下列哪一项？","trueAnswer":"选项A：液化石油气、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4300&s=1197037827","version":4},{"answers":["选项A：长度单位","选项B：分子名称","选项C：人工制造的新物质"],"mid":"1238772985","question":"我国一些大城市在道路桥梁粉刷工程中使用了纳米涂料。纳米是一种：","trueAnswer":"选项A：长度单位、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4308&s=1238772985","version":4},{"answers":["选项A：钢轨的轻重","选项B：线路在地上还是地下","选项C：载重量的大小"],"mid":"1219787362","question":"区分轻轨铁路和地铁的标准是：","trueAnswer":"选项C：载重量的大小、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4343&s=1219787362","version":4},{"answers":["选项A：平直的","选项B：拱形的","选项C：凹陷的"],"mid":"1174476459","question":"飞机左右机翼的上部是什么形状的？","trueAnswer":"选项B：拱形的、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4406&s=1174476459","version":4},{"answers":["选项A：开拓者","选项B：步行者","选项C：先行者"],"mid":"1235188827","question":"我国研制成功的第一台类人形机器人的名字是：","trueAnswer":"选项C：先行者、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4444&s=1235188827","version":4},{"answers":["选项A：上海","选项B：深圳","选项C：北京"],"mid":"1232237191","question":"我国在2003年初建成的磁悬浮列车将在哪里落户？","trueAnswer":"选项A：上海、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4460&s=1232237191","version":4},{"answers":["选项A：厨房里","选项B：窗台上","选项C：花园里","选项D：屋项上"],"mid":"1224401022","question":"细菌学家佛莱明最初是在哪里发现青霉素的？","trueAnswer":"选项B：窗台上、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4513&s=1224401022","version":4},{"answers":["选项A：狭义相对论","选项B：广义相对论","选项C：量子力学理论","选项D：引力学理论"],"mid":"1198324360","question":"爱因斯坦26岁时就提出一个开创物理学新纪元的理论，这就是：","trueAnswer":"选项A：狭义相对论、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4528&s=1198324360","version":4},{"answers":["选项A：“哥伦比亚”号","选项B：“挑战者”号","选项C：“发现”号","选项D：“暴风雪”"],"mid":"1178807278","question":"1985年，第一位华人航天员王赣骏是乘坐哪一架航天飞机进入太空的？","trueAnswer":"选项B：“挑战者”号、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4556&s=1178807278","version":4},{"answers":["选项A：雷达","选项B：热水器","选项C：烤炉","选项D：爆米花机"],"mid":"1193434768","question":"微波炉的发明是受下面哪项的启发？","trueAnswer":"选项A：雷达、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4564&s=1193434768","version":4},{"answers":["选项A：5年","选项B：10年","选项C：15年","选项D：20年"],"mid":"1189120494","question":"为人类探索太空做出了巨大贡献的“和平号空间站”超期服役到：","trueAnswer":"选项C：15年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4595&s=1189120494","version":4},{"answers":["选项A：约有1万到2万个","选项B：约有3万到4万个","选项C：约有5万到7万个","选项D：约有8万到10万个"],"mid":"1227647168","question":"随着人类基因组“工作草图”的完成和基本信息的公布，越来越多的科学家对人类基因组数目取得了共识：","trueAnswer":"选项B：约有3万到4万个、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4662&s=1227647168","version":4},{"answers":["选项A：古希腊亚里士多德","选项B：古希腊提奥夫拉斯图","选项C：英国生物学家雷","选项D：瑞典植物学家林奈"],"mid":"1215112659","question":"被视为植物学的创始人是","trueAnswer":"选项B：古希腊提奥夫拉斯图、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4667&s=1215112659","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1193705230","question":"近代实验科学的先驱是伽利略。","trueAnswer":"选项B：错、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4710&s=1193705230","version":4},{"answers":["选项A：8","选项B：9","选项C：10","选项D：11","选项E：12"],"mid":"1237307131","question":"泰坦尼克获得几项奥斯卡奖","trueAnswer":"选项C：10、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4772&s=1237307131","version":4},{"answers":["选项A：通用","选项B：福特","选项C：丰田","选项D：克莱斯勒"],"mid":"1236777766","question":"世界上最大的汽车公司是","trueAnswer":"选项A：通用、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4890&s=1236777766","version":4},{"answers":["选项A：免疫与基因专家","选项B：免疫与基因治疗重点实验室主任","选项C：\"神舟号\"飞船系统总指挥","选项D：南开大学教授"],"mid":"1232704649","question":"近日获得第11届\"中国十大杰出青年\"的袁家军是以下哪个领域的杰出人士？","trueAnswer":"选项C：\"神舟号\"飞船系统总指挥、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4977&s=1232704649","version":4},{"answers":["选项A：计算机","选项B：半导体","选项C：原子能","选项D：激光器","选项E：航天飞机","选项F：人造卫星","选项A：计算机、","选项B：半导体、","选项C：原子能、"],"mid":"1226254659","question":"以下哪些属于20世纪四项重大发明？（多选）（多选）","trueAnswer":"选项A：计算机、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4986&s=1226254659","version":4},{"answers":["选项A：亚里士多德","选项B：阿基米德","选项C：伽利略","选项D：布鲁诺"],"mid":"1175158738","question":"谁做出重物体比轻物体下落速度要快些的论断","trueAnswer":"选项A：亚里士多德、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5007&s=1175158738","version":4},{"answers":["选项A：地动仪","选项B：浑天仪","选项C：指南车","选项D：指南车"],"mid":"1221768418","question":"下述哪种仪器不是张衡所设计","trueAnswer":"选项D：指南车、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5018&s=1221768418","version":4},{"answers":["选项A：人名","选项B：手机部件","选项C：天线","选项D：键盘"],"mid":"1226440791","question":"蓝牙技术是当下最流行的无线通讯技术，蓝牙是","trueAnswer":"选项A：人名、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5100&s=1226440791","version":4},{"answers":["选项A：腾空爆炸，杀伤力大","选项B：结构复杂，造价较高","选项C：以上都对"],"mid":"1195947371","question":"在地雷家族中，跳雷的特点是","trueAnswer":"选项C：以上都对、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5105&s=1195947371","version":4},{"answers":["选项A：水","选项B：酒精","选项C：水银","选项D：煤油","选项E：紫药水","选项F：葡萄酒"],"mid":"1194019560","question":"400年前伽利略最先发明了温度计，那么这最早的温度计里面装的是：","trueAnswer":"选项A：水、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5153&s=1194019560","version":4},{"answers":["选项A：E-2C","选项B：E-8A","选项C：E-3A","选项D：EA-6B","选项E：EP-3","选项F：EF-111"],"mid":"1217044906","question":"美军装备中被称为“望楼”的飞机是哪一型号的飞机？","trueAnswer":"选项C：E-3A、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5166&s=1217044906","version":4},{"answers":["选项A：肉毒杆菌","选项B：炭疽菌","选项C：沙林","选项D：芥子气","选项E：塔崩","选项F：VX","选项C：沙林、","选项E：塔崩、"],"mid":"1185620490","question":"下列哪一种属于V类毒剂？（多选）","trueAnswer":"选项C：沙林、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5168&s=1185620490","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1198809708","question":"防空导弹可不可以攻击地面目标？","trueAnswer":"选项A：可以、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5171&s=1198809708","version":4},{"answers":["选项A：“鲨鱼”级战略核潜艇","选项B：台风级核弹道潜艇","选项C：奥斯卡级核动力潜艇","选项D：基洛级潜艇"],"mid":"1204745530","question":"于2000年在沉没的俄罗斯潜艇“库尔斯克”号是属于俄海军哪一个级别的潜艇？","trueAnswer":"选项C：奥斯卡级核动力潜艇、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5172&s=1204745530","version":4},{"answers":["选项A：相对论","选项B：宇宙膨胀现象","选项C：激光","选项D：核糖核酸","选项E：计算机与信息论","选项F：原子结构和基本粒子","选项A：相对论、","选项D：核糖核酸、","选项E：计算机与信息论、"],"mid":"1227607831","question":"二十世纪四大发现（多选）","trueAnswer":"选项A：相对论、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5235&s=1227607831","version":4},{"answers":["选项A：进化论","选项B：元素周期表","选项C：能量守恒说","选项D：细胞学说","选项A：进化论、","选项C：能量守恒说、"],"mid":"1230050455","question":"十九世纪三大科学发现是：（多选）","trueAnswer":"选项A：进化论、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5236&s=1230050455","version":4},{"answers":["选项A：人工选择","选项B：遗传与变异","选项C：过度繁殖","选项D：自然选择"],"mid":"1184010625","question":"达尔文进化理论的中心内容是","trueAnswer":"选项D：自然选择、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5240&s=1184010625","version":4},{"answers":["选项A：毕达哥拉斯","选项B：欧几里德","选项C：笛卡尔","选项D：欧拉"],"mid":"1222200868","question":"几何之父是","trueAnswer":"选项B：欧几里德、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5244&s=1222200868","version":4},{"answers":["选项A：汽轮机组","选项B：核反应堆","选项C：蒸汽发生器"],"mid":"1191425747","question":"在核电厂中，维持和控制链式核裂变反应，并把核能转换成热能的装置是","trueAnswer":"选项B：核反应堆、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5290&s=1191425747","version":4},{"answers":["选项A：一次","选项B：两次"],"mid":"1227086878","question":"爱因斯坦一生获得过几次诺贝尔奖？","trueAnswer":"选项B：两次、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5291&s=1227086878","version":4},{"answers":["选项A：爱因斯坦","选项B：牛顿","选项C：爱迪生","选项D：钱学森"],"mid":"1190051944","question":"是谁提出了相对论","trueAnswer":"选项A：爱因斯坦、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5300&s=1190051944","version":4},{"answers":["选项A：是英文Save Our Ship（救救我的船）的缩写","选项B：Save Our Souls（拯救我们的灵魂）的缩写","选项C：是无线电通讯上，表示“紧急求救”的讯号三短三长三短"],"mid":"1216398208","question":"国际通用的紧急求救讯号SOS的由来？","trueAnswer":"选项C：是无线电通讯上，表示“紧急求救”的讯号三短三长三短、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5425&s=1216398208","version":4},{"answers":["选项A：松下","选项B：东芝","选项C：诺基亚","选项D：三星电子","选项E：爱立信","选项F：西门子"],"mid":"1181189955","question":"全球第一个蓝牙产品---采用蓝牙技术的耳机是下列哪个厂商的产品？","trueAnswer":"选项E：爱立信、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5448&s=1181189955","version":4},{"answers":["选项A：人的身高","选项B：月球的直径","选项C：地球的大小","选项D：人走路时的步长"],"mid":"1213918657","question":"长度的国际单位“米”是根据什么规定的?","trueAnswer":"选项C：地球的大小、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5466&s=1213918657","version":4},{"answers":["选项A：狗","选项B：猫","选项C：大猩猩","选项D：猴子"],"mid":"1188187648","question":"人们最先用什么动物进行宇宙飞行实验的?","trueAnswer":"选项A：狗、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5467&s=1188187648","version":4},{"answers":["选项A：阿斯通","选项B：卢瑟福","选项C：郎之万"],"mid":"1222049949","question":"20世纪初，谁提出了“小太阳系原子模型”，认为原子是由带正电的原子核以及围绕它旋转、带负电的电子组成？","trueAnswer":"选项B：卢瑟福、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5590&s=1222049949","version":4},{"answers":["选项A：这种现象最初像圣婴一样给当地人带来益处","选项B：这种现象最初像刚出生的婴儿一样温和","选项C：这种现象最初发生在圣诞前后"],"mid":"1217221063","question":"“厄尔尼诺”是西班牙语“圣婴”的音译，这是因为","trueAnswer":"选项C：这种现象最初发生在圣诞前后、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5606&s=1217221063","version":4},{"answers":["选项A：原子弹爆炸能引起氢弹爆炸","选项B：原子弹要用氢弹引爆"],"mid":"1220509650","question":"下列哪种说法是正确的？","trueAnswer":"选项A：原子弹爆炸能引起氢弹爆炸、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5616&s=1220509650","version":4},{"answers":["选项A：三菱","选项B：绅宝","选项C：丰田","选项D：快意"],"mid":"1181468605","question":"以下哪个车厂不曾开发战斗机","trueAnswer":"选项C：丰田、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5628&s=1181468605","version":4},{"answers":["选项A：爱迪生","选项B：瓦特","选项C：贝尔德","选项D：罗彻福特"],"mid":"1174909060","question":"发明彩色电视的人是谁？","trueAnswer":"选项C：贝尔德、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5665&s=1174909060","version":4},{"answers":["选项A：居里夫人","选项B：汤姆生","选项C：伦琴"],"mid":"1201240065","question":"X射线的发现者是：","trueAnswer":"选项C：伦琴、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5758&s=1201240065","version":4},{"answers":["选项A：20年代","选项B：30年代","选项C：40年代","选项D：50年代"],"mid":"1227172722","question":"青霉素是二十世纪哪个年代发明的？","trueAnswer":"选项A：20年代、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5838&s=1227172722","version":4},{"answers":["选项A：第二个","选项B：第三个","选项C：第四个"],"mid":"1221485575","question":"中国是第几个实现原子弹成功爆破的国家","trueAnswer":"选项B：第三个、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5850&s=1221485575","version":4},{"answers":["选项A：爱迪生","选项B：爱因斯坦","选项C：希特勒","选项D：瓦特"],"mid":"1199537224","question":"原子弹之父是","trueAnswer":"选项B：爱因斯坦、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5880&s=1199537224","version":4},{"answers":["选项A：首席信息总监","选项B：首席技术总监","选项C：首席沟通总监","选项D：首席财政总监"],"mid":"1234941338","question":"CFO是现代公司管理制度中_____的缩写。","trueAnswer":"选项D：首席财政总监、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5890&s=1234941338","version":4},{"answers":["选项A：法拉第","选项B：爱迪生","选项C：西门子","选项D：贝尔"],"mid":"1207291223","question":"世界上的第一台发电机是谁发明的？","trueAnswer":"选项C：西门子、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5912&s=1207291223","version":4},{"answers":["选项A：Aibo","选项B：Atibo","选项C：Aebot","选项D：Aitbo"],"mid":"1178219079","question":"SONY的智能机器狗的名字是：","trueAnswer":"选项A：Aibo、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5960&s=1178219079","version":4},{"answers":["选项A：艾里森","选项B：戴尔","选项C：鲍尔默"],"mid":"1217808727","question":"以下那位CEO具有大学学学历：","trueAnswer":"选项C：鲍尔默、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5962&s=1217808727","version":4},{"answers":["选项A：NEC","选项B：SONY","选项C：Microsoft(微软)","选项D：TOSHIBO(东芝)"],"mid":"1219496461","question":"最早的电子宠物狗是哪里先出的？","trueAnswer":"选项B：SONY、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5976&s=1219496461","version":4},{"answers":["选项A：汽车","选项B：激光器","选项C：互联网","选项D：航天器"],"mid":"1217570112","question":"与计算机、半导体、原子能并称为二十世纪四大发明的是什么？","trueAnswer":"选项B：激光器、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6003&s=1217570112","version":4},{"answers":["选项A：1866","选项B：1867","选项C：1868","选项D：1869"],"mid":"1237030872","question":"诺贝尔哪一年发明雷管？","trueAnswer":"选项B：1867、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6061&s=1237030872","version":4},{"answers":["选项A：量子化学","选项B：化学热力学","选项C：化学动力学"],"mid":"1224403610","question":"研究化学反应速度的科学叫什么：","trueAnswer":"选项C：化学动力学、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6067&s=1224403610","version":4},{"answers":["选项A：飞机","选项B：人造地球","选项C：空间实验室","选项D：行星探测器"],"mid":"1180814131","question":"以下各项哪些不是人造天体?","trueAnswer":"选项A：飞机、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6071&s=1180814131","version":4},{"answers":["选项A：2500","选项B：360","选项C：710","选项D：42000"],"mid":"1192428413","question":"音速是每秒多少米？","trueAnswer":"选项B：360、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6110&s=1192428413","version":4},{"answers":["选项A：20万","选项B：80万","选项C：15万","选项D：2万"],"mid":"1204402039","question":"光速是每秒多少公里?","trueAnswer":"选项A：20万、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6111&s=1204402039","version":4},{"answers":["选项A：核聚变","选项B：核裂变"],"mid":"1174480002","question":"氢弹爆炸是什么反应？","trueAnswer":"选项A：核聚变、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6120&s=1174480002","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1200141217","question":"乙醇可被逐步氧化最后生成二氧化碳吗?","trueAnswer":"选项A：可以、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6145&s=1200141217","version":4},{"answers":["选项A：＄330～＄759","选项B：＄760～＄3249","选项C：＄3250～＄7589","选项D：＄7590以上"],"mid":"1216973756","question":"工业化国家的GNP指标是？","trueAnswer":"选项C：＄3250～＄7589、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6263&s=1216973756","version":4},{"answers":["选项A：长征四号甲","选项B：长征四号乙"],"mid":"1175924690","question":"2002年5月15日，我国自行研制的_______运载火箭在太原卫星发射中心顺利升空","trueAnswer":"选项B：长征四号乙、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6315&s=1175924690","version":4},{"answers":["选项A：林奈","选项B：魏格纳","选项C：哈维","选项D：施旺"],"mid":"1193219960","question":"“大陆漂移假说”是谁发现的？","trueAnswer":"选项B：魏格纳、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6397&s=1193219960","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：英国","选项C：法国","选项D：德国"],"mid":"1231147598","question":"最早的直升机在哪个国家制造成功？","trueAnswer":"选项C：法国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6414&s=1231147598","version":4},{"answers":["选项A：1926年","选项B：1933年","选项C：1938年","选项D：1941年"],"mid":"1221422107","question":"我国最早的广播电台诞生于","trueAnswer":"选项A：1926年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6430&s=1221422107","version":4},{"answers":["选项A：道尔顿","选项B：袁隆平"],"mid":"1185523707","question":"被称为“水稻之父”的是？","trueAnswer":"选项B：袁隆平、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6456&s=1185523707","version":4},{"answers":["选项A：4","选项B：5","选项C：6","选项D：7"],"mid":"1181667478","question":"哥伦比亚号航天飞机上有几名宇航员？","trueAnswer":"选项D：7、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6459&s=1181667478","version":4},{"answers":["选项A：医生","选项B：军人","选项C：科学家","选项D：记者"],"mid":"1224001585","question":"坦克的发明者的职业是","trueAnswer":"选项D：记者、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6468&s=1224001585","version":4},{"answers":["选项A：10月14日","选项B：10月15日","选项C：10月16日","选项D：10月17日"],"mid":"1174528974","question":"我国第一颗原子弹在1964年几月几日试爆成功？","trueAnswer":"选项C：10月16日、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6469&s=1174528974","version":4},{"answers":["选项A：克劳蒂亚希弗","选项B：克里斯蒂娜","选项C：德里莫斯莉","选项D：鲁丝亨德勒"],"mid":"1211194481","question":"“芭比娃娃创始人”是谁？1959年她以女儿的名字作为商品名称，推出蓝眼金发的芭比娃娃，立刻成为美国文化的象征。","trueAnswer":"选项D：鲁丝亨德勒、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6493&s=1211194481","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1215383419","question":"战时，弹药的消耗是（   ）限额规定的。","trueAnswer":"选项A：有、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6506&s=1215383419","version":4},{"answers":["选项A：重量","选项B：密度","选项C：长度"],"mid":"1178433529","question":"“纳米”是一种（   ）计量单位。","trueAnswer":"选项C：长度、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6510&s=1178433529","version":4},{"answers":["选项A：菜鸟","选项B：蔡捕头","选项C：蔡伦","选项D：小白菜"],"mid":"1194106043","question":"是谁发明的造纸术？","trueAnswer":"选项C：蔡伦、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6561&s=1194106043","version":4},{"answers":["选项A：火药","选项B：造纸","选项C：印刷","选项D：指南针"],"mid":"1229351941","question":"下列我国古代四大发明中，用水较多且目前该工业生产极易造成污染的是","trueAnswer":"选项B：造纸、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6567&s=1229351941","version":4},{"answers":["选项A：5个","选项B：10个","选项C：15个"],"mid":"1239198687","question":"联合国安理会理事国有：","trueAnswer":"选项C：15个、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6670&s=1239198687","version":4},{"answers":["选项A：1907年","选项B：1912年","选项C：1913年","选项D：1922年","选项E：1923年"],"mid":"1231790261","question":"泰戈尔于哪年获诺贝尔文学奖","trueAnswer":"选项C：1913年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6682&s=1231790261","version":4},{"answers":["选项A：石蜡","选项B：润滑油","选项C：腈纶","选项D：工程塑料","选项A：石蜡、","选项B：润滑油、","选项C：腈纶、"],"mid":"1205963693","question":"下列那些都可以来自石油？（多选）","trueAnswer":"选项A：石蜡、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6707&s=1205963693","version":4},{"answers":["选项A：上海","选项B：深圳","选项C：香港","选项D：台北"],"mid":"1216257163","question":"恒生指数是哪里的股票指数","trueAnswer":"选项C：香港、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6724&s=1216257163","version":4},{"answers":["选项A：印度","选项B：泰国","选项C：尼泊尔","选项D：缅甸"],"mid":"1204215689","question":"诺贝尔和平奖得主昂山素姬出生于哪国","trueAnswer":"选项D：缅甸、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6732&s=1204215689","version":4},{"answers":["选项A：B-52","选项B：B-101","选项C：F-16"],"mid":"1227373820","question":"下列哪种是美国的轰炸机：","trueAnswer":"选项A：B-52、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6744&s=1227373820","version":4},{"answers":["选项A：法国人","选项B：德国人","选项C：苏格兰人","选项D：英国人"],"mid":"1234290225","question":"第一辆脚踏车是哪国人发明的？","trueAnswer":"选项C：苏格兰人、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6768&s=1234290225","version":4},{"answers":["选项A：小岛清","选项B：维农","选项C：额林","选项D：克鲁格曼"],"mid":"1187043720","question":"产品生命周期理论是以下哪个经济学者提出的？","trueAnswer":"选项B：维农、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6774&s=1187043720","version":4},{"answers":["选项A：土耳其","选项B：泰国","选项C：马来西亚","选项D：菲律宾"],"mid":"1189729844","question":"BOT（建设运营转让）投资方式是哪个国家首先应用的","trueAnswer":"选项A：土耳其、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6854&s=1189729844","version":4},{"answers":["选项A：凯恩斯","选项B：李斯特","选项C：亚当·斯密","选项D：托马斯·孟"],"mid":"1215334038","question":"在保护贸易理论中，保护幼稚工业理论的提出者是","trueAnswer":"选项B：李斯特、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6883&s=1215334038","version":4},{"answers":["选项A：全球定位系统","选项B：防抱死系统"],"mid":"1215288838","question":"汽车的‘ABS’是什么系统？","trueAnswer":"选项B：防抱死系统、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6923&s=1215288838","version":4},{"answers":["选项A：1次","选项B：2次","选项C：3次"],"mid":"1213704668","question":"居里夫人获过几次诺贝尔奖？","trueAnswer":"选项B：2次、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6938&s=1213704668","version":4},{"answers":["选项A：居里夫人","选项B：爱迪生","选项C：牛顿"],"mid":"1228756635","question":"谁发明了电灯？","trueAnswer":"选项B：爱迪生、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6941&s=1228756635","version":4},{"answers":["选项A：贝尔塔","选项B：欧米咖","选项C：阿尔法","选项D：红箭"],"mid":"1233995227","question":"俄罗斯特种部队的名称：","trueAnswer":"选项C：阿尔法、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6984&s=1233995227","version":4},{"answers":["选项A：电波技术","选项B：电子计算机技术","选项C：微电子技术","选项D：激光技术"],"mid":"1235733734","question":"信息技术以（  ）为基础","trueAnswer":"选项C：微电子技术、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7015&s=1235733734","version":4},{"answers":["选项A：莫斯科","选项B：加里宁格勒","选项C：圣彼得堡","选项D：叶卡捷琳堡"],"mid":"1194271007","question":"俄罗斯哪那个城市的物理学教授获得了2000年诺贝尔物理奖：","trueAnswer":"选项C：圣彼得堡、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7028&s=1194271007","version":4},{"answers":["选项A：张艺谋","选项B：陈凯歌","选项C：苏聪","选项D：巩俐","选项E：顾长卫","选项F：姜文"],"mid":"1179557522","question":"第一个得奥斯卡金像奖的中国人是","trueAnswer":"选项C：苏聪、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7061&s=1179557522","version":4},{"answers":["选项A：巡航控制系统","选项B：电喷装置","选项C：安全气囊装置"],"mid":"1197516208","question":"小张去车市看车，看到很多轿车的尾部都有英文组成的标记，比如ABS是防抱死控制系统，ECT是电控自动变速箱，那么SRS是什么意思呢？","trueAnswer":"选项C：安全气囊装置、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7070&s=1197516208","version":4},{"answers":["选项A：利用其反劫机","选项B：一旦飞机失事，可利用其记录的资料调查原因","选项C：有利于飞机在飞行中保持平衡","选项D：保护旅客的安全"],"mid":"1231231601","question":"在民航飞机都要安装“黑匣子”的原因是（  ）","trueAnswer":"选项B：一旦飞机失事，可利用其记录的资料调查原因、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7084&s=1231231601","version":4},{"answers":["选项A：牛顿","选项B：托里拆利","选项C：伽利略","选项D：帕斯卡"],"mid":"1209810615","question":"因坚持科学真理，宣传哥白尼“日心学说”而被罗马教廷判处终身监禁的物理学家是","trueAnswer":"选项C：伽利略、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7102&s=1209810615","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：0","选项C：3.141","选项D：0.618"],"mid":"1191802320","question":"黄金分割点是多少？","trueAnswer":"选项D：0.618、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7103&s=1191802320","version":4},{"answers":["选项A：1926年","选项B：1928年","选项C：1930年"],"mid":"1196235103","question":"奥斯卡金像奖创始于哪一年？","trueAnswer":"选项B：1928年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7149&s=1196235103","version":4},{"answers":["选项A：701千克","选项B：635千克","选项C：411千克","选项D：89千克"],"mid":"1228358776","question":"世界上最重的“猛犸”相机有多重？","trueAnswer":"选项B：635千克、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7151&s=1228358776","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1184227963","question":"F16战斗机被称为飞龙吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7161&s=1184227963","version":4},{"answers":["选项A：阿贝尔测试","选项B：贝塔测试","选项C：图灵测试","选项D：阿尔法测试"],"mid":"1219416865","question":"计算机通过什么测试才是真正达到了人工智能？","trueAnswer":"选项C：图灵测试、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7169&s=1219416865","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：德国","选项C：日本","选项D：英国"],"mid":"1176662778","question":"超音速飞机“协和”是法国和哪个国家合作生产的？","trueAnswer":"选项D：英国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7173&s=1176662778","version":4},{"answers":["选项A：1911","选项B：1913","选项C：1915","选项D：1919"],"mid":"1229135161","question":"泰戈尔获哪年的诺贝尔文学奖","trueAnswer":"选项B：1913、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7199&s=1229135161","version":4},{"answers":["选项A：红、黄、蓝","选项B：红、绿、蓝","选项C：红、黄、绿"],"mid":"1189727299","question":"彩色电视机屏幕上的图象，是由哪三种颜色的图象叠加而成的？","trueAnswer":"选项B：红、绿、蓝、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7213&s=1189727299","version":4},{"answers":["选项A：姚期智","选项B：西蒙","选项C：Jim.gray","选项D：杨振宁"],"mid":"1186382789","question":"下列科学家同时得到过图灵奖和诺贝尔奖的是？","trueAnswer":"选项B：西蒙、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7238&s=1186382789","version":4},{"answers":["选项A：杨振宇、李政道、吴健雄","选项B：杨振宇、丁肇中、吴健雄","选项C：杨振宇、李政道、丁肇中"],"mid":"1188354242","question":"获得诺贝尔奖金的中国血统物理学家是：","trueAnswer":"选项C：杨振宇、李政道、丁肇中、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7263&s=1188354242","version":4},{"answers":["选项A：联合收割机","选项B：育秧温室","选项C：小轿车"],"mid":"1214751850","question":"下列机械哪一种不属于农业机械的范围","trueAnswer":"选项C：小轿车、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7267&s=1214751850","version":4},{"answers":["选项A：紫外线","选项B：激光","选项C：X射线","选项D：γ射线"],"mid":"1190824676","question":"“镭射”指的是","trueAnswer":"选项B：激光、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7293&s=1190824676","version":4},{"answers":["选项A：戴维","选项B：富兰克林","选项C：贝尔"],"mid":"1203360138","question":"避雷针的发明者是谁？","trueAnswer":"选项B：富兰克林、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7376&s=1203360138","version":4},{"answers":["选项A：鲁班","选项B：李冰","选项C：李春"],"mid":"1175138186","question":"中国最古老的石拱桥——赵州桥的设计者是谁？","trueAnswer":"选项C：李春、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7383&s=1175138186","version":4},{"answers":["选项A：钱三强","选项B：钱学森","选项C：钱伟长"],"mid":"1232431170","question":"在国防上被称为工程控制论的奠基人兼我国现代著名科学家是谁？","trueAnswer":"选项B：钱学森、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7385&s=1232431170","version":4},{"answers":["选项A：两年零八个月","选项B：三年零九个月","选项C：五年零七个月"],"mid":"1228391184","question":"我国从原子弹到氢弹爆炸成功，只用了多长时间？","trueAnswer":"选项A：两年零八个月、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7387&s=1228391184","version":4},{"answers":["选项A：法国　帕斯卡","选项B：英国　牛顿","选项C：美国　冯　诺依曼"],"mid":"1175763491","question":"计算器是哪国哪位科学家最早发明的：","trueAnswer":"选项A：法国　帕斯卡、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7407&s=1175763491","version":4},{"answers":["选项A：美　哥达德","选项B：俄　齐奥尔科夫斯基","选项C：德　布劳恩"],"mid":"1175057254","question":"第一枚液体燃料火箭是哪位科学家试飞成功的？","trueAnswer":"选项A：美　哥达德、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7410&s=1175057254","version":4},{"answers":["选项A：6","选项B：7","选项C：8"],"mid":"1208345227","question":"每年颁发的诺贝尔奖分为（）种","trueAnswer":"选项A：6、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7414&s=1208345227","version":4},{"answers":["选项A：达尔文","选项B：谷腾堡","选项C：巴斯德","选项D：哈维"],"mid":"1216855010","question":"谁为后人揭开了传染病的黑幕","trueAnswer":"选项C：巴斯德、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7423&s=1216855010","version":4},{"answers":["选项A：史蒂芬孙","选项B：富尔敦"],"mid":"1178482377","question":"第一艘汽船是由谁制造的？","trueAnswer":"选项B：富尔敦、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7424&s=1178482377","version":4},{"answers":["选项A：15","选项B：9","选项C：19","选项D：21"],"mid":"1175073356","question":"国防部长莅临有礼炮至军事基地时，应放几声礼炮","trueAnswer":"选项C：19、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7455&s=1175073356","version":4},{"answers":["选项A：9","选项B：15","选项C：19","选项D：21"],"mid":"1181452661","question":"军人节海军鸣放几声炮响","trueAnswer":"选项D：21、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7456&s=1181452661","version":4},{"answers":["选项A：机炮","选项B：天线","选项C：测速","选项D：进空气"],"mid":"1181643339","question":"战斗机机头尖部有一细长管，它的作用是","trueAnswer":"选项C：测速、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7491&s=1181643339","version":4},{"answers":["选项A：直升机","选项B：攻击机","选项C：运输机","选项D：预警机"],"mid":"1232564976","question":"“A”是美军哪种飞机的代号？","trueAnswer":"选项B：攻击机、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7498&s=1232564976","version":4},{"answers":["选项A：哥白尼的日心说","选项B：牛顿的牛顿定律","选项C：爱因斯坦的相对论"],"mid":"1186698919","question":"人类最早跟据那个学说准确的推算出了太阳的质量？","trueAnswer":"选项B：牛顿的牛顿定律、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7557&s=1186698919","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：6","选项C：7","选项D：8"],"mid":"1226488857","question":"诺贝尔奖共分设多少项？","trueAnswer":"选项B：6、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7611&s=1226488857","version":4},{"answers":["选项A：耶鲁大学","选项B：牛津大学","选项C：剑桥大学"],"mid":"1201447265","question":"成功克隆绵羊“多利”的是哪一个大学？","trueAnswer":"选项B：牛津大学、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7614&s=1201447265","version":4},{"answers":["选项A：爱迪生","选项B：爱因斯坦","选项C：牛顿","选项D：伽利略"],"mid":"1175729076","question":"万有引力是谁发现的？","trueAnswer":"选项C：牛顿、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7617&s=1175729076","version":4},{"answers":["选项A：牛顿","选项B：爱因斯坦","选项C：法拉第","选项D：伽利略"],"mid":"1223614375","question":"相对论是谁提出的？","trueAnswer":"选项B：爱因斯坦、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7624&s=1223614375","version":4},{"answers":["选项A：地雷","选项B：芥子气炮弹","选项C：水雷","选项D：洲际导弹","选项E：带核弹头的巡航导弹"],"mid":"1196977176","question":"下列哪一种武器是国际法明确规定禁止在战争中使用的？","trueAnswer":"选项B：芥子气炮弹、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7625&s=1196977176","version":4},{"answers":["选项A：主/被动雷达制导","选项B：激光制导","选项C：红外制导","选项D：电视制导"],"mid":"1205642680","question":"美制的“AIM-9响尾蛇”系列导弹是采用哪一种制导方式的？","trueAnswer":"选项C：红外制导、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7626&s=1205642680","version":4},{"answers":["选项A：瑞典国会","选项B：诺贝尔基金筹备委员会","选项C：瑞典皇家科学院"],"mid":"1212214656","question":"诺贝尔基金会章程是由哪个机构通过的？","trueAnswer":"选项A：瑞典国会、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7633&s=1212214656","version":4},{"answers":["选项A：5对","选项B：6对","选项C：7对"],"mid":"1175398622","question":"有几对父子获得诺贝尔科学奖？","trueAnswer":"选项A：5对、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7634&s=1175398622","version":4},{"answers":["选项A：范特霍夫","选项B：阿伦尼乌斯","选项C：拉姆赛"],"mid":"1197387340","question":"第一届诺贝尔化学奖的得主是谁？","trueAnswer":"选项A：范特霍夫、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7635&s=1197387340","version":4},{"answers":["选项A：布拉格父子","选项B：汤姆逊父子","选项C：玻尔父子"],"mid":"1221464224","question":"哪一对父子是同一年获得诺贝尔科学奖的？","trueAnswer":"选项A：布拉格父子、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7636&s=1221464224","version":4},{"answers":["选项A：5人","选项B：4人","选项C：3人"],"mid":"1210444220","question":"有几位科学家两次获得诺贝尔科学奖？","trueAnswer":"选项C：3人、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7637&s=1210444220","version":4},{"answers":["选项A：1位","选项B：2位","选项C：3位"],"mid":"1213990086","question":"两次获得诺贝尔科学奖的有几位女性？","trueAnswer":"选项A：1位、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7638&s=1213990086","version":4},{"answers":["选项A：1971年","选项B：1985年","选项C：1957年"],"mid":"1199341159","question":"哪一年中国人首次获得诺贝尔科学奖？","trueAnswer":"选项C：1957年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7639&s=1199341159","version":4},{"answers":["选项A：居里夫人","选项B：科里夫人","选项C：梅耶夫人"],"mid":"1180897197","question":"第一位获得诺贝尔科学奖的女科学家是谁？","trueAnswer":"选项A：居里夫人、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7640&s=1180897197","version":4},{"answers":["选项A：相对论","选项B：发现光电效应定律，提出光量子概念","选项C：提出量子假设"],"mid":"1198062437","question":"爱因斯坦是因为哪一个成就获得诺贝尔物理学奖？","trueAnswer":"选项B：发现光电效应定律，提出光量子概念、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7641&s=1198062437","version":4},{"answers":["选项A：1979年","选项B：1985年","选项C：1997年"],"mid":"1208343981","question":"华裔科学家朱棣文是哪年获得诺贝尔物理学奖？","trueAnswer":"选项C：1997年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7642&s=1208343981","version":4},{"answers":["选项A：日本","选项B：中国","选项C：印度"],"mid":"1208255984","question":"最早获得诺贝尔科学奖的亚洲人是哪国人？","trueAnswer":"选项C：印度、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7643&s=1208255984","version":4},{"answers":["选项A：多马克","选项B：吉尔曼","选项C：多塞"],"mid":"1176971367","question":"磺胺药是一种很重要的药，它是谁发明的？","trueAnswer":"选项A：多马克、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7644&s=1176971367","version":4},{"answers":["选项A：费米","选项B：哈恩","选项C：费曼"],"mid":"1217127081","question":"原子核裂变的发现直接导致制造原子弹，它是谁发现的？","trueAnswer":"选项B：哈恩、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7645&s=1217127081","version":4},{"answers":["选项A：1945年","选项B：1950年","选项C：1954年"],"mid":"1184568155","question":"青霉素的发现者弗莱明获得哪一年诺贝尔奖？","trueAnswer":"选项A：1945年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7646&s=1184568155","version":4},{"answers":["选项A：埃利希","选项B：梅达沃","选项C：摩尔根"],"mid":"1228497728","question":"现代基因学说的创立者是谁？","trueAnswer":"选项C：摩尔根、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7647&s=1228497728","version":4},{"answers":["选项A：克隆技术","选项B：发现了DNA结构","选项C：生物技术"],"mid":"1218631028","question":"1962年诺贝尔生理学或医学奖获得者克里克、沃森、威尔金斯的主要成绩是什么？","trueAnswer":"选项B：发现了DNA结构、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7648&s=1218631028","version":4},{"answers":["选项A：肯德尔","选项B：克雷布斯","选项C：缪勒"],"mid":"1233823613","question":"由于发现X射线照射可人工诱使遗传基因发生突变而获得诺贝尔生理学或医学奖的人是谁？","trueAnswer":"选项C：缪勒、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7649&s=1233823613","version":4},{"answers":["选项A：康福思","选项B：普雷洛格","选项C：金克纳格尔"],"mid":"1208510104","question":"1975年诺贝尔化学奖获得者中有一位是耳聋者，他是谁？","trueAnswer":"选项A：康福思、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7650&s=1208510104","version":4},{"answers":["选项A：迈诺特","选项B：戴尔","选项C：兰德斯坦纳"],"mid":"1232679606","question":"因发现人类血型而获得诺贝尔生理学或医学奖的人是谁？","trueAnswer":"选项C：兰德斯坦纳、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7651&s=1232679606","version":4},{"answers":["选项A：7届","选项B：8届","选项C：9届"],"mid":"1190795694","question":"诺贝尔生理学奖有几届没有颁发？","trueAnswer":"选项A：7届、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7663&s=1190795694","version":4},{"answers":["选项A：杨振宁","选项B：丁肇中","选项C：朱棣文"],"mid":"1190095581","question":"第一位用中文在诺贝尔授奖仪式发表演说的是谁？","trueAnswer":"选项B：丁肇中、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7664&s=1190095581","version":4},{"answers":["选项A：IBM","选项B：新浪集团","选项C：联想集团"],"mid":"1195398793","question":"“关联应用”是哪一家公司提出的新构想","trueAnswer":"选项C：联想集团、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7679&s=1195398793","version":4},{"answers":["选项A：蛋白质","选项B：DNA","选项C：线粒体","选项D：RNA","选项E：HRV","选项B：DNA、"],"mid":"1224718971","question":"请问下列属于生物遗传物质的是（多选）","trueAnswer":"选项B：DNA、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7691&s=1224718971","version":4},{"answers":["选项A：需要","选项B：不需要"],"mid":"1196438301","question":"运行磁悬浮列车需要燃料吗？","trueAnswer":"选项B：不需要、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7721&s=1196438301","version":4},{"answers":["选项A：云南红塔山","选项B：青岛海尔","选项C：中国石化","选项D：中国联通"],"mid":"1210582490","question":"中国2002年最有价值品牌是？","trueAnswer":"选项B：青岛海尔、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7725&s=1210582490","version":4},{"answers":["选项A：GSM手机","选项B：CDMA手机","选项C：小灵通手机"],"mid":"1203721620","question":"下列对人体辐射最小的手机是？","trueAnswer":"选项C：小灵通手机、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7727&s=1203721620","version":4},{"answers":["选项A：新颖性","选项B：创造性","选项C：实用性","选项D：外观性","选项A：新颖性、","选项B：创造性、"],"mid":"1204966314","question":"可以授予发明或实用新型专利的发明创造应当具备以下哪几点?（多选）","trueAnswer":"选项A：新颖性、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7758&s=1204966314","version":4},{"answers":["选项A：莱特兄弟","选项B：波音","选项C：米格"],"mid":"1209025880","question":"飞机的发明者是","trueAnswer":"选项A：莱特兄弟、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7773&s=1209025880","version":4},{"answers":["选项A：意大利人","选项B：法国人","选项C：中国人","选项D：日本人"],"mid":"1218377656","question":"方便面的发明者是：","trueAnswer":"选项C：中国人、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7774&s=1218377656","version":4},{"answers":["选项A：10的负3次方","选项B：10的负6次方","选项C：10的负9次方","选项D：10的负12次方"],"mid":"1210850445","question":"一纳米应为多少米？","trueAnswer":"选项C：10的负9次方、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7784&s=1210850445","version":4},{"answers":["选项A：短波通信","选项B：中波通信","选项C：长波通信","选项D：甚长波通信","选项E：卫星通信","选项F：声纳"],"mid":"1193657465","question":"在海军中，潜艇与海面舰只之间采取什么方式进行通信？","trueAnswer":"选项D：甚长波通信、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7794&s=1193657465","version":4},{"answers":["选项A：环境保护","选项B：民航运输","选项C：股票买卖"],"mid":"1176502010","question":"蓝天法与以下哪个领域有关","trueAnswer":"选项C：股票买卖、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7803&s=1176502010","version":4},{"answers":["选项A：语言学","选项B：机械学","选项C：农学","选项D：财政学"],"mid":"1179205695","question":"fin为以下哪个专门名词的缩略语","trueAnswer":"选项D：财政学、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7816&s=1179205695","version":4},{"answers":["选项A：钱学森","选项B：杨振宁","选项C：袁家骝"],"mid":"1198794537","question":"被誉为中国的居里的科学家是：","trueAnswer":"选项C：袁家骝、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7828&s=1198794537","version":4},{"answers":["选项A：工人和技师","选项B：科学家","选项C：牧师","选项D：教师"],"mid":"1192217726","question":"英国工业革命时期，机器的发明者大多是","trueAnswer":"选项A：工人和技师、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7901&s=1192217726","version":4},{"answers":["选项A：银河三号","选项B：神舟三号","选项C：风神三号"],"mid":"1213457755","question":"中国研制的每秒运算百亿次计算机叫什么？","trueAnswer":"选项A：银河三号、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7994&s=1213457755","version":4},{"answers":["选项A：开天目","选项B：得到好运","选项C：减轻罪孽","选项D：增加智慧"],"mid":"1231264755","question":"按佛教之说，在幢上书写经文，可以使靠近幢身或接触幢上尘土的人：","trueAnswer":"选项C：减轻罪孽、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8010&s=1231264755","version":4},{"answers":["选项A：北京","选项B：太原","选项C：景德镇"],"mid":"1232885016","question":"景泰蓝技术的发源地是：","trueAnswer":"选项A：北京、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8041&s=1232885016","version":4},{"answers":["选项A：老鹰","选项B：鹫鹰","选项C：尖叫鹰","选项D：白头鹰","选项E：美洲鹰","选项F：秃头鹰"],"mid":"1225926449","question":"美国空军王牌部队“101空降师”有个称号叫","trueAnswer":"选项C：尖叫鹰、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8058&s=1225926449","version":4},{"answers":["选项A：摩托罗拉","选项B：爱立信","选项C：三星","选项D：诺基亚","选项E：西门子","选项F：飞利浦"],"mid":"1196089361","question":"2002年手机生产产量位居世界第一的是","trueAnswer":"选项D：诺基亚、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8059&s=1196089361","version":4},{"answers":["选项A：随机指标","选项B：佳庆指标","选项C：动向指数","选项D：威廉指数"],"mid":"1174964521","question":"股票市场常用的技术分析工具KDJ指标是：","trueAnswer":"选项A：随机指标、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8135&s=1174964521","version":4},{"answers":["选项A：A股及B股","选项B：普通股股票和优先股股票","选项C：流通股及非流通股"],"mid":"1203924550","question":"我国股票的通俗分类和国外有所不同。在上市公司的股票中，一般可将其分为两大类：","trueAnswer":"选项C：流通股及非流通股、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8140&s=1203924550","version":4},{"answers":["选项A：中国芯","选项B：华夏芯","选项C：龙芯","选项D：龙腾"],"mid":"1205115403","question":"中国科学院计算所研制出的我国首枚高性能通用微处理器芯片叫什么名字？","trueAnswer":"选项C：龙芯、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8144&s=1205115403","version":4},{"answers":["选项A：护卫舰","选项B：导弹驱逐舰","选项C：潜艇","选项D：航空母舰"],"mid":"1212173253","question":"被誉为“海上浮动机场”的是","trueAnswer":"选项D：航空母舰、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8255&s=1212173253","version":4},{"answers":["选项A：前面","选项B：底部","选项C：后面","选项D：左边"],"mid":"1183780403","question":"坦克除顶上的出口外，另一个出口在哪？","trueAnswer":"选项B：底部、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8277&s=1183780403","version":4},{"answers":["选项A：石器","选项B：木棍","选项C：弓箭","选项D：人工取火"],"mid":"1198735940","question":"原始技术最初的发明是","trueAnswer":"选项A：石器、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8278&s=1198735940","version":4},{"answers":["选项A：阿拉伯人","选项B：欧洲人","选项C：中国人","选项D：印度人"],"mid":"1179824962","question":"最早创造数字的是","trueAnswer":"选项D：印度人、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8280&s=1179824962","version":4},{"answers":["选项A：引力场","选项B：视界","选项C：特殊天体","选项D：脉冲星"],"mid":"1183102421","question":"黑洞是科学家首先从理论上进行预言的","trueAnswer":"选项C：特殊天体、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8284&s=1183102421","version":4},{"answers":["选项A：爱因斯坦","选项B：马克思","选项C：牛顿","选项D：马赫"],"mid":"1230398585","question":"相对论的提出者是","trueAnswer":"选项A：爱因斯坦、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8286&s=1230398585","version":4},{"answers":["选项A：1903","选项B：1867","选项C：1925","选项D：1901"],"mid":"1208776425","question":"第一架飞机是莱特兄弟于哪年发明的","trueAnswer":"选项A：1903、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8295&s=1208776425","version":4},{"answers":["选项A：1.435米","选项B：1.345米","选项C：1.543米"],"mid":"1200626431","question":"铁路轨距一般采用：","trueAnswer":"选项A：1.435米、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8302&s=1200626431","version":4},{"answers":["选项A：荷兰","选项B：比利时","选项C：挪威"],"mid":"1208883759","question":"诺基亚是哪国的公司？","trueAnswer":"选项C：挪威、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8308&s=1208883759","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：美国","选项C：法国"],"mid":"1179865478","question":"左撇子易患一些免疫疾病，这是由一位名叫欧文的哪国科学家发现的？","trueAnswer":"选项B：美国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8317&s=1179865478","version":4},{"answers":["选项A：雍正后期","选项B：乾隆后期","选项C：嘉庆后期","选项D：道光后期"],"mid":"1181818907","question":"清政府日益腐败是暴露于:","trueAnswer":"选项B：乾隆后期、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8333&s=1181818907","version":4},{"answers":["选项A：牛顿","选项B：卡文迪许","选项C：法拉第","选项D：托里拆利"],"mid":"1176145007","question":"谁最先测出引力常量G","trueAnswer":"选项B：卡文迪许、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8379&s=1176145007","version":4},{"answers":["选项A：门捷列夫","选项B：居里夫人","选项C：玛丽·居里"],"mid":"1238961819","question":"1869年谁排成第一个元素周期表","trueAnswer":"选项A：门捷列夫、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8380&s=1238961819","version":4},{"answers":["选项A：编定历法","选项B：土地的测量","选项C：圆周率的计算"],"mid":"1231925264","question":"数学家祖冲之（公元429—公元500年）取得最辉煌的成就是（   ）。","trueAnswer":"选项C：圆周率的计算、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8406&s=1231925264","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：英国","选项C：美国","选项D：德国"],"mid":"1224184611","question":"第一个10孔吹气琴是哪国人发明的？","trueAnswer":"选项B：英国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8434&s=1224184611","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：英国","选项C：美国","选项D：德国"],"mid":"1178806121","question":"第一个24孔口琴是哪国人发明的？","trueAnswer":"选项D：德国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8435&s=1178806121","version":4},{"answers":["选项A：银河1号","选项B：东方红1号","选项C：神舟1号","选项D：中国1号"],"mid":"1189682213","question":"我国第一颗人造地球卫星叫","trueAnswer":"选项B：东方红1号、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8451&s=1189682213","version":4},{"answers":["选项A：汽油","选项B：煤油","选项C：柴油","选项D：优质汽油"],"mid":"1234834455","question":"民航喷气飞机使用燃料为：","trueAnswer":"选项B：煤油、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8453&s=1234834455","version":4},{"answers":["选项A：大气层中飞行的飞机和部分导弹","选项B：大气层外飞行的飞机和导弹","选项C：只能用于飞机，不能用于导弹","选项D：用于所有飞机"],"mid":"1191212160","question":"喷气发动机用于：","trueAnswer":"选项A：大气层中飞行的飞机和部分导弹、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8454&s=1191212160","version":4},{"answers":["选项A：空气喷气发动机","选项B：火箭发动机","选项C：航空活塞发动机"],"mid":"1208595628","question":"航天飞机采用：","trueAnswer":"选项B：火箭发动机、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8455&s=1208595628","version":4},{"answers":["选项A：波音","选项B：麦道","选项C：空中客车","选项D：国产"],"mid":"1230065053","question":"我国民航客机最多的是：","trueAnswer":"选项A：波音、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8456&s=1230065053","version":4},{"answers":["选项A：CA","选项B：MU","选项C：CZ","选项D：CJ"],"mid":"1219823500","question":"中国国际航空公司的徽号是：","trueAnswer":"选项A：CA、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8457&s=1219823500","version":4},{"answers":["选项A：航班序号","选项B：飞机编号","选项C：机型代号"],"mid":"1235083998","question":"我国航班号后两位数表示：","trueAnswer":"选项A：航班序号、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8458&s=1235083998","version":4},{"answers":["选项A：奥地利","选项B：西班牙","选项C：英国","选项D：法国"],"mid":"1200524824","question":"血型是由(   )的一个病理学家发现的。","trueAnswer":"选项A：奥地利、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8464&s=1200524824","version":4},{"answers":["选项A：张衡","选项B：商高","选项C：张仲景","选项D：蔡伦"],"mid":"1225926898","question":"发明地动仪的科学家是","trueAnswer":"选项A：张衡、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9097&s=1225926898","version":4},{"answers":["选项A：三次诺贝尔化学奖","选项B：两次诺贝尔化学奖","选项C：一次诺贝尔物理奖、一次诺贝尔化学奖","选项D：两次诺贝尔物理奖"],"mid":"1174222198","question":"居里夫人是著名的科学家，她多次获得诺贝尔奖请问她获的是什么奖？","trueAnswer":"选项C：一次诺贝尔物理奖、一次诺贝尔化学奖、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9210&s=1174222198","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：美国","选项C：德国","选项D：俄国"],"mid":"1185254698","question":"直升机是1940年5月试飞成功,它是哪国人发明的?","trueAnswer":"选项D：俄国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9228&s=1185254698","version":4},{"answers":["选项A：登山员","选项B：医生","选项C：小孩","选项D：科学家"],"mid":"1207673288","question":"1783年6月5日世界上第一个热汽球载着动物升空,它是下面哪种人发明的?","trueAnswer":"选项C：小孩、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9232&s=1207673288","version":4},{"answers":["选项A：牛顿","选项B：富兰克林","选项C：爱因斯坦","选项D：杨振宁","选项E：诺贝尔"],"mid":"1218359669","question":"下面哪位科学家是瑞典的？","trueAnswer":"选项E：诺贝尔、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9266&s=1218359669","version":4},{"answers":["选项A：经济","选项B：商业","选项C：信息技术","选项D：材料","选项E：能源","选项F：人才","选项C：信息技术、","选项D：材料、"],"mid":"1232646988","question":"现代文明的三大支柱是（多选）","trueAnswer":"选项C：信息技术、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9275&s=1232646988","version":4},{"answers":["选项A：林则徐","选项B：詹天佑","选项C：孙中山","选项D：梁启超"],"mid":"1225895121","question":"京张铁路的总设计师是谁？","trueAnswer":"选项B：詹天佑、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9279&s=1225895121","version":4},{"answers":["选项A：宇宙飞船","选项B：运载火箭","选项C：航天飞机","选项D：自己升空"],"mid":"1236609564","question":"1970.4.24我国的第一颗人造卫星东方红一号用什么方式送上天的？","trueAnswer":"选项B：运载火箭、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9281&s=1236609564","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4"],"mid":"1178159588","question":"1975中国返回式卫星发射成功，成为世界上第几个掌握此项技术的国家？","trueAnswer":"选项C：3、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9283&s=1178159588","version":4},{"answers":["选项A：煤油","选项B：水","选项C：酒精","选项D：汽油"],"mid":"1174504532","question":"最早的温度计里面用的是哪种溶液？","trueAnswer":"选项B：水、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9291&s=1174504532","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：德国","选项C：英国","选项D：意大利"],"mid":"1184834021","question":"摩罗氏苹果疗法是哪国人发明的：","trueAnswer":"选项B：德国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9295&s=1184834021","version":4},{"answers":["选项A：6","选项B：7","选项C：8","选项D：9"],"mid":"1176012465","question":"目前，BOL对国内的几个城市提供服务：","trueAnswer":"选项B：7、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9321&s=1176012465","version":4},{"answers":["选项A：6","选项B：7","选项C：8","选项D：9"],"mid":"1204388529","question":"目前，贝塔斯曼向几个城市提供服务？","trueAnswer":"选项B：7、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9322&s=1204388529","version":4},{"answers":["选项A：9月10日","选项B：8月20日","选项C：10月10日","选项D：10月21日"],"mid":"1179881924","question":"诺贝尔的生日：","trueAnswer":"选项D：10月21日、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9420&s=1179881924","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1190710537","question":"诺贝尔奖的颁奖日是固定的吗：","trueAnswer":"选项A：是、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9422&s=1190710537","version":4},{"answers":["选项A：安培","选项B：法拉第","选项C：伏特","选项D：焦耳"],"mid":"1217134016","question":"发现电磁感现象的物理学家是：","trueAnswer":"选项B：法拉第、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9437&s=1217134016","version":4},{"answers":["选项A：冯如","选项B：卡尔·本茨"],"mid":"1228601621","question":"奔驰汽车的创始人之一","trueAnswer":"选项B：卡尔·本茨、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9462&s=1228601621","version":4},{"answers":["选项A：蜡烛","选项B：钟摆","选项C：帆船","选项D：秋千","选项E：马车"],"mid":"1191887757","question":"传真技术来源于下列哪个物品的启示？","trueAnswer":"选项B：钟摆、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9504&s=1191887757","version":4},{"answers":["选项A：莱布尼兹","选项B：高斯","选项C：牛顿","选项D：爱因斯坦"],"mid":"1176696548","question":"二进制是谁发明的？","trueAnswer":"选项A：莱布尼兹、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9518&s=1176696548","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1198139388","question":"青霉素的发现与原子弹、雷达的发明列为二战中的三大发明之一对吗","trueAnswer":"选项A：对、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9531&s=1198139388","version":4},{"answers":["选项A：造纸","选项B：陶瓷","选项C：火药","选项D：指南针","选项E：中药","选项F：活字印刷","选项A：造纸、","选项C：火药、","选项D：指南针、"],"mid":"1175891128","question":"中国古代的四大发明是什么？（多选）","trueAnswer":"选项A：造纸、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9570&s=1175891128","version":4},{"answers":["选项A：朝鲜","选项B：缅甸","选项C：越南","选项A：朝鲜、"],"mid":"1197671248","question":"我国造纸术最先传到?（多选）","trueAnswer":"选项A：朝鲜、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9635&s=1197671248","version":4},{"answers":["选项A：医学","选项B：化学","选项C：物理","选项D：数学","选项E：和平","选项F：文学"],"mid":"1178497076","question":"以下哪项没有设诺贝尔奖？","trueAnswer":"选项D：数学、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9703&s=1178497076","version":4},{"answers":["选项A：地心引力","选项B：相对论","选项C：力的相互作用"],"mid":"1214614389","question":"爱因斯坦因发明哪个理论而获诺贝尔奖？","trueAnswer":"选项B：相对论、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9717&s=1214614389","version":4},{"answers":["选项A：5米左右","选项B：10米左右","选项C：20米左右","选项D：100米左右"],"mid":"1175412464","question":"蓝牙技术是一项无线电技术其传输范围在：","trueAnswer":"选项B：10米左右、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9757&s=1175412464","version":4},{"answers":["选项A：克雷夫特奖","选项B：霍维茨奖","选项C：菲尔茨奖","选项D：沃尔夫奖"],"mid":"1188522908","question":"诺贝尔奖项中没有数学奖，被誉为数学界诺贝尔奖的是:","trueAnswer":"选项C：菲尔茨奖、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9758&s=1188522908","version":4},{"answers":["选项A：指南针","选项B：造纸术","选项C：印刷术","选项D：火药"],"mid":"1177100540","question":"我国古代的四大发明中最早出现的是：","trueAnswer":"选项B：造纸术、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9759&s=1177100540","version":4},{"answers":["选项A：20CM","选项B：50CM","选项C：100CM","选项D：110CM"],"mid":"1219679095","question":"有线电视插座与电源插座至少相距：","trueAnswer":"选项B：50CM、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9826&s=1219679095","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：法国","选项C：德国","选项D：奥地利"],"mid":"1206568609","question":"1、2、3、4、5、6、7七个唱名的发明者来自：","trueAnswer":"选项B：法国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9899&s=1206568609","version":4},{"answers":["选项A：先快后慢","选项B：先慢后快","选项C：前后一样"],"mid":"1227398457","question":"根据艾宾浩斯曲线，人的遗忘规律是：","trueAnswer":"选项A：先快后慢、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9910&s=1227398457","version":4},{"answers":["选项A：机器人应服从一切命令","选项B：机器人不得伤害人，或任人受到伤害而无所作为","选项C：机器人必须保护自身的安全"],"mid":"1222207789","question":"以下哪一条属于阿西莫夫设计的机器人工学三定律：","trueAnswer":"选项B：机器人不得伤害人，或任人受到伤害而无所作为、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9943&s=1222207789","version":4},{"answers":["选项A：贝拉耶夫","选项B：列昂诺夫","选项C：叶·扎米亚京"],"mid":"1186279233","question":"有一位在宇航史上留下重要足迹的俄国宇航员，同时也是太空美术画家，他的名字是：","trueAnswer":"选项B：列昂诺夫、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9982&s=1186279233","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：中国","选项C：法国"],"mid":"1219232686","question":"第一个研制出脉冲雷达的是","trueAnswer":"选项A：美国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10012&s=1219232686","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1205314234","question":"第一座核反应堆是原子弹试验成功之前建成的吗","trueAnswer":"选项A：是、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10016&s=1205314234","version":4},{"answers":["选项A：地对空","选项B：地对地"],"mid":"1209411243","question":"飞毛腿导弹是（）导弹","trueAnswer":"选项B：地对地、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10069&s=1209411243","version":4},{"answers":["选项A：张仲景","选项B：孙思邈"],"mid":"1209456529","question":"医圣指谁","trueAnswer":"选项A：张仲景、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10100&s=1209456529","version":4},{"answers":["选项A：中国人","选项B：法国人","选项C：希腊人"],"mid":"1202699242","question":"老虎钳的发明者是____人","trueAnswer":"选项C：希腊人、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10187&s=1202699242","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1219538406","question":"绿色GDP与国内生产总值是一个概念吗?","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10227&s=1219538406","version":4},{"answers":["选项A：20","选项B：24","选项C：26"],"mid":"1215434349","question":"罗经盘上有几个方位","trueAnswer":"选项B：24、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10230&s=1215434349","version":4},{"answers":["选项A：香农","选项B：申农","选项C：宣韦伯","选项D：拉斯韦尔"],"mid":"1221660165","question":"信息论的奠基人是谁","trueAnswer":"选项B：申农、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10320&s=1221660165","version":4},{"answers":["选项A：1997.2.22","选项B：1998.2.22","选项C：19974.22","选项D：1998.4.22"],"mid":"1188598526","question":"克隆羊多里的诞生日是","trueAnswer":"选项A：1997.2.22、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10386&s=1188598526","version":4},{"answers":["选项A：中国人","选项B：日本人"],"mid":"1176371243","question":"方便面是__发明的","trueAnswer":"选项B：日本人、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10393&s=1176371243","version":4},{"answers":["选项A：基因组中录入了外源基因的生物","选项B：提供基因的生物"],"mid":"1178345280","question":"转基因动物是：","trueAnswer":"选项A：基因组中录入了外源基因的生物、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10453&s=1178345280","version":4},{"answers":["选项A：1%","选项B：2%","选项C：50%"],"mid":"1175588073","question":"基因工程中中国负责多少任务：","trueAnswer":"选项A：1%、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10454&s=1175588073","version":4},{"answers":["选项A：基因突变","选项B：太空中失重","选项C：无空气污染"],"mid":"1234504455","question":"太空植物高产的原因是：","trueAnswer":"选项A：基因突变、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10455&s=1234504455","version":4},{"answers":["选项A：牛顿","选项B：爱因斯坦","选项C：伽利略","选项D：麦克尔逊"],"mid":"1208376855","question":"谁的实验推翻了“以太风”假设？","trueAnswer":"选项D：麦克尔逊、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10497&s=1208376855","version":4},{"answers":["选项A：F-18","选项B：F-16","选项C：F-22","选项D：F-23","选项E：B-2"],"mid":"1189790536","question":"世界上最先进的第四代隐性战斗机是","trueAnswer":"选项C：F-22、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10516&s=1189790536","version":4},{"answers":["选项A：美国M1A2EP主战坦克","选项B：俄罗斯T-90主战坦克","选项C：德国“豹2A6”主战坦克","选项D：英国“挑战者”主战坦克"],"mid":"1208706828","question":"1999年世界十佳主战坦克是：","trueAnswer":"选项C：德国“豹2A6”主战坦克、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10517&s=1208706828","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1234885922","question":"火箭和导弹是一回事吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10518&s=1234885922","version":4},{"answers":["选项A：美国的M109A6自行火炮","选项B：德国的P2H2000自行火炮","选项C：美国“十字军战士”火炮系统"],"mid":"1178155976","question":"世界上最先进的自行火炮是：","trueAnswer":"选项C：美国“十字军战士”火炮系统、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10519&s=1178155976","version":4},{"answers":["选项A：1861年","选项B：1860年","选项C：1856年","选项D：1858年"],"mid":"1208598582","question":"圆明园大水法遗址是在哪一年被英军焚毁的？","trueAnswer":"选项B：1860年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10520&s=1208598582","version":4},{"answers":["选项A：经济","选项B：文学","选项C：和平","选项D：化学","选项E：物理"],"mid":"1181314008","question":"诺贝尔奖是根据瑞典著名化学家诺贝尔的遗嘱设立的，但有一项奖是后来人设立的，请问是哪一项：","trueAnswer":"选项A：经济、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10589&s=1181314008","version":4},{"answers":["选项A：望","选项B：切","选项C：闻","选项D：摸","选项E：问"],"mid":"1233406405","question":"下列那一项不是名医扁鹊的诊断手段？","trueAnswer":"选项D：摸、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10629&s=1233406405","version":4},{"answers":["选项A：利用“基因”取代半导体“硅”而制成的电脑芯片","选项B：与现在普通的电脑芯片相比，它具有更快的运算速度","选项C：由于是生物芯片，它可以在常温常压下工作，比普通芯片更节省能源","选项D：和电脑芯片没有关系"],"mid":"1229896941","question":"对“基因芯片”描述正确的是：","trueAnswer":"选项D：和电脑芯片没有关系、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10641&s=1229896941","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：10","选项C：15","选项D：20"],"mid":"1238153649","question":"我国已停止多少万KW以下机组运行？","trueAnswer":"选项A：5、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10721&s=1238153649","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4"],"mid":"1236073060","question":"目前我国的发电企业有几种？","trueAnswer":"选项D：4、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10722&s=1236073060","version":4},{"answers":["选项A：协和客机","选项B：波音747","选项C：空中客车"],"mid":"1218607276","question":"世界第一架超音速客机的名称是什么","trueAnswer":"选项A：协和客机、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10750&s=1218607276","version":4},{"answers":["选项A：胜利者2号","选项B：阿波罗11号","选项C：勇敢者1号","选项D：长征3号"],"mid":"1215337280","question":"阿姆斯特朗是乘哪个飞船成功登月的：","trueAnswer":"选项B：阿波罗11号、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10763&s=1215337280","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：德国","选项C：日本","选项D：英国"],"mid":"1175733353","question":"爱迪生曾用炭化的竹丝作为灯泡中的灯丝，他的实验结果中，哪里的竹丝比较适合做灯丝？","trueAnswer":"选项C：日本、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10775&s=1175733353","version":4},{"answers":["选项A：《十日谈》","选项B：《神曲》","选项C：《圣经》","选项D：《荷马史诗》"],"mid":"1206679339","question":"爱情如死一样坚强出自：","trueAnswer":"选项C：《圣经》、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10777&s=1206679339","version":4},{"answers":["选项A：汽车宽180厘米","选项B：水箱容量18升","选项C：气缸容量18升","选项D：没有实际意义，只是代码"],"mid":"1232451711","question":"按我国汽车型号的命名规则，7180型的180指：","trueAnswer":"选项C：气缸容量18升、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10790&s=1232451711","version":4},{"answers":["选项A：俄罗斯","选项B：德国","选项C：法国","选项D：美国"],"mid":"1229835287","question":"奥索里奥主战坦克安装哪国的滑膛炮？","trueAnswer":"选项C：法国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10803&s=1229835287","version":4},{"answers":["选项A：63公里每秒","选项B：79公里每秒","选项C：225公里每秒","选项D：1525公里每秒"],"mid":"1233605921","question":"第一宇宙速度为：","trueAnswer":"选项B：79公里每秒、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10833&s=1233605921","version":4},{"answers":["选项A：1965","选项B：1970","选项C：1972"],"mid":"1214330032","question":"豹1主战坦克哪一年年正式装备联邦国防军？","trueAnswer":"选项A：1965、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10895&s=1214330032","version":4},{"answers":["选项A：德安里斯","选项B：古德里安"],"mid":"1211713242","question":"被称为德国装甲兵之父的是谁？","trueAnswer":"选项B：古德里安、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10923&s=1211713242","version":4},{"answers":["选项A：泰罗","选项B：泰迪"],"mid":"1202585069","question":"被称为科学管理之父的是：","trueAnswer":"选项A：泰罗、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10927&s=1202585069","version":4},{"answers":["选项A：歼-7II","选项B：歼-8II"],"mid":"1177137775","question":"被称为空中美男子的是：","trueAnswer":"选项B：歼-8II、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10928&s=1177137775","version":4},{"answers":["选项A：车长、炮长、驾驶员","选项B：炮手、炮长、驾驶员","选项C：车长、副手、炮手"],"mid":"1187882061","question":"三个乘员的坦克中，一般把三个乘员叫做：","trueAnswer":"选项A：车长、炮长、驾驶员、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10949&s=1187882061","version":4},{"answers":["选项A：四个","选项B：三个","选项C：二个","选项D：五个"],"mid":"1209290864","question":"汽车大修送修标准：货车以发动机为主，结合车架总成或其它（ ）总成符合大修条件。","trueAnswer":"选项B：三个、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10961&s=1209290864","version":4},{"answers":["选项A：平津战役","选项B：淮海战役"],"mid":"1196540836","question":"被斯大林元帅成为奇迹的战役是","trueAnswer":"选项B：淮海战役、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10963&s=1196540836","version":4},{"answers":["选项A：俾斯麦号","选项B：希特勒号"],"mid":"1223002432","question":"被希特勒誉为德国海军的骄傲的战列舰是：","trueAnswer":"选项A：俾斯麦号、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10964&s=1223002432","version":4},{"answers":["选项A：奖金五百万法郎","选项B：奖金一千万法郎","选项C：奖金一千法郎","选项D：奖金五千法郎","选项E：奖金一万法郎","选项F：奖金两千五百法郎"],"mid":"1233715542","question":"儒勒 凡尔纳大奖,由法国著名的赫切特图书公司于1927年设立，专门奖励优秀的科幻原创作品，到1933年暂停颁奖。1958年赫切特公司又联合加利马德尔公司再次举办该奖项直到1963年。请问奖金为多少？","trueAnswer":"选项D：奖金五千法郎、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10995&s=1233715542","version":4},{"answers":["选项A：国骂","选项B：美国的导弹防御体系","选项C：信息高速通道"],"mid":"1196155938","question":"ＴＭＤ是什么意思？","trueAnswer":"选项B：美国的导弹防御体系、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11087&s=1196155938","version":4},{"answers":["选项A：巴宾斯基","选项B：巴甫洛夫"],"mid":"1196001053","question":"高级神经活动学说的创立者是：","trueAnswer":"选项B：巴甫洛夫、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11131&s=1196001053","version":4},{"answers":["选项A：24V或36V","选项B：36V或48V"],"mid":"1174660445","question":"电动助力车采用的电源是：","trueAnswer":"选项B：36V或48V、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11196&s=1174660445","version":4},{"answers":["选项A：1951年","选项B：1965年"],"mid":"1180752661","question":"我国在哪一年首先用人工方法合成胰岛素？","trueAnswer":"选项B：1965年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11208&s=1180752661","version":4},{"answers":["选项A：法拉弟","选项B：欧姆","选项C：奥斯特","选项D：安培"],"mid":"1188400618","question":"首先发现电磁感应现象的科学家是","trueAnswer":"选项A：法拉弟、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11311&s=1188400618","version":4},{"answers":["选项A：经济学奖","选项B：物理学奖","选项C：医学奖","选项D：数学奖"],"mid":"1191008300","question":"诺贝尔奖不设立以下哪种奖项","trueAnswer":"选项D：数学奖、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11335&s=1191008300","version":4},{"answers":["选项A：10000米","选项B：5000米","选项C：40000米","选项D：20000米"],"mid":"1198069135","question":"请问喷气式民用飞机的正常飞行高度一般为多少米？","trueAnswer":"选项A：10000米、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11449&s=1198069135","version":4},{"answers":["选项A：爱因斯坦","选项B：爱迪生","选项C：居里夫人"],"mid":"1235965598","question":"电灯是由(  )发明的?","trueAnswer":"选项B：爱迪生、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11481&s=1235965598","version":4},{"answers":["选项A：托马斯.爱迪生","选项B：杰克.韦尔奇","选项C：杰夫.伊梅尔特","选项D：比尔.盖茨"],"mid":"1188714659","question":"美国GE公司（美国通用电气公司）的创始人是哪一位？","trueAnswer":"选项A：托马斯.爱迪生、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11522&s=1188714659","version":4},{"answers":["选项A：微软公司","选项B：福特汽车公司","选项C：美国通用电气公司","选项D：美国钢铁公司","选项E：美国石油联合公司"],"mid":"1217991510","question":"1896年道.琼斯工业指数设立至今仍在榜上的唯一一家公司是？","trueAnswer":"选项C：美国通用电气公司、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11527&s=1217991510","version":4},{"answers":["选项A：各国的文化传统不同","选项B：各国的教育体制不同","选项C：各国的法律制度不同","选项D：各国的经济发展有差距"],"mid":"1190758530","question":"一份英国杂志比较了欧洲各国经理的习性和处事手法后得出这样的结论：法国经理最独裁，意大利经理最无法无天，德国经理最按意气办事，英国经理最不能安于位。各国经理的习性和处事法的不同，最有可能是因为：","trueAnswer":"选项A：各国的文化传统不同、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11530&s=1190758530","version":4},{"answers":["选项A：45","选项B：47","选项C：51"],"mid":"1213639310","question":"2001年12月31日晚，中国国际航空公司CA952航班在首都机场安全降落，标志着实现了世界一流飞行记录——连续安全飞行多少周年？","trueAnswer":"选项B：47、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11537&s=1213639310","version":4},{"answers":["选项A：30","选项B：35","选项C：40","选项D：45","选项E：50"],"mid":"1222663554","question":"纳米是一种长度计量单位，1纳米为百万分之一毫米，形象地说，约相当于多少个原子排列成一串的长度？","trueAnswer":"选项D：45、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11538&s=1222663554","version":4},{"answers":["选项A：第一","选项B：第二","选项C：第三","选项D：第四"],"mid":"1232364353","question":"目前，我国年器官移植数量位居世界第几名，其种类和成功率也达到或接近世界先进水平？","trueAnswer":"选项B：第二、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11543&s=1232364353","version":4},{"answers":["选项A：POS","选项B：ATM"],"mid":"1196000803","question":"我国金融行业使用现代科技的水平越来越高，有不少项目已经开始普及，如简称为什么的自动柜员机便是其中一种？","trueAnswer":"选项B：ATM、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11545&s=1196000803","version":4},{"answers":["选项A：植物","选项B：岩石","选项C：动物体内","选项D：合成材料"],"mid":"1178328920","question":"液晶显示屏的材料是从那里提取的","trueAnswer":"选项A：植物、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11599&s=1178328920","version":4},{"answers":["选项A：M388 V60i V66Gprs","选项B：C350 C289 E360","选项C：V998c V8088 V998++","选项D：T191 T190 T720i T720","选项E：v60 v70","选项F：C300 C330","选项A：M388 V60i V66Gprs、","选项B：C350 C289 E360、","选项C：V998c V8088 V998++、","选项D：T191 T190 T720i T720、","选项E：v60 v70、"],"mid":"1174894732","question":"摩托罗拉的手机型号包括：（多选）","trueAnswer":"选项A：M388 V60i V66Gprs、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11612&s=1174894732","version":4},{"answers":["选项A：经济学奖","选项B：物理学奖","选项C：医学奖","选项D：文学奖","选项E：和平奖","选项F：化学奖"],"mid":"1221021264","question":"第一届诺贝尔奖于1901年颁发，你知道以下奖项中哪个在当年没有设立吗？","trueAnswer":"选项A：经济学奖、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11664&s=1221021264","version":4},{"answers":["选项A：细胞组织培养","选项B：细胞融合","选项C：动物胚胎移植","选项D：细胞核移植"],"mid":"1185022597","question":"能提高良种家畜繁殖能力的细胞工程技术是","trueAnswer":"选项C：动物胚胎移植、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11695&s=1185022597","version":4},{"answers":["选项A：基因工程技术","选项B：细胞工程技术"],"mid":"1195147808","question":"克隆属于","trueAnswer":"选项B：细胞工程技术、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11696&s=1195147808","version":4},{"answers":["选项A：3.14","选项B：0.613","选项C：0.816","选项D：0.618"],"mid":"1225984842","question":"黄金分割线的比值是：","trueAnswer":"选项D：0.618、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11804&s=1225984842","version":4},{"answers":["选项A：美国有线新闻网络","选项B：英国有线新闻网络"],"mid":"1233761469","question":"CNN是什么的缩写？","trueAnswer":"选项A：美国有线新闻网络、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11805&s=1233761469","version":4},{"answers":["选项A：华罗庚","选项B：徐光启","选项C：华衡芳"],"mid":"1209800472","question":"我们把研究物体的形状、大小和位置间相互关系的科学叫\"几何\"，这个名称是我国科学家___提出来的：","trueAnswer":"选项B：徐光启、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11851&s=1209800472","version":4},{"answers":["选项A：华罗庚","选项B：苏步青","选项C：陈景润"],"mid":"1191217614","question":"我国数学家---成功证明了\"1＋2\"［简称］，他是","trueAnswer":"选项C：陈景润、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11855&s=1191217614","version":4},{"answers":["选项A：二号","选项B：三号","选项C：四号","选项D：五号"],"mid":"1215674312","question":"2002年12月30日，我国在酒泉卫星发射中心，成功将神舟几号送入太空","trueAnswer":"选项C：四号、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11905&s=1215674312","version":4},{"answers":["选项A：wcdma","选项B：cdma95","选项C：cdma1x"],"mid":"1221320947","question":"我们所指的cdma技术指：","trueAnswer":"选项C：cdma1x、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11912&s=1221320947","version":4},{"answers":["选项A：2w","选项B：3w","选项C：4w"],"mid":"1200631702","question":"GSM 移动通信网络的手机的发射功率最大为","trueAnswer":"选项A：2w、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11916&s=1200631702","version":4},{"answers":["选项A：ALS","选项B：WOS","选项C：GPS","选项D：EPS"],"mid":"1207055733","question":"“全球定位系统”的英文缩写是：","trueAnswer":"选项C：GPS、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11952&s=1207055733","version":4},{"answers":["选项A：依靠惯性","选项B：使用倒档","选项C：使用倒飞油箱","选项D：使用副油箱"],"mid":"1182724675","question":"当飞机需要机腹朝上飞行一段时间时，采用什么方法获取其飞行动力？","trueAnswer":"选项C：使用倒飞油箱、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11957&s=1182724675","version":4},{"answers":["选项A：依靠高强度弹簧弹出座舱","选项B：依靠火箭弹射出座舱","选项C：依靠爆炸的反作用力崩出座舱","选项D：飞行员自行跳出座舱"],"mid":"1180342621","question":"战斗机飞行员在紧急情况下如何迅速脱离飞机？","trueAnswer":"选项B：依靠火箭弹射出座舱、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11958&s=1180342621","version":4},{"answers":["选项A：东","选项B：南","选项C：西","选项D：北"],"mid":"1236045281","question":"发射人造卫星一般朝哪个方向？","trueAnswer":"选项A：东、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11962&s=1236045281","version":4},{"answers":["选项A：ISO9001","选项B：ISO9004"],"mid":"1192114487","question":"哪个认证证书被誉为产品进入国际市场的“通行证”？","trueAnswer":"选项A：ISO9001、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12079&s=1192114487","version":4},{"answers":["选项A：质点运动定律","选项B：万有引力","选项C：惯性定律","选项D：作用与反作用定律"],"mid":"1199444773","question":"下面哪条不属于“牛顿三定律”？","trueAnswer":"选项B：万有引力、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12123&s=1199444773","version":4},{"answers":["选项A：哥白尼","选项B：布鲁诺","选项C：伽利略","选项D：培根"],"mid":"1186377238","question":"下列哪位著名科学家为真理献身，被烧死在鲜花广场的？","trueAnswer":"选项B：布鲁诺、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12126&s=1186377238","version":4},{"answers":["选项A：哥白尼","选项B：拉瓦锡","选项C：牛顿","选项D：道尔顿"],"mid":"1226021724","question":"哪位科学家被公认为是'力学之父'？","trueAnswer":"选项C：牛顿、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12128&s=1226021724","version":4},{"answers":["选项A：达尔文","选项B：道尔顿","选项C：门捷列夫","选项D：刻卜勒"],"mid":"1201775048","question":"生物进化论是由哪位科学家提出的？","trueAnswer":"选项A：达尔文、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12130&s=1201775048","version":4},{"answers":["选项A：陈建","选项B：熊庆来","选项C：华罗庚","选项D：丘成桐"],"mid":"1233503107","question":"第一个获得菲尔兹奖的华人是谁？","trueAnswer":"选项D：丘成桐、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12134&s=1233503107","version":4},{"answers":["选项A：法拉第","选项B：麦克斯韦","选项C：阿基米德","选项D：卡文边许"],"mid":"1179687487","question":"谁曾经想过用杠杆来移动地球？","trueAnswer":"选项C：阿基米德、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12141&s=1179687487","version":4},{"answers":["选项A：欧拉","选项B：费尔马","选项C：高斯","选项D：伽罗华"],"mid":"1224430721","question":"德国的哪位数学家被称为数学王子？","trueAnswer":"选项C：高斯、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12146&s=1224430721","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：美国","选项C：俄国","选项D：德国"],"mid":"1216271706","question":"发现x射线的伦琴是哪国人？","trueAnswer":"选项D：德国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12151&s=1216271706","version":4},{"answers":["选项A：癌症","选项B：爱滋病","选项C：瘟疫","选项D：白血病"],"mid":"1205253170","question":"科学家玛丽.居里发明的放射线是治什么病的？","trueAnswer":"选项A：癌症、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12153&s=1205253170","version":4},{"answers":["选项A：邓嫁先","选项B：卢瑟福","选项C：鲍林","选项D：费米"],"mid":"1192504987","question":"下列哪位科学家被称为'原子核之父'？","trueAnswer":"选项A：邓嫁先、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12155&s=1192504987","version":4},{"answers":["选项A：门捷列夫","选项B：牛顿","选项C：拉瓦锡","选项D：孟德尔"],"mid":"1180332885","question":"谁是遗传学始祖？","trueAnswer":"选项D：孟德尔、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12157&s=1180332885","version":4},{"answers":["选项A：吴健雄","选项B：杨振宁","选项C：李政道","选项D：丁肇中"],"mid":"1201470611","question":"1976年12月在诺贝尔授奖仪式上，获得物理奖的美籍华人是谁？","trueAnswer":"选项D：丁肇中、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12160&s=1201470611","version":4},{"answers":["选项A：赫歇尔","选项B：哈雷","选项C：拉普拉斯","选项D：刻卜勒"],"mid":"1236644843","question":"发现了行星运动三定律，被称为'天空立法者'的是下列哪位科学家？","trueAnswer":"选项D：刻卜勒、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12186&s=1236644843","version":4},{"answers":["选项A：洪堡","选项B：魏格纳","选项C：爱丁顿","选项D：赖尔"],"mid":"1203800196","question":"提出大陆漂移说的人是谁？","trueAnswer":"选项B：魏格纳、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12188&s=1203800196","version":4},{"answers":["选项A：李四光","选项B：竺可桢","选项C：李政道","选项D：杨振宁"],"mid":"1177855074","question":"被誉为'浙大保姆'的是哪一位科学家？","trueAnswer":"选项B：竺可桢、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12190&s=1177855074","version":4},{"answers":["选项A：李时珍","选项B：施旺","选项C：华佗","选项D：琴纳"],"mid":"1176814379","question":"世界上第一位用麻醉药来进行阑尾外科手术的是谁？","trueAnswer":"选项C：华佗、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12192&s=1176814379","version":4},{"answers":["选项A：科赫","选项B：巴甫洛夫","选项C：摩尔根","选项D：弗莱明"],"mid":"1233467944","question":"条件反射学说的创立者是谁？","trueAnswer":"选项B：巴甫洛夫、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12207&s=1233467944","version":4},{"answers":["选项A：浙江","选项B：江西","选项C：安徽","选项D：河北"],"mid":"1179338974","question":"神经生理学家张香桐出生在中国的哪一个省？","trueAnswer":"选项D：河北、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12217&s=1179338974","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：法国","选项C：英国","选项D：奥地利"],"mid":"1214042713","question":"真正的印刷术是哪个国家发明的？","trueAnswer":"选项A：中国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12223&s=1214042713","version":4},{"answers":["选项A：邮递员","选项B：看林人","选项C：送货","选项D：外卖"],"mid":"1179504419","question":"自行车的发明者德莱斯原本是从事什么工作的？","trueAnswer":"选项B：看林人、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12227&s=1179504419","version":4},{"answers":["选项A：电灯","选项B：自动发报机","选项C：电影","选项D：干电池"],"mid":"1185306320","question":"下面哪一项发明，不是爱迪生发明的？","trueAnswer":"选项D：干电池、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12228&s=1185306320","version":4},{"answers":["选项A：马可尼","选项B：贝尔德","选项C：劳伦斯","选项D：伏特"],"mid":"1238094059","question":"电视的发明者是谁？","trueAnswer":"选项B：贝尔德、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12234&s=1238094059","version":4},{"answers":["选项A：刘徽","选项B：沈括","选项C：徐光启","选项D：宋应星"],"mid":"1223187767","question":"被称为'中国的欧几里德'的是我国古代哪位科学家？","trueAnswer":"选项A：刘徽、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12244&s=1223187767","version":4},{"answers":["选项A：洛伦兹","选项B：维恩","选项C：伦琴","选项D：达列"],"mid":"1194748915","question":"第一位诺贝尔物理学奖是谁？（注：从1901年开始）","trueAnswer":"选项C：伦琴、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12249&s=1194748915","version":4},{"answers":["选项A：索迪","选项B：范特荷夫","选项C：拉瓦锡","选项D：玛丽.居里"],"mid":"1195292174","question":"第一位诺贝尔化学奖得主是谁？（注：从1901年开始）","trueAnswer":"选项B：范特荷夫、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12253&s=1195292174","version":4},{"answers":["选项A：1970","选项B：1971","选项C：1987","选项D：1975"],"mid":"1205756522","question":"'东方红'人造地球卫星在哪一年发射升空？","trueAnswer":"选项A：1970、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12317&s=1205756522","version":4},{"answers":["选项A：1968","选项B：1969","选项C：1970","选项D：1971"],"mid":"1220791141","question":"中国第一次进行地下核实验是在哪一年？","trueAnswer":"选项B：1969、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12336&s=1220791141","version":4},{"answers":["选项A：1967","选项B：1968","选项C：1969","选项D：1970"],"mid":"1218573859","question":"中国第一颗氢弹是在哪一年研制成功的？","trueAnswer":"选项A：1967、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12338&s=1218573859","version":4},{"answers":["选项A：植物学家","选项B：营养学家","选项C：厨师","选项D：化学教授"],"mid":"1207633655","question":"日本的池田菊苗先生有一天在吃饭时发现汤里由于加了海带而变得非常鲜美。他发现海带中含有一种物质-谷氨酸纳，并给它取了一个雅致的名字-味精。那么请问，这位味精的发明者的职业是什么呢？","trueAnswer":"选项D：化学教授、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12339&s=1207633655","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：英国","选项C：中国","选项D：希腊"],"mid":"1205296610","question":"最早使用二进制的是哪一个国家？","trueAnswer":"选项C：中国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12345&s=1205296610","version":4},{"answers":["选项A：法拉第","选项B：奥斯特","选项C：施旺","选项D：林耐"],"mid":"1227551240","question":"证明磁生电的第一个实验是谁做的？","trueAnswer":"选项A：法拉第、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12354&s=1227551240","version":4},{"answers":["选项A：1978","选项B：1979","选项C：1980","选项D：1981"],"mid":"1204399177","question":"中国第一枚洲际导弹是在哪一年研制成功的？","trueAnswer":"选项C：1980、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12358&s=1204399177","version":4},{"answers":["选项A：公元前10世纪","选项B：公元前20世纪","选项C：公元前30世纪"],"mid":"1223734584","question":"金字塔造于?","trueAnswer":"选项C：公元前30世纪、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12382&s=1223734584","version":4},{"answers":["选项A：萨姆-4","选项B：萨姆-5","选项C：萨姆-6"],"mid":"1182161711","question":"以下导弹哪种是地对空导弹？","trueAnswer":"选项C：萨姆-6、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12383&s=1182161711","version":4},{"answers":["选项A：亚里士多德","选项B：但丁","选项C：柏拉图","选项D：康德"],"mid":"1221077095","question":"黄金分割律是谁发现的?","trueAnswer":"选项C：柏拉图、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12405&s=1221077095","version":4},{"answers":["选项A：韦达","选项B：希里多德","选项C：惠特尔"],"mid":"1214259543","question":"在西方被称为代数之父的科学家是","trueAnswer":"选项A：韦达、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12406&s=1214259543","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：日本","选项C：德国","选项D：英国"],"mid":"1222926162","question":"\"挑战者\"是哪国的坦克","trueAnswer":"选项D：英国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12428&s=1222926162","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：日本","选项C：法国","选项D：俄罗斯"],"mid":"1238013598","question":"\"勒克莱尔\"坦克是哪国的","trueAnswer":"选项C：法国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12429&s=1238013598","version":4},{"answers":["选项A：反潜飞机","选项B：深水炸弹","选项C：猎潜舰"],"mid":"1230420940","question":"最有效的反潜武器是什么？","trueAnswer":"选项A：反潜飞机、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12448&s=1230420940","version":4},{"answers":["选项A：爱迪生","选项B：富兰克林","选项C：贝尔"],"mid":"1203853237","question":"在雷雨天将风筝放上天，以证明闪电是电的人是谁？","trueAnswer":"选项B：富兰克林、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12455&s=1203853237","version":4},{"answers":["选项A：煎药","选项B：炼丹","选项C：冶金"],"mid":"1181712964","question":"火药发明与什么有关","trueAnswer":"选项B：炼丹、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12459&s=1181712964","version":4},{"answers":["选项A：武藏号","选项B：吉野号","选项C：三木号"],"mid":"1188238241","question":"以下哪艘二战期间日本海军的战列舰是大和级的?","trueAnswer":"选项A：武藏号、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12473&s=1188238241","version":4},{"answers":["选项A：一行","选项B：孙思邈","选项C：李春","选项D：李白"],"mid":"1229496406","question":"隋朝赵州桥的设计者是","trueAnswer":"选项C：李春、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12485&s=1229496406","version":4},{"answers":["选项A：EMS","选项B：MMS","选项C：SMS","选项D：SIM"],"mid":"1199956745","question":"“彩信”的英文缩写是","trueAnswer":"选项B：MMS、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12643&s=1199956745","version":4},{"answers":["选项A：德国人","选项B：意大利人","选项C：丹麦人"],"mid":"1235948687","question":"电池的发明人伏达是哪国人？","trueAnswer":"选项B：意大利人、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12649&s=1235948687","version":4},{"answers":["选项A：1841年","选项B：1861年","选项C：1901年"],"mid":"1180900949","question":"机枪什么时候首次应用？","trueAnswer":"选项B：1861年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12661&s=1180900949","version":4},{"answers":["选项A：美国人","选项B：英国人","选项C：荷兰人"],"mid":"1175179868","question":"三明治是一种美味方便的食品，它是由哪国人发明的？","trueAnswer":"选项B：英国人、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12706&s=1175179868","version":4},{"answers":["选项A：用铁钩钩住","选项B：用钢弹簧固定","选项C：用丝线拴住"],"mid":"1198921809","question":"十八世纪初期，有一位名叫福夏尔的巴黎牙科医生，对促进牙科医术的发展作出了重大的贡献。他是怎样将成套的假牙固定在牙床上的？","trueAnswer":"选项B：用钢弹簧固定、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12709&s=1198921809","version":4},{"answers":["选项A：卢沟桥","选项B：赵州桥"],"mid":"1213149408","question":"我国的第一座石拱桥是？","trueAnswer":"选项B：赵州桥、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12756&s=1213149408","version":4},{"answers":["选项A：用筛子筛选","选项B：用皮囊过滤","选项C：先蒸发然后冷凝"],"mid":"1234621066","question":"希腊科学家普林尼发明了用水银精炼黄金的方法，你知道他是用什么方法把金子和汞分开的吗？","trueAnswer":"选项B：用皮囊过滤、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12837&s=1234621066","version":4},{"answers":["选项A：玻璃瓶","选项B：陶瓷罐","选项C：牛皮袋"],"mid":"1184078208","question":"电学史上第一个保存电荷的容器是用什么做成的？","trueAnswer":"选项A：玻璃瓶、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12840&s=1184078208","version":4},{"answers":["选项A：蜡烛","选项B：钟摆","选项C：帆船"],"mid":"1219528457","question":"传真技术是英国人发明的，它源于什么物品的启示？","trueAnswer":"选项B：钟摆、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12854&s=1219528457","version":4},{"answers":["选项A：1907年","选项B：1915年","选项C：1921年"],"mid":"1200081995","question":"卡介苗（即活结核菌苗）在哪一年首次接种到人体内？","trueAnswer":"选项C：1921年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12871&s=1200081995","version":4},{"answers":["选项A：英国细菌学家弗莱明","选项B：英国病理学家弗洛里","选项C：法国化学家希拉德尔"],"mid":"1176430085","question":"最早提取青霉素粉制剂的是下列哪一位？","trueAnswer":"选项B：英国病理学家弗洛里、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12873&s=1176430085","version":4},{"answers":["选项A：无齿孔","选项B：锯齿","选项C：1／4齿孔"],"mid":"1223921889","question":"黑便土邮票是世界上第一张邮票。它的齿型是：","trueAnswer":"选项A：无齿孔、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12888&s=1223921889","version":4},{"answers":["选项A：熊猫","选项B：长城","选项C：牡丹"],"mid":"1182018536","question":"我国的家用电器产品安全认证是以什么作为标志的？","trueAnswer":"选项B：长城、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12890&s=1182018536","version":4},{"answers":["选项A：普林斯顿大学","选项B：宾夕法尼亚大学","选项C：马萨诸塞理工学院"],"mid":"1198197050","question":"世界上第一台计算机是在美国哪所大学研制成功的？","trueAnswer":"选项B：宾夕法尼亚大学、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12899&s=1198197050","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：加拿大","选项C：英国"],"mid":"1223340495","question":"全球定位系统GPS已经渗透到我们生活的各个领域。请问，GPS联合收割机是由哪国人研制的？","trueAnswer":"选项C：英国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12901&s=1223340495","version":4},{"answers":["选项A：200英尺","选项B：500英尺","选项C：800英尺"],"mid":"1224201451","question":"第一个实用的真空吸尘器是由英国人布思发明的。你知道这台吸尘器所用的软管有多长吗？","trueAnswer":"选项C：800英尺、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12925&s=1224201451","version":4},{"answers":["选项A：将牛奶和啤酒加热","选项B：将蜂蜜和啤酒加热","选项C：将蜂蜜和牛奶加热"],"mid":"1199718145","question":"法国人路易斯·巴斯德为了消灭有毒的细菌，发明了巴斯德消毒法。这种消毒法就是：","trueAnswer":"选项A：将牛奶和啤酒加热、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12927&s=1199718145","version":4},{"answers":["选项A：日本人","选项B：韩国人","选项C：中国人"],"mid":"1224243573","question":"世界上最早的装甲船又叫龟船，请问它是由哪国人发明的？","trueAnswer":"选项B：韩国人、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12999&s=1224243573","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1195311505","question":"世界上第一部电影摄影机又被称为\"摄影枪\"，这是因为它是受到左轮手枪的原理的启发而创造出来的，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13003&s=1195311505","version":4},{"answers":["选项A：7.9公里","选项B：11.2公里","选项C：15.6公里"],"mid":"1187779779","question":"飞行在天空中的人造卫星，只有速度达到每秒钟多少公里才不会掉到地面上来？","trueAnswer":"选项A：7.9公里、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13014&s=1187779779","version":4},{"answers":["选项A：阿基米德","选项B：欧几里德","选项C：牛顿"],"mid":"1203900471","question":"被西方称之为“物理学之父”的科学家是谁？","trueAnswer":"选项A：阿基米德、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13039&s=1203900471","version":4},{"answers":["选项A：意大利","选项B：英国","选项C：法国"],"mid":"1212408995","question":"“不可知论”最早是由哪个国家的科学家提出来的？","trueAnswer":"选项B：英国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13040&s=1212408995","version":4},{"answers":["选项A：苏格兰人詹姆斯·麦克斯威","选项B：德国人赫兹","选项C：意大利人马可尼"],"mid":"1184071234","question":"1895年，是谁制造了第一个无线电系统？","trueAnswer":"选项C：意大利人马可尼、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13055&s=1184071234","version":4},{"answers":["选项A：纽约州长办公室","选项B：国会大厦最高法院会议室","选项C：康奈尔大学物理实验室"],"mid":"1236112685","question":"1844年，美国科学家塞约尔·莫尔斯用自制的电磁式电报机拍发了人类第一封电报。请问，莫尔斯是从什么地点发出了这封电报？","trueAnswer":"选项B：国会大厦最高法院会议室、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13056&s=1236112685","version":4},{"answers":["选项A：英国工程师斯蒂文芬","选项B：英国煤矿工程师特列维锡克","选项C：法国机工古诺"],"mid":"1174486332","question":"被称为“铁路之父”的人是下列中的哪一位？","trueAnswer":"选项A：英国工程师斯蒂文芬、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13112&s=1174486332","version":4},{"answers":["选项A：翻译","选项B：医生","选项C：教师"],"mid":"1224400086","question":"语言一般以一个国家或民族的名字命名，但是世界语是个例外，它是由波兰的柴门霍夫创造的，他是一位：","trueAnswer":"选项B：医生、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13142&s=1224400086","version":4},{"answers":["选项A：普通舱","选项B：公务舱","选项C：头等舱"],"mid":"1198118455","question":"民航机舱一般用F、C、Y、K表示四个等级的机舱，请问其中C代表什么舱？","trueAnswer":"选项B：公务舱、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13164&s=1198118455","version":4},{"answers":["选项A：50米","选项B：100米","选项C：150米"],"mid":"1219009548","question":"超低空飞行是指飞行高度在多少米以下？","trueAnswer":"选项B：100米、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13165&s=1219009548","version":4},{"answers":["选项A：这是诺贝尔诞生的时间","选项B：这是诺贝尔逝世的时间","选项C：这是诺贝尔母亲逝世的时间"],"mid":"1214727883","question":"诺贝尔奖颁奖仪式定于每年的12月10日下午4时30分举行。请问为什么一定要在这个时间颁奖呢？","trueAnswer":"选项B：这是诺贝尔逝世的时间、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13174&s=1214727883","version":4},{"answers":["选项A：1897年","选项B：1901年","选项C：1905年"],"mid":"1203186527","question":"诺贝尔奖正式设立是在哪一年？","trueAnswer":"选项B：1901年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13175&s=1203186527","version":4},{"answers":["选项A：1700年","选项B：1800年","选项C：1900年"],"mid":"1197507400","question":"伏特制成历史上的第一个化学电池是在哪一年？","trueAnswer":"选项B：1800年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13190&s=1197507400","version":4},{"answers":["选项A：GIS","选项B：GPS","选项C：RS","选项D：MS","选项A：GIS、","选项B：GPS、"],"mid":"1232071958","question":"“三S”包括什么（多选）","trueAnswer":"选项A：GIS、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13222&s=1232071958","version":4},{"answers":["选项A：GIS","选项B：GPS"],"mid":"1186776199","question":"地理信息系统的简称是","trueAnswer":"选项A：GIS、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13223&s=1186776199","version":4},{"answers":["选项A：十万分之一米","选项B：百万分之一米","选项C：千万分之一米","选项D：亿分之一米","选项E：十亿分之一米","选项F：百亿分之一米"],"mid":"1189661968","question":"纳米技术是目前材料科学研究的热点。一纳米等于：","trueAnswer":"选项E：十亿分之一米、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13227&s=1189661968","version":4},{"answers":["选项A：效应定律","选项B：流失定律","选项C：推拉定律","选项D：聚集定律"],"mid":"1177892553","question":"从国际间人才流动趋势看，人才是从发展中国家流向发达国家，从发达国家流向最发达国家。人才流失的原因是流出国的推力效应和流入国的吸引效应所致。国际上称为人才运动的：","trueAnswer":"选项C：推拉定律、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13228&s=1177892553","version":4},{"answers":["选项A：1%","选项B：3%","选项C：5%","选项D：10%"],"mid":"1221991397","question":"1990年，被誉为生命“登月计划”的国际人类基因组计划启动，主要由美、日、德、法、英等国的科学家共同参与。1999年9月，中国加入这一研究计划，负责测定人类基因组全部序列的：","trueAnswer":"选项A：1%、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13230&s=1221991397","version":4},{"answers":["选项A：马克思","选项B：恩格斯","选项C：列宁","选项D：斯大林"],"mid":"1201753010","question":"两种生产不平衡是谁的理论发现","trueAnswer":"选项A：马克思、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13234&s=1201753010","version":4},{"answers":["选项A：X射线","选项B：r射线","选项C：a射线"],"mid":"1238950889","question":"CT采用下列哪种射线","trueAnswer":"选项A：X射线、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13255&s=1238950889","version":4},{"answers":["选项A：120公里","选项B：180公里","选项C：200公里","选项D：250公里"],"mid":"1229356352","question":"旅客列车最高行车速度超过每小时多少公里称为高速列车。","trueAnswer":"选项C：200公里、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13292&s=1229356352","version":4},{"answers":["选项A：二氧化硅","选项B：硅酸","选项C：碳化硅","选项D：硅酸钠"],"mid":"1201482741","question":"下列是光导纤维的重要原料的是","trueAnswer":"选项A：二氧化硅、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13298&s=1201482741","version":4},{"answers":["选项A：南太平洋夏季载重线","选项B：印度洋冬季载重线","选项C：北大西洋冬季载重线"],"mid":"1235123314","question":"为保证安全，大型船舶两侧一般都画有载重量的标记---国际船舶载重线符号。请问：BDD表示什么意思？","trueAnswer":"选项C：北大西洋冬季载重线、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13399&s=1235123314","version":4},{"answers":["选项A：张仪","选项B：张章","选项C：张衡","选项D：张良"],"mid":"1181993188","question":"地动仪是谁制做的","trueAnswer":"选项A：张仪、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13426&s=1181993188","version":4},{"answers":["选项A：第一颗人造卫星发射成功","选项B：第一颗导弹发射成功","选项C：第一颗原子弹爆炸成功","选项D：第一颗氢弹爆炸成功"],"mid":"1228965382","question":"标志我国跨入和国家行列的事件是","trueAnswer":"选项C：第一颗原子弹爆炸成功、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13435&s=1228965382","version":4},{"answers":["选项A：地动仪","选项B：相风铜鸟","选项C：浑天仪","选项D：侯风鸡"],"mid":"1186673227","question":"我国古代科学家张衡创制了世界上第一架观测气象的仪器，叫做：","trueAnswer":"选项B：相风铜鸟、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13458&s=1186673227","version":4},{"answers":["选项A：落花流水","选项B：沧海横流","选项C：星火撩原","选项D：暴风骤雨"],"mid":"1193293694","question":"下列词语的愿意中，与机械能无关的是","trueAnswer":"选项C：星火撩原、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13467&s=1193293694","version":4},{"answers":["选项A：关天培","选项B：洪秀全","选项C：戚继光","选项D：林则徐"],"mid":"1190670268","question":"世界上最早的地雷发明者是谁？","trueAnswer":"选项C：戚继光、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13474&s=1190670268","version":4},{"answers":["选项A：北京","选项B：上海","选项C：浙江","选项D：广东"],"mid":"1177753741","question":"国内第一个小灵通网1997年在何地开通？","trueAnswer":"选项C：浙江、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13492&s=1177753741","version":4},{"answers":["选项A：挑战者号","选项B：发现者号","选项C：哥伦比亚号","选项D：奋进号"],"mid":"1174505584","question":"1981年4月，美国研制的世界上第一架航天飞机试飞成功，它的名字是","trueAnswer":"选项C：哥伦比亚号、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13500&s=1174505584","version":4},{"answers":["选项A：1998年","选项B：1999年","选项C：2001年","选项D：2002年"],"mid":"1219365072","question":"我国载人航天飞行实验飞船－－－神舟号第一次飞行是在哪一年的11月20日？","trueAnswer":"选项B：1999年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13501&s=1219365072","version":4},{"answers":["选项A：钱学森、钱伟长","选项B：袁隆平、钱学森","选项C：袁隆平、吴文俊","选项D：洪国藩、吴文俊"],"mid":"1203155461","question":"2001年，中国国家科学技术奖在北京举行，获奖的是哪两位科学家？","trueAnswer":"选项C：袁隆平、吴文俊、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13502&s=1203155461","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：加拿大","选项C：法国","选项D：中国","选项E：日本"],"mid":"1229595808","question":"在人类基因计划组测序中，下列哪个国家没有担任测序任务 ？","trueAnswer":"选项E：日本、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13507&s=1229595808","version":4},{"answers":["选项A：阿基米德","选项B：祖冲之"],"mid":"1233994273","question":"圆周率是由谁首次计算出来的？","trueAnswer":"选项A：阿基米德、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13530&s=1233994273","version":4},{"answers":["选项A：信用卡","选项B：借记卡","选项C：智能卡","选项D：专用卡","选项E：储值纪念卡","选项F：联名卡","选项A：信用卡、","选项B：借记卡、","选项C：智能卡、","选项D：专用卡、","选项E：储值纪念卡、"],"mid":"1217656684","question":"中国交通银行的太平洋卡以它实时到账的网络优势赢得了持卡客户的喜爱。现拥有:（多选）","trueAnswer":"选项A：信用卡、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13547&s=1217656684","version":4},{"answers":["选项A：LIB","选项B：STN","选项C：TFT","选项D：UFB","选项E：PUK","选项F：STF","选项B：STN、","选项C：TFT、"],"mid":"1223414210","question":"手机屏幕的常见类型有:（多选）","trueAnswer":"选项B：STN、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13555&s=1223414210","version":4},{"answers":["选项A：128","选项B：256","选项C：1024","选项D：4096","选项E：16384","选项F：65536","选项B：256、","选项D：4096、"],"mid":"1185518988","question":"2002年,手机屏幕的常见发色数有:（多选）","trueAnswer":"选项B：256、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13556&s=1185518988","version":4},{"answers":["选项A：电影和电视剧","选项B：小说与散文","选项C：新闻与文化","选项D：体育与文化"],"mid":"1182660356","question":"普利策奖是什么方面的大奖","trueAnswer":"选项C：新闻与文化、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13694&s=1182660356","version":4},{"answers":["选项A：战略防御","选项B：战略相持","选项C：战略进攻","选项A：战略防御、","选项B：战略相持、"],"mid":"1195406777","question":"从总体看，抗日战争可以分为（多选）","trueAnswer":"选项A：战略防御、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13718&s=1195406777","version":4},{"answers":["选项A：兰箭","选项B：飞毛腿","选项C：红箭","选项D：爱国者"],"mid":"1182890185","question":"导弹是一种高科技产品，经过多年研究，我国已经研制成功了多种在世界范围内有名的导弹。请问以下几种导弹中，哪个是国产的防空导弹？","trueAnswer":"选项C：红箭、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13760&s=1182890185","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1196754936","question":"我国有女子空降兵吗？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13829&s=1196754936","version":4},{"answers":["选项A：阿基米德","选项B：伦琴"],"mid":"1182363999","question":"x光射线是由谁发明的","trueAnswer":"选项B：伦琴、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13921&s=1182363999","version":4},{"answers":["选项A：统计局","选项B：科技部","选项C：教育部"],"mid":"1193352414","question":"我国科技统计的实施是在哪一个部门？","trueAnswer":"选项B：科技部、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14011&s=1193352414","version":4},{"answers":["选项A：1978","选项B：1979","选项C：1988","选项D：1989","选项E：1991"],"mid":"1186846613","question":"国家级高新技术产业开发区批准于哪一年","trueAnswer":"选项E：1991、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14012&s=1186846613","version":4},{"answers":["选项A：毛泽东","选项B：邓小平","选项C：江泽民","选项D：胡锦涛"],"mid":"1180337480","question":"“发展高科技、实现产业化”是谁的题词？","trueAnswer":"选项B：邓小平、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14013&s=1180337480","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1232747492","question":"一般来讲，企业中的固定资产原值应大于固定资产净值，对不对？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14014&s=1232747492","version":4},{"answers":["选项A：文学奖","选项B：物理学奖","选项C：和平奖","选项D：经济学奖"],"mid":"1208923628","question":"诺贝尔奖中，至今没有被女性获得过的是什么奖?","trueAnswer":"选项D：经济学奖、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14023&s=1208923628","version":4},{"answers":["选项A：1.7亿","选项B：2.7亿","选项C：3.7亿"],"mid":"1223110109","question":"经有关部门统计，到2001年5月底，我国电话用户总数已经达到：","trueAnswer":"选项B：2.7亿、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14080&s=1223110109","version":4},{"answers":["选项A：88圈","选项B：98圈","选项C：108圈","选项D：118圈"],"mid":"1222818951","question":"2001年1月16日我国第一艘无人飞船“神州2号“在绕地球多少圈后准确返回？","trueAnswer":"选项C：108圈、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14091&s=1222818951","version":4},{"answers":["选项A：SONY","选项B：微软"],"mid":"1199394378","question":"PS2是那家公司出品的？","trueAnswer":"选项A：SONY、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14098&s=1199394378","version":4},{"answers":["选项A：幻影－2000","选项B：F-16","选项C：苏－27","选项D：A-10"],"mid":"1192776909","question":"坦克杀手是下列飞机的绰号？","trueAnswer":"选项D：A-10、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14100&s=1192776909","version":4},{"answers":["选项A：B－1B","选项B：F-117"],"mid":"1221894419","question":"下列不是超音速轰炸机的为：","trueAnswer":"选项A：B－1B、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14200&s=1221894419","version":4},{"answers":["选项A：原子的重量","选项B：原子的数量","选项C：原子的质量","选项D：原子的当量"],"mid":"1183596694","question":"原子量是指？","trueAnswer":"选项C：原子的质量、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14216&s=1183596694","version":4},{"answers":["选项A：孙冶方奖","选项B：陈岱孙奖","选项C：马寅初奖","选项D：于光远奖"],"mid":"1210769115","question":"我国最高经济学奖项是","trueAnswer":"选项A：孙冶方奖、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14257&s=1210769115","version":4},{"answers":["选项A：灯座","选项B：镇流嚣","选项C：灯管"],"mid":"1176023411","question":"日光灯引发火灾的主要部件是","trueAnswer":"选项B：镇流嚣、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14276&s=1176023411","version":4},{"answers":["选项A：德国","选项B：英国","选项C：丹麦","选项D：挪威"],"mid":"1225322937","question":"人类历史上第一架录音机是由哪国人发明的?","trueAnswer":"选项C：丹麦、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14289&s=1225322937","version":4},{"answers":["选项A：10的负8次方","选项B：10的负9次方","选项C：10的负10次方"],"mid":"1211959105","question":"纳米(nm)作单位，1nm等于：","trueAnswer":"选项B：10的负9次方、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14306&s=1211959105","version":4},{"answers":["选项A：哈格里夫斯","选项B：啊克莱特","选项C：瓦特","选项D：克伦普顿"],"mid":"1178819132","question":"发明珍妮纺纱机的人是谁?","trueAnswer":"选项A：哈格里夫斯、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14309&s=1178819132","version":4},{"answers":["选项A：维舍特","选项B：黑尔格洛茨","选项C：巴斯德","选项A：维舍特、"],"mid":"1184543056","question":"机械式地震仪是谁发明的？（多选）","trueAnswer":"选项A：维舍特、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14418&s=1184543056","version":4},{"answers":["选项A：地名","选项B：人名","选项C：节日名"],"mid":"1230952881","question":"诺贝尔奖是由什么命名的？","trueAnswer":"选项B：人名、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14428&s=1230952881","version":4},{"answers":["选项A：牛顿","选项B：爱因斯坦","选项C：卡文迪许"],"mid":"1192313126","question":"被当今世界称为世界怪人的是：","trueAnswer":"选项C：卡文迪许、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14429&s=1192313126","version":4},{"answers":["选项A：齐奥尔科夫","选项B：法拉第"],"mid":"1225745180","question":"电子理论奠基人是谁？","trueAnswer":"选项B：法拉第、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14430&s=1225745180","version":4},{"answers":["选项A：俄国","选项B：英国","选项C：法国","选项D：美国"],"mid":"1215243831","question":"芭蕾舞是从哪国传进的外来语？","trueAnswer":"选项C：法国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14487&s=1215243831","version":4},{"answers":["选项A：上海电视台","选项B：中央电视台","选项C：北京电视台","选项D：广东电视台"],"mid":"1177797997","question":"我国第一座电视台为：","trueAnswer":"选项C：北京电视台、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14502&s=1177797997","version":4},{"answers":["选项A：VIA","选项B：SIS","选项C：ACER","选项D：AMD"],"mid":"1190777490","question":"著名的显卡芯片制造商除了NVIDIA，ATI还有哪家？","trueAnswer":"选项B：SIS、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14552&s=1190777490","version":4},{"answers":["选项A：德国","选项B：前苏联","选项C：美国","选项D：日本"],"mid":"1190173092","question":"世界上第一个研制成功原子弹的国家是","trueAnswer":"选项C：美国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14561&s=1190173092","version":4},{"answers":["选项A：1 颗","选项B：2 颗","选项C：3 颗","选项D：5 颗"],"mid":"1227163526","question":"世界上第一批生产的原子弹有几颗","trueAnswer":"选项C：3 颗、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14562&s=1227163526","version":4},{"answers":["选项A：日本的广岛","选项B：日本的长崎","选项C：德国的柏林","选项D：美国的新墨西哥州"],"mid":"1195145204","question":"世界上第一颗原子弹的爆炸地点是：","trueAnswer":"选项D：美国的新墨西哥州、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14563&s=1195145204","version":4},{"answers":["选项A：1945年7月16日","选项B：1945年8月6日","选项C：1945年8月9日","选项D：1945年8月15日"],"mid":"1185835372","question":"世界上第一颗原子弹的爆炸时间是：","trueAnswer":"选项A：1945年7月16日、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14564&s=1185835372","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：英国","选项C：前苏联","选项D：法国","选项E：德国"],"mid":"1235341176","question":"世界上第一座核电站是哪个国家建成的","trueAnswer":"选项C：前苏联、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14565&s=1235341176","version":4},{"answers":["选项A：1949年","选项B：1954年","选项C：1958年","选项D：1960年"],"mid":"1183608347","question":"世界上第一座核电站是哪一年建成的","trueAnswer":"选项B：1954年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14566&s=1183608347","version":4},{"answers":["选项A：1958年","选项B：1976年","选项C：1985年","选项D：1991年"],"mid":"1234494673","question":"我国自行设计和制造的第一座核电站是哪一年建成发电的","trueAnswer":"选项D：1991年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14567&s=1234494673","version":4},{"answers":["选项A：广东大亚湾","选项B：浙江秦山","选项C：江苏连云港","选项D：上海市"],"mid":"1186056908","question":"我国自行设计和制造的第一座核电站在什么地方？","trueAnswer":"选项B：浙江秦山、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14568&s=1186056908","version":4},{"answers":["选项A：轮子","选项B：方向盘","选项C：旋翼"],"mid":"1199543609","question":"直升飞机靠什么转弯的？","trueAnswer":"选项C：旋翼、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14615&s=1199543609","version":4},{"answers":["选项A：肉眼看不到的无形体","选项B：雷达探测不到","选项C：速度快难以看到","选项D：可以根据天而改变颜色"],"mid":"1197556281","question":"为什么称F-117为“隐形”飞机？","trueAnswer":"选项B：雷达探测不到、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14642&s=1197556281","version":4},{"answers":["选项A：地震仪","选项B：印刷术","选项C：炼钢术","选项D：造纸术","选项E：《本草纲目》","选项A：地震仪、","选项C：炼钢术、"],"mid":"1189038655","question":"下面哪些不是四大发明（多选）","trueAnswer":"选项A：地震仪、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14643&s=1189038655","version":4},{"answers":["选项A：火柴","选项B：打火机"],"mid":"1219157129","question":"火柴与打火机哪一个先发明？","trueAnswer":"选项B：打火机、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14679&s=1219157129","version":4},{"answers":["选项A：建立广义相对论","选项B：狭义相对论","选项C：解释光电效应","选项D：引力红移"],"mid":"1196748653","question":"爱因斯坦获诺贝尔奖是因：","trueAnswer":"选项C：解释光电效应、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14683&s=1196748653","version":4},{"answers":["选项A：中国8世纪的王冰","选项B：奥拓.格里克的马德堡半球实验","选项C：拆里实验"],"mid":"1196347786","question":"最早研究大气压强的是：","trueAnswer":"选项A：中国8世纪的王冰、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14688&s=1196347786","version":4},{"answers":["选项A：风力发电","选项B：风力提水","选项C：风力磨面"],"mid":"1184419049","question":"风能利用的最主要的形式是：","trueAnswer":"选项A：风力发电、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14740&s=1184419049","version":4},{"answers":["选项A：轻水堆型","选项B：重水堆型","选项C：压水堆型"],"mid":"1233437145","question":"我国自行设计和制造的第一座核电站属于什么类型","trueAnswer":"选项C：压水堆型、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14750&s=1233437145","version":4},{"answers":["选项A：日本","选项B：韩国","选项C：美国","选项D：英国","选项E：台湾","选项F：中国","选项A：日本、","选项B：韩国、"],"mid":"1175532640","question":"目前世界上主要的液晶屏生产地在下面的哪三个地方：（多选）","trueAnswer":"选项A：日本、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14769&s=1175532640","version":4},{"answers":["选项A：11世纪初","选项B：11世纪中","选项C：11世纪末"],"mid":"1198036867","question":"我国在什么时候开始在航海中使用指南针？","trueAnswer":"选项C：11世纪末、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14772&s=1198036867","version":4},{"answers":["选项A：100万千瓦","选项B：90万千瓦","选项C：60万千瓦","选项D：30万千瓦"],"mid":"1176067475","question":"我国自行设计和制造的第一座核电站是多大功率的？","trueAnswer":"选项D：30万千瓦、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14774&s=1176067475","version":4},{"answers":["选项A：第1个","选项B：第3个","选项C：第5个","选项D：第7个"],"mid":"1231702759","question":"我国是世界上第几个能够自行设计和制造核电站国家？","trueAnswer":"选项D：第7个、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14775&s=1231702759","version":4},{"answers":["选项A：第2个","选项B：第4个","选项C：第6个","选项D：第8个"],"mid":"1194719953","question":"我国是世界上第几个能够输出核电站成套设备与建造技术的国家？","trueAnswer":"选项D：第8个、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14776&s=1194719953","version":4},{"answers":["选项A：法国物理学家 亨利·贝克勒尔","选项B：波兰物理学家 皮埃尔·居里夫人","选项C：德国物理学家 阿尔而伯特·爱因斯坦","选项D：中国物理学家 钱三强"],"mid":"1235529685","question":"世界上第一个发现天然放射性的物理学家是谁？","trueAnswer":"选项A：法国物理学家 亨利·贝克勒尔、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14777&s=1235529685","version":4},{"answers":["选项A：石油","选项B：天然气","选项C：煤","选项D：核电","选项E：水电"],"mid":"1223335417","question":"目前世界上最安全最清洁的能源是：","trueAnswer":"选项D：核电、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14778&s=1223335417","version":4},{"answers":["选项A：东风","选项B：北条"],"mid":"1235692942","question":"我国战略导弹中最主要的是哪一个系列:","trueAnswer":"选项A：东风、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14785&s=1235692942","version":4},{"answers":["选项A：3个星级","选项B：4个星级","选项C：5个星级"],"mid":"1189714264","question":"我国制定的冰箱标准分为几个星级？","trueAnswer":"选项B：4个星级、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14786&s=1189714264","version":4},{"answers":["选项A：陆军、海军、空军、第二炮兵","选项B：陆军、第二炮兵、海军、空军","选项C：陆军、海军、第二炮兵、空军"],"mid":"1188790400","question":"我军共有四个军种：陆军、空军、海军、第二炮兵，其按成立的时间排是下面的哪一个:","trueAnswer":"选项A：陆军、海军、空军、第二炮兵、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14800&s=1188790400","version":4},{"answers":["选项A：北同败北，不很吉利","选项B：男尊女卑，取“难”谐音","选项C：面南为尊，面北为卑"],"mid":"1178809987","question":"古时，指南针为什么不叫“指北针”？","trueAnswer":"选项C：面南为尊，面北为卑、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14861&s=1178809987","version":4},{"answers":["选项A：10亿分之一","选项B：5亿分之一","选项C：15亿分之一","选项D：20亿分之一"],"mid":"1185984378","question":"“纳米”是一种长度单位,它等于一米的多少分之一？　　","trueAnswer":"选项A：10亿分之一、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14865&s=1185984378","version":4},{"answers":["选项A：1937","选项B：1938","选项C：1939","选项D：1940"],"mid":"1225335365","question":"美国电子工程师何时制成世界上第一块集成电路?","trueAnswer":"选项B：1938、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14866&s=1225335365","version":4},{"answers":["选项A：1822年","选项B：1839年","选项C：1860年","选项D：1880年"],"mid":"1211787017","question":"世界上第一张照片诞生于哪一年？","trueAnswer":"选项A：1822年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14900&s=1211787017","version":4},{"answers":["选项A：可视电话机","选项B：磁卡电话机","选项C：按键式自动化机"],"mid":"1174104359","question":"电话机上的HA表示哪类电话机类型？","trueAnswer":"选项C：按键式自动化机、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14912&s=1174104359","version":4},{"answers":["选项A：制烧碱","选项B：制火药","选项C：制指南针","选项D：造纸术"],"mid":"1192387835","question":"图中为我国化学家侯德榜，他为我国作出什么突出贡献？","trueAnswer":"选项A：制烧碱、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14916&s=1192387835","version":4},{"answers":["选项A：牛顿","选项B：爱迪生","选项C：麦克"],"mid":"1188745675","question":"留声机是谁发明的？","trueAnswer":"选项B：爱迪生、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14981&s=1188745675","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：印度","选项C：希腊","选项D：埃及"],"mid":"1201438088","question":"世界上最原始的秤是(  )人发明的","trueAnswer":"选项D：埃及、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15035&s=1201438088","version":4},{"answers":["选项A：10年代","选项B：20年代","选项C：30年代","选项D：40年代"],"mid":"1204063162","question":"电视发明于本世纪的：","trueAnswer":"选项B：20年代、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15039&s=1204063162","version":4},{"answers":["选项A：长沙","选项B：岳阳","选项C：武汉"],"mid":"1221040089","question":"发现中国最早的刺绣实物--龙凤图案刺绣品的楚墓是在今天的：","trueAnswer":"选项A：长沙、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15054&s=1221040089","version":4},{"answers":["选项A：普法战争","选项B：一次世界大战","选项C：二次世界大战"],"mid":"1215140254","question":"飞机第一次是在什么时候使用于战争：","trueAnswer":"选项B：一次世界大战、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15057&s=1215140254","version":4},{"answers":["选项A：HN-5导弹","选项B：MX导弹(和平卫士导弹)","选项C：东风-5"],"mid":"1227548304","question":"东风系列的导弹是我国最主要的一个系列，在下面的型号中哪一个是洲际导弹？","trueAnswer":"选项C：东风-5、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15077&s=1227548304","version":4},{"answers":["选项A：诺基亚","选项B：飞利浦","选项C：三星","选项D：爱立信"],"mid":"1231269603","question":"哪种品牌的手机采用的不是T9智能中文输入法？","trueAnswer":"选项D：爱立信、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15189&s=1231269603","version":4},{"answers":["选项A：中国运动员—潘多","选项B：美国运动员—孟克"],"mid":"1190916380","question":"世界上最先从北坡登上珠穆朗玛峰的妇女","trueAnswer":"选项A：中国运动员—潘多、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15216&s=1190916380","version":4},{"answers":["选项A：中国的蚕丝","选项B：中国的竹丝","选项C：日本的竹丝","选项D：日本的棉丝"],"mid":"1237966001","question":"爱迪生在发明电灯时，第一个成品所用的灯丝用的是","trueAnswer":"选项C：日本的竹丝、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15345&s=1237966001","version":4},{"answers":["选项A：太阳","选项B：月亮","选项C：火星","选项D：土星","选项E：木星"],"mid":"1175404650","question":"伽利略用他的望远镜首先来观察：","trueAnswer":"选项B：月亮、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15357&s=1175404650","version":4},{"answers":["选项A：38","选项B：65","选项C：42","选项D：85"],"mid":"1175871639","question":"从1901年到1973年的72年中共有多少名犹太人获得诺贝尔奖？","trueAnswer":"选项B：65、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15364&s=1175871639","version":4},{"answers":["选项A：图灵","选项B：香农","选项C：约翰.奈斯比特","选项D：诺伊曼"],"mid":"1208361881","question":"现代计算机之父是谁：","trueAnswer":"选项D：诺伊曼、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15367&s=1208361881","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：德国","选项C：法国","选项D：英国","选项E：日本"],"mid":"1190445115","question":"第一张光学照片是在哪个国家出现的：","trueAnswer":"选项C：法国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15369&s=1190445115","version":4},{"answers":["选项A：F－16","选项B：F－22","选项C：F－15","选项D：A-10"],"mid":"1178655174","question":"美国现役主力战斗机是：","trueAnswer":"选项C：F－15、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15371&s=1178655174","version":4},{"answers":["选项A：正比关系","选项B：反比关系"],"mid":"1234950987","question":"照相胶片的感光度与所需的暴光量的关系是：","trueAnswer":"选项A：正比关系、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15378&s=1234950987","version":4},{"answers":["选项A：工商管理硕士","选项B：公共管理硕士","选项C：公共事务硕士"],"mid":"1181116422","question":"MPA是下面哪个选项的英文缩写","trueAnswer":"选项B：公共管理硕士、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15427&s=1181116422","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1175143483","question":"是不是每个火车轮子都有刹车闸？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15439&s=1175143483","version":4},{"answers":["选项A：卡依曼","选项B：弗得郎兹","选项C：奇卡诺","选项D：雷诺"],"mid":"1205202164","question":"世界上第1部卡通片是谁推出的？","trueAnswer":"选项D：雷诺、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15510&s=1205202164","version":4},{"answers":["选项A：指示植物","选项B：绞杀植物","选项C：纤维植物","选项D：高山植物","选项E：阳光植物","选项F：阴生植物"],"mid":"1176069564","question":"榕树是属于哪类植物？","trueAnswer":"选项B：绞杀植物、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15511&s=1176069564","version":4},{"answers":["选项A：玫瑰花","选项B：菊花","选项C：月季花","选项D：富贵花"],"mid":"1221779527","question":"被称为花中皇后的是：","trueAnswer":"选项C：月季花、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15512&s=1221779527","version":4},{"answers":["选项A：长度单位","选项B：分子名","选项C：人工开发的一种新物质"],"mid":"1208580890","question":"纳米是一种：","trueAnswer":"选项A：长度单位、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15583&s=1208580890","version":4},{"answers":["选项A：放大镜","选项B：屏幕保护","选项C：彩色镜","选项D：防紫外线"],"mid":"1180952612","question":"放在老式电视机前的玻璃罩有什么作用？","trueAnswer":"选项A：放大镜、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15605&s=1180952612","version":4},{"answers":["选项A：德国","选项B：英国","选项C：法国","选项D：美国"],"mid":"1181492675","question":"世界上第一台坦克是哪国发明的？","trueAnswer":"选项B：英国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15646&s=1181492675","version":4},{"answers":["选项A：东方快车2000","选项B：豪杰解霸2000","选项C：金山毒霸","选项D：wps2000"],"mid":"1207759597","question":"中国第一套销量超过100万套的国产软件是","trueAnswer":"选项C：金山毒霸、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15647&s=1207759597","version":4},{"answers":["选项A：里海","选项B：死海","选项C：黑海","选项D：红海","选项E：太平洋的珊瑚海"],"mid":"1189605083","question":"世界上面积最大的海是","trueAnswer":"选项E：太平洋的珊瑚海、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15648&s=1189605083","version":4},{"answers":["选项A：大豆","选项B：蘑芋","选项C：马铃薯","选项D：香蕉"],"mid":"1216346548","question":"植物性蛋白质含量最高的是","trueAnswer":"选项A：大豆、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15649&s=1216346548","version":4},{"answers":["选项A：NTSC M","选项B：PAL D/K","选项C：PAL B/G","选项D：SECAM D/K"],"mid":"1216191223","question":"我国的电视制式是哪一种：","trueAnswer":"选项B：PAL D/K、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15693&s=1216191223","version":4},{"answers":["选项A：LED","选项B：STN","选项C：TN","选项D：TFT"],"mid":"1194214344","question":"目前液晶电视机/显示器的显示屏是下面哪一种：","trueAnswer":"选项D：TFT、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15699&s=1194214344","version":4},{"answers":["选项A：1.43米","选项B：1.78米"],"mid":"1188759965","question":"我国铁路的铁轨有多宽？","trueAnswer":"选项A：1.43米、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15706&s=1188759965","version":4},{"answers":["选项A：造纸术","选项B：指南针","选项C：印刷术"],"mid":"1236901720","question":"四大发明中，从起源到完成，经历时间最长的是","trueAnswer":"选项B：指南针、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15729&s=1236901720","version":4},{"answers":["选项A：开尔文","选项B：牛顿","选项C：伽利略","选项D：达·芬奇"],"mid":"1234731151","question":"最早发明温度计的是：","trueAnswer":"选项D：达·芬奇、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15761&s=1234731151","version":4},{"answers":["选项A：中子星","选项B：外星人","选项C：黑洞","选项D：反物质"],"mid":"1182916938","question":"“阿尔法磁谱仪“上太空是为了寻找","trueAnswer":"选项D：反物质、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15765&s=1182916938","version":4},{"answers":["选项A：希龙","选项B：瓦特","选项C：阿基米德"],"mid":"1187751003","question":"首创制蒸汽旋转机是：","trueAnswer":"选项A：希龙、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15769&s=1187751003","version":4},{"answers":["选项A：爱迪生","选项B：阿基米德","选项C：牛顿","选项D：富兰克林"],"mid":"1229722365","question":"发明避雷针的是","trueAnswer":"选项D：富兰克林、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15780&s=1229722365","version":4},{"answers":["选项A：NTSC","选项B：PAL","选项C：SECAM"],"mid":"1193967182","question":"彩色电视机的广播方式主要有三种，我国采用的是","trueAnswer":"选项B：PAL、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15781&s=1193967182","version":4},{"answers":["选项A：1996","选项B：1997","选项C：1998","选项D：1999","选项E：2000"],"mid":"1178109377","question":"克隆羊多莉是哪一年诞生的","trueAnswer":"选项B：1997、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15796&s=1178109377","version":4},{"answers":["选项A：1940年","选项B：1946年","选项C：1950年"],"mid":"1200993074","question":"世界上第一台电脑于何时研制成功？","trueAnswer":"选项B：1946年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15800&s=1200993074","version":4},{"answers":["选项A：玻尔","选项B：达芬奇","选项C：牛顿"],"mid":"1178270816","question":"哥本哈根学派的代表人物是","trueAnswer":"选项A：玻尔、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15801&s=1178270816","version":4},{"answers":["选项A：国民生产总值","选项B：国内生产总值","选项C：国民收入","选项D：社会总产值"],"mid":"1176914774","question":"“GDP”表示","trueAnswer":"选项B：国内生产总值、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15804&s=1176914774","version":4},{"answers":["选项A：安培","选项B：伏打","选项C：伽法尼"],"mid":"1177062531","question":"伽法尼电池是：","trueAnswer":"选项B：伏打、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15806&s=1177062531","version":4},{"answers":["选项A：生物学家","选项B：化学家","选项C：物理学家","选项D：天文学家"],"mid":"1193738746","question":"诺贝尔奖得主朱棣文教授是","trueAnswer":"选项C：物理学家、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15810&s=1193738746","version":4},{"answers":["选项A：5米","选项B：8米","选项C：10米","选项D：12米"],"mid":"1184323275","question":"世界上最大的光学望远镜的口径为：","trueAnswer":"选项C：10米、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15813&s=1184323275","version":4},{"answers":["选项A：曾一行","选项B：毕升","选项C：沈括","选项D：张衡"],"mid":"1199161169","question":"世界上最早发明测试地震方向仪器的是","trueAnswer":"选项D：张衡、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15821&s=1199161169","version":4},{"answers":["选项A：光的折射原理","选项B：光的反射原理","选项C：光的透射原理","选项D：光的散射原理"],"mid":"1207136918","question":"潜望镜的制作原理是：","trueAnswer":"选项B：光的反射原理、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15847&s=1207136918","version":4},{"answers":["选项A：水稻","选项B：长度单位","选项C：粒子","选项D：时间单位"],"mid":"1176703613","question":"纳米是一种（）。","trueAnswer":"选项B：长度单位、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15870&s=1176703613","version":4},{"answers":["选项A：保时捷","选项B：麦巴赫","选项C：福特","选项D：卡尔奔驰"],"mid":"1196012637","question":"世界上第一个发明汽车的人是谁？","trueAnswer":"选项C：福特、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15898&s=1196012637","version":4},{"answers":["选项A：温度","选项B：降水","选项C：湿度"],"mid":"1196531564","question":"百叶箱不能观测的是","trueAnswer":"选项B：降水、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15920&s=1196531564","version":4},{"answers":["选项A：牛顿","选项B：安培","选项C：爱因斯坦","选项D：莎士比亚"],"mid":"1213416899","question":"相对论是由谁创立的?","trueAnswer":"选项C：爱因斯坦、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15983&s=1213416899","version":4},{"answers":["选项A：不明飞行物","选项B：已识别的飞行物","选项C：某国际组织"],"mid":"1219995473","question":"IFO代表的意思是?","trueAnswer":"选项B：已识别的飞行物、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15988&s=1219995473","version":4},{"answers":["选项A：设想及计划","选项B：新的技术方案"],"mid":"1210762899","question":"专利法所称发明，是指对产品、方法或者其改进所提出的什么?","trueAnswer":"选项B：新的技术方案、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15990&s=1210762899","version":4},{"answers":["选项A：10年代","选项B：20年代","选项C：30年代","选项D：40年代"],"mid":"1183191703","question":"早期电影是无声的，有声电影出现于20世纪哪个年代？","trueAnswer":"选项B：20年代、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16038&s=1183191703","version":4},{"answers":["选项A：CEO","选项B：EOC","选项C：ECO"],"mid":"1200666169","question":"在IT行业.首席行政总裁用下列哪个英文表示?","trueAnswer":"选项A：CEO、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16103&s=1200666169","version":4},{"answers":["选项A：GRPS","选项B：GPRS","选项C：GSRP"],"mid":"1222528067","question":"全球卫星定位系统简称","trueAnswer":"选项B：GPRS、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16106&s=1222528067","version":4},{"answers":["选项A：cmda","选项B：cdma","选项C：camd"],"mid":"1235160163","question":"人们经常说的\"绿色手机\"简称","trueAnswer":"选项B：cdma、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16107&s=1235160163","version":4},{"answers":["选项A：bbs","选项B：bbc","选项C：bbx"],"mid":"1203501735","question":"陷入\"政治门\"风波的那家英国广播电视公司.简称","trueAnswer":"选项B：bbc、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16108&s=1203501735","version":4},{"answers":["选项A：牛顿","选项B：爱因斯坦","选项C：伽利略","选项D：阿基米德"],"mid":"1223649562","question":"谁说过：”给我一个支点，我就能撑起地球“","trueAnswer":"选项D：阿基米德、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16143&s=1223649562","version":4},{"answers":["选项A：发明","选项B：实用新型","选项C：外观设计","选项D：质量","选项A：发明、","选项B：实用新型、"],"mid":"1220150596","question":"专利可以分为：","trueAnswer":"选项A：发明、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16158&s=1220150596","version":4},{"answers":["选项A：工商管理学硕士","选项B：经理资格认证","选项C：公共事业管理学硕士","选项D：美国流行影音公司","选项E：全美联合经理人大会","选项F：国际公共事业论坛"],"mid":"1239222599","question":"英文缩写MPA是指：","trueAnswer":"选项C：公共事业管理学硕士、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16174&s=1239222599","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：否"],"mid":"1210468819","question":"液晶屏幕是否刺激眼睛？","trueAnswer":"选项B：否、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16180&s=1210468819","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1174979752","question":"飞机上装有红绿灯吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16199&s=1174979752","version":4},{"answers":["选项A：奥本海默","选项B：巴丁\t","选项C：爱迪生","选项D：德莱斯"],"mid":"1212785659","question":"晶体管的发明者是谁？","trueAnswer":"选项B：巴丁\t、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16259&s=1212785659","version":4},{"answers":["选项A：2000","选项B：1900","选项C：2700","选项D：3100"],"mid":"1235290491","question":"金门大桥的桥身有多少米长？","trueAnswer":"选项C：2700、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16260&s=1235290491","version":4},{"answers":["选项A：李冰","选项B：李春","选项C：鲁班"],"mid":"1203849086","question":"中国最古老的石拱桥--赵州桥是谁设计的？","trueAnswer":"选项B：李春、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16298&s=1203849086","version":4},{"answers":["选项A：第一位","选项B：第三位","选项C：第四位"],"mid":"1178997505","question":"我国已建成的高速公路的长度居世界第几位？","trueAnswer":"选项B：第三位、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16310&s=1178997505","version":4},{"answers":["选项A：人群健康学","选项B：临床健康学","选项C：社会健康学"],"mid":"1210332818","question":"期望寿命属于什么指标？","trueAnswer":"选项A：人群健康学、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16329&s=1210332818","version":4},{"answers":["选项A：液体浮力","选项B：大气压强","选项C：摩擦阻力","选项D：地球重力"],"mid":"1221018769","question":"著名的“马德堡半球实验”是为了证明哪种科学现象？","trueAnswer":"选项B：大气压强、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16332&s=1221018769","version":4},{"answers":["选项A：HI","选项B：HA","选项C：HF","选项D：HD"],"mid":"1208034964","question":"录音电话机上的标志字母是：","trueAnswer":"选项B：HA、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16396&s=1208034964","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1222875221","question":"绿色材料的特点不包括使用绿色防止光污染吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16406&s=1222875221","version":4},{"answers":["选项A：地波传播","选项B：电离层的反射传播"],"mid":"1196291156","question":"中波依靠","trueAnswer":"选项A：地波传播、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16458&s=1196291156","version":4},{"answers":["选项A：瑞典","选项B：瑞士","选项C：美国","选项D：英国"],"mid":"1204009219","question":"诺贝奖基金管理设在","trueAnswer":"选项A：瑞典、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16466&s=1204009219","version":4},{"answers":["选项A：德国","选项B：英国","选项C：中国","选项D：法国"],"mid":"1214882625","question":"世界上哪国人最早提出了人口论的思想？","trueAnswer":"选项C：中国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16467&s=1214882625","version":4},{"answers":["选项A：独木舟","选项B：木筏","选项C：竹排"],"mid":"1178646170","question":"人类最早发明的水上交通工具是","trueAnswer":"选项A：独木舟、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16482&s=1178646170","version":4},{"answers":["选项A：元帅、新兵","选项B：五星上将、二等兵","选项C：一级上将、、列兵"],"mid":"1191293645","question":"中国人民解放军的陆军军衔的最高一级和最低一级分别是：","trueAnswer":"选项C：一级上将、、列兵、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16485&s=1191293645","version":4},{"answers":["选项A：太阳","选项B：月亮","选项C：火星","选项D：土星"],"mid":"1214300025","question":"伽利略用他的望远镜首先来观察","trueAnswer":"选项B：月亮、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16489&s=1214300025","version":4},{"answers":["选项A：“哥伦比亚”号","选项B：“挑战者”号","选项C：“发现”号"],"mid":"1189329750","question":"1985年的第一位华人宇航员，王赣骏是乘坐哪一架航天飞机进入太空的？","trueAnswer":"选项B：“挑战者”号、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16499&s=1189329750","version":4},{"answers":["选项A：北方","选项B：南方"],"mid":"1180184783","question":"人们常见的指南针上的红色的指针指的是：","trueAnswer":"选项A：北方、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16501&s=1180184783","version":4},{"answers":["选项A：铱","选项B：铀","选项C：钚","选项D：钡"],"mid":"1185293742","question":"生产原子弹用的核炸药，除了可以采用铀外还可以使用：","trueAnswer":"选项C：钚、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16527&s=1185293742","version":4},{"answers":["选项A：黑白感光片","选项B：彩色感光片"],"mid":"1226331328","question":"感光胶片中的全色片是一种","trueAnswer":"选项A：黑白感光片、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16561&s=1226331328","version":4},{"answers":["选项A：电影奖","选项B：电视剧奖"],"mid":"1213979073","question":"“飞天奖”是:","trueAnswer":"选项B：电视剧奖、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16569&s=1213979073","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：宋朝","选项C：明朝"],"mid":"1208890477","question":"火药是中国古代的四大发明之一，它是在哪个朝代发明的？","trueAnswer":"选项A：唐朝、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16594&s=1208890477","version":4},{"answers":["选项A：红外线","选项B：紫外线"],"mid":"1174113669","question":"我们平常使用的电视、空调等家用电器的遥控器是用什么传递控制信号的？","trueAnswer":"选项A：红外线、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16606&s=1174113669","version":4},{"answers":["选项A：小狼","选项B：黄鼠狼","选项C：老狼"],"mid":"1184980915","question":"毛笔中“狼毫”是用什么材料制成的？","trueAnswer":"选项B：黄鼠狼、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16612&s=1184980915","version":4},{"answers":["选项A：104天","选项B：107天","选项C：110天","选项D：112天"],"mid":"1215504598","question":"世界上第一例永久性人工心脏植入手术，使得病人依靠人工心脏活了多少天?","trueAnswer":"选项D：112天、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16622&s=1215504598","version":4},{"answers":["选项A：8000","选项B：7000","选项C：6000","选项D：5000"],"mid":"1206550233","question":"洲际导弹射程一般在多少公里以上?","trueAnswer":"选项A：8000、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16646&s=1206550233","version":4},{"answers":["选项A：“长征”l号","选项B：“神舟”1号"],"mid":"1205218720","question":"我国自行研制生产的第一艘核潜艇是什么命名?","trueAnswer":"选项A：“长征”l号、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16647&s=1205218720","version":4},{"answers":["选项A：观看太阳影子","选项B：做路标","选项C：篆刻书法作品"],"mid":"1232014001","question":"碑最早是用来干什么的？","trueAnswer":"选项A：观看太阳影子、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16739&s=1232014001","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1235892992","question":"风筝名称的来源与乐器古筝有关系吗？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16759&s=1235892992","version":4},{"answers":["选项A：低射","选项B：炮","选项C：坦克"],"mid":"1203799122","question":"加农炮的加农是音译词，意为：","trueAnswer":"选项B：炮、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16770&s=1203799122","version":4},{"answers":["选项A：40℃","选项B：42℃","选项C：45℃"],"mid":"1177134761","question":"通用的体温计上标的刻度最高是多少度?","trueAnswer":"选项B：42℃、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16783&s=1177134761","version":4},{"answers":["选项A：不是","选项B：是"],"mid":"1199068675","question":"南丁格尔奖章是不是国际护士的最高荣誉?","trueAnswer":"选项B：是、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16793&s=1199068675","version":4},{"answers":["选项A：RC","选项B：DC","选项C：DJ","选项D：RJ"],"mid":"1200494525","question":"电台工作人员简称是什么？","trueAnswer":"选项C：DJ、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16808&s=1200494525","version":4},{"answers":["选项A：英文","选项B：俄文","选项C：蒙文","选项D：日文"],"mid":"1189870414","question":"下列哪种文字出现在人民币上？","trueAnswer":"选项C：蒙文、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16831&s=1189870414","version":4},{"answers":["选项A：雷姆","选项B：希沃特"],"mid":"1234838465","question":"辐射单位制（SI）剂量当量单位是：","trueAnswer":"选项A：雷姆、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16837&s=1234838465","version":4},{"answers":["选项A：全球化的直营连锁","选项B：全球化的特许经营"],"mid":"1173891964","question":"麦当劳的经营方式是：","trueAnswer":"选项B：全球化的特许经营、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16843&s=1173891964","version":4},{"answers":["选项A：长度单位","选项B：时间单位"],"mid":"1225853556","question":"光年是什么单位？","trueAnswer":"选项A：长度单位、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16907&s=1225853556","version":4},{"answers":["选项A：1965","选项B：1967","选项C：1969"],"mid":"1239186649","question":"哪一年我国第一颗氢弹爆炸试验成功？","trueAnswer":"选项B：1967、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16948&s=1239186649","version":4},{"answers":["选项A：图-154","选项B：协和","选项C：空中客机"],"mid":"1183361456","question":"目前世界上唯一进行过客运的超音速客机是","trueAnswer":"选项B：协和、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16954&s=1183361456","version":4},{"answers":["选项A：1964","选项B：1965","选项C：1967","选项D：1969"],"mid":"1238282061","question":"哪一年我国进行了第一次核试验：","trueAnswer":"选项A：1964、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16975&s=1238282061","version":4},{"answers":["选项A：圭表","选项B：日晷","选项C：漏刻"],"mid":"1238272476","question":"俗话说“一寸光阴一寸金”这里的“一寸”使用哪种古代计时器量出的时间单位？","trueAnswer":"选项B：日晷、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16997&s=1238272476","version":4},{"answers":["选项A：300年","选项B：400年","选项C：800年","选项D：1000年"],"mid":"1191806850","question":"毕升发明活字印刷比欧洲早了：","trueAnswer":"选项B：400年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17008&s=1191806850","version":4},{"answers":["选项A：富兰克林","选项B：爱迪生","选项C：伏打","选项D：莫尔斯"],"mid":"1234388455","question":"避雷针的发明者是：\t","trueAnswer":"选项A：富兰克林、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17009&s=1234388455","version":4},{"answers":["选项A：阿喀琉斯","选项B：阿伽门农","选项C：俄底修斯","选项D：赫克托耳"],"mid":"1186569928","question":"设计“木马计”的英雄是","trueAnswer":"选项C：俄底修斯、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17103&s=1186569928","version":4},{"answers":["选项A：艾菲尔","选项B：爱玛拉扎勒","选项C：巴多尔迪","选项D：巴尔"],"mid":"1226416103","question":"自由女神是由谁设计的？","trueAnswer":"选项C：巴多尔迪、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17144&s=1226416103","version":4},{"answers":["选项A：体积小","选项B：结构简单","选项C：速度慢","选项D：轮胎大","选项E：底盘低"],"mid":"1224747920","question":"卡丁车很少翻车是因为：","trueAnswer":"选项E：底盘低、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17164&s=1224747920","version":4},{"answers":["选项A：排水","选项B：装饰","选项C：施工梯"],"mid":"1235910370","question":"乐山大佛头部有几条横线是干什么用的？","trueAnswer":"选项A：排水、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17166&s=1235910370","version":4},{"answers":["选项A：爱迪生","选项B：卡罗瑟斯","选项C：达盖尔"],"mid":"1198975330","question":"尼龙是谁发明的？","trueAnswer":"选项B：卡罗瑟斯、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17169&s=1198975330","version":4},{"answers":["选项A：制冷量","选项B：功率"],"mid":"1216139548","question":"空调的“匹”是指？","trueAnswer":"选项A：制冷量、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17225&s=1216139548","version":4},{"answers":["选项A：孙思邈","选项B：华佗","选项C：华佗","选项D：扁鹊"],"mid":"1203483642","question":"在中国历史上是谁发明了“麻药”","trueAnswer":"选项B：华佗、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17232&s=1203483642","version":4},{"answers":["选项A：风力车","选项B：水力车"],"mid":"1201429932","question":"世界上最早出现的机器是公元前650年波斯国一奴隶发明的，用于代替人工推磨，这座机器是：","trueAnswer":"选项A：风力车、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17248&s=1201429932","version":4},{"answers":["选项A：铀-238","选项B：铀-235"],"mid":"1237502893","question":"以下材料不能作热核武器炸药的是：","trueAnswer":"选项B：铀-235、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17257&s=1237502893","version":4},{"answers":["选项A：墨翟","选项B：张衡","选项C：王充"],"mid":"1195777344","question":"发明地动仪，能准确确定地震方位的我国古代科学家是哪一位？","trueAnswer":"选项B：张衡、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17311&s=1195777344","version":4},{"answers":["选项A：宝带桥","选项B：卢沟桥","选项C：赵州桥"],"mid":"1202706219","question":"河北省有一座距今1400多年、世界造桥史上著名的跨径为37.20米的拱形石桥，你知道这座桥的桥名是什么吗？","trueAnswer":"选项C：赵州桥、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17313&s=1202706219","version":4},{"answers":["选项A：海伦射线","选项B：贝尔射线","选项C：伦琴射线","选项D：戴尔射线"],"mid":"1208052050","question":"X射线又称什么射线？","trueAnswer":"选项C：伦琴射线、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17367&s=1208052050","version":4},{"answers":["选项A：相机型号","选项B：胶卷型号","选项C：胶卷编号"],"mid":"1223650773","question":"135照相机的135指的是什么？","trueAnswer":"选项C：胶卷编号、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17442&s=1223650773","version":4},{"answers":["选项A：小男孩号","选项B：爱国者号","选项C：飞行者1号","选项D：莱特兄弟1号","选项E：阿波罗号"],"mid":"1181844739","question":"1903年，美国莱特兄弟驾驶着自己设计制造的飞机进行了一次划时代的飞行，成为航空史上的里程：","trueAnswer":"选项C：飞行者1号、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17444&s=1181844739","version":4},{"answers":["选项A：客轮","选项B：油轮","选项C：战舰"],"mid":"1211017690","question":"1907年11月22日的毛里塔尼亚是世界第一艘现代级的：","trueAnswer":"选项A：客轮、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17445&s=1211017690","version":4},{"answers":["选项A：阿波罗号","选项B：曼哈顿工程","选项C：星球大战计划"],"mid":"1204839355","question":"1941年美国原子弹研制计划代号：","trueAnswer":"选项B：曼哈顿工程、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17446&s=1204839355","version":4},{"answers":["选项A：波斯","选项B：印度","选项C：西班牙","选项D：意大利"],"mid":"1186965543","question":"火药是我国古代炼丹家发明的，到了元朝，火药和火药武器由哪国人传到欧洲？","trueAnswer":"选项B：印度、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17455&s=1186965543","version":4},{"answers":["选项A：奔驰","选项B：福特","选项C：大众","选项D：通用"],"mid":"1235974730","question":"马自达是哪个公司的品牌：","trueAnswer":"选项B：福特、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17467&s=1235974730","version":4},{"answers":["选项A：攻防结合　　","选项B：范围划分　　","选项C：时间界定　　","选项D：空间限度\t"],"mid":"1176167467","question":"实行战略上的内线上的持久的防御战、战役战斗上的外线的速决的进攻战中心点在于（　　）。","trueAnswer":"选项A：攻防结合　　、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17485&s=1176167467","version":4},{"answers":["选项A：影响因素多","选项B：质量波动小","选项C：质量变异大","选项D：意义重大","选项E：质量隐蔽性","选项F：质量易控制","选项A：影响因素多、","选项C：质量变异大、","选项D：意义重大、"],"mid":"1224105452","question":"国际工程项目质量特点有：","trueAnswer":"选项A：影响因素多、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17498&s=1224105452","version":4},{"answers":["选项A：8天","选项B：10天","选项C：12天","选项D：14天","选项E：16天","选项F：20天"],"mid":"1204010257","question":"现行工程建设规定中乙方在工程变更确定后多少天内提出变更工程价款的报告经工程师确认后调整合同价款。","trueAnswer":"选项D：14天、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17501&s=1204010257","version":4},{"answers":["选项A：英国Atheri","选项B：法国Welthe","选项C：德国Ehrlich","选项D：美国Lothue"],"mid":"1188894302","question":"1909年谁首先提出化学治疗（简称化疗）的概念：","trueAnswer":"选项C：德国Ehrlich、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17502&s=1188894302","version":4},{"answers":["选项A：石油","选项B：煤","选项C：天然"],"mid":"1219384511","question":"工业的血液是指","trueAnswer":"选项A：石油、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17506&s=1219384511","version":4},{"answers":["选项A：石油","选项B：天然气","选项C：煤"],"mid":"1186949901","question":"工业的粮食是指","trueAnswer":"选项C：煤、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17507&s=1186949901","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1207024014","question":"2001年，中国手机市场销量增长率高于拉美，对吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17533&s=1207024014","version":4},{"answers":["选项A：88圈","选项B：98圈","选项C：108圈","选项D：118圈"],"mid":"1230074002","question":"2001年1月16日我国第一艘无人飞船神州2号在绕地球多少圈后准确返回？","trueAnswer":"选项C：108圈、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17534&s=1230074002","version":4},{"answers":["选项A：1984","选项B：1985","选项C：1986","选项D：1987","选项E：1988"],"mid":"1202760018","question":"3月23日，在太空工作时间最长的空间站和平号坠毁，它是在哪年发射升空的？","trueAnswer":"选项C：1986、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17543&s=1202760018","version":4},{"answers":["选项A：歼击机","选项B：武装直升机"],"mid":"1235003558","question":"AH-64是美国哪种军用飞机系列代号之一？","trueAnswer":"选项B：武装直升机、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17547&s=1235003558","version":4},{"answers":["选项A：ALARM","选项B：麻雀","选项C：响尾蛇","选项D：不死鸟"],"mid":"1181468036","question":"AM-9X空对空导弹的名称是 ：","trueAnswer":"选项C：响尾蛇、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17549&s=1181468036","version":4},{"answers":["选项A：小坑和空白","选项B：小坑和小点","选项C：小点和空白"],"mid":"1215100493","question":"CD光盘表面以什么形状来纪录二进制数位？","trueAnswer":"选项A：小坑和空白、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17550&s=1215100493","version":4},{"answers":["选项A：商务工作区","选项B：商务中心区","选项C：商务集中区"],"mid":"1226383476","question":"CID最早产生于20世纪20年代的美国，中文译为：","trueAnswer":"选项C：商务集中区、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17551&s=1226383476","version":4},{"answers":["选项A：PAD","选项B：PDA","选项C：APD"],"mid":"1178532695","question":"电子词典外语名称是什么？","trueAnswer":"选项B：PDA、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17561&s=1178532695","version":4},{"answers":["选项A：生产者价格指数","选项B：消费者价格指数","选项C：批发价格指数"],"mid":"1209389935","question":"CPI是：","trueAnswer":"选项B：消费者价格指数、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17564&s=1209389935","version":4},{"answers":["选项A：64k","选项B：56k","选项C：128k","选项D：32K"],"mid":"1183616514","question":"ITU确定V．90标准后，多少K调制解调器由此进入了现在主流应用阶段？","trueAnswer":"选项B：56k、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17568&s=1183616514","version":4},{"answers":["选项A：氦原子核流","选项B：质子流","选项C：正电子流"],"mid":"1213720138","question":"α射线是什么流：","trueAnswer":"选项A：氦原子核流、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17577&s=1213720138","version":4},{"answers":["选项A：山西","选项B：福建","选项C：河南"],"mid":"1186791648","question":"陈氏太极起源于何地","trueAnswer":"选项C：河南、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17642&s=1186791648","version":4},{"answers":["选项A：布歇","选项B：米歇尔"],"mid":"1196951853","question":"罗罗可艺术的代表画家：","trueAnswer":"选项A：布歇、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17665&s=1196951853","version":4},{"answers":["选项A：恺撒","选项B：屋大维","选项C：伯利克里","选项D：梭伦"],"mid":"1215254056","question":"罗马帝国的建立者：","trueAnswer":"选项B：屋大维、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17666&s=1215254056","version":4},{"answers":["选项A：10年","选项B：15年\t","选项C：20年","选项D：8年"],"mid":"1227536961","question":"俄罗斯和平号空间站在太空工作了多长时间？","trueAnswer":"选项B：15年\t、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17709&s=1227536961","version":4},{"answers":["选项A：第一宇宙速度","选项B：第二宇宙速度","选项C：第三宇宙速度"],"mid":"1211030793","question":"发射人造地球卫星的火箭在水平方向上的速度至少应达到？","trueAnswer":"选项A：第一宇宙速度、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17716&s=1211030793","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：瑞士","选项C：瑞典","选项D：法国"],"mid":"1193850248","question":"诺贝尔基金会设在：","trueAnswer":"选项C：瑞典、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17750&s=1193850248","version":4},{"answers":["选项A：诺贝尔的诞生时间","选项B：诺贝尔的逝世时间","选项C：第一枚爆炸的时间"],"mid":"1207069791","question":"诺贝尔奖的颁奖仪式都是12月14日下午4：30举行，这个时间是：","trueAnswer":"选项B：诺贝尔的逝世时间、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17751&s=1207069791","version":4},{"answers":["选项A：亚里士多德","选项B：牛顿","选项C：伽利略"],"mid":"1208569078","question":"称为近代科学之父的是：","trueAnswer":"选项C：伽利略、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17799&s=1208569078","version":4},{"answers":["选项A：金属器皿","选项B：瓷器","选项C：陶制器皿"],"mid":"1235851176","question":"\"宣德炉\"是一种：","trueAnswer":"选项A：金属器皿、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17834&s=1235851176","version":4},{"answers":["选项A：1981年","选项B：1982年","选项C：1983年","选项D：1984年"],"mid":"1223679319","question":"英特尔（INTER）公司成立时间为","trueAnswer":"选项D：1984年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17853&s=1223679319","version":4},{"answers":["选项A：1972年","选项B：1974年","选项C：1975年","选项D：1976年"],"mid":"1194709477","question":"微软公司成立的时间为","trueAnswer":"选项C：1975年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17854&s=1194709477","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：英国","选项C：中国","选项D：日本"],"mid":"1194109353","question":"跳伞是哪个国家率先发明的","trueAnswer":"选项C：中国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17855&s=1194109353","version":4},{"answers":["选项A：ENIAC","选项B：CRTY","选项C：C-HJ6"],"mid":"1208331250","question":"世界上第一台计算机的名字为：","trueAnswer":"选项A：ENIAC、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17908&s=1208331250","version":4},{"answers":["选项A：伽利略","选项B：牛顿","选项C：阿基米德","选项D：虎克"],"mid":"1184506590","question":"反射望远镜是谁发明的？","trueAnswer":"选项A：伽利略、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17913&s=1184506590","version":4},{"answers":["选项A：傻瓜","选项B：只要按一下","选项C：方便机"],"mid":"1231012430","question":"1900年，柯达公司推出一种掌上型相机，售价1美元，是傻瓜机的先驱。请问，它的名称是：","trueAnswer":"选项B：只要按一下、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17916&s=1231012430","version":4},{"answers":["选项A：30％","选项B：20％","选项C：10％","选项D：5％","选项E：1％"],"mid":"1187327599","question":"我国承担国际人类基因组计划的多少测量任务？","trueAnswer":"选项E：1％、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17921&s=1187327599","version":4},{"answers":["选项A：1次","选项B：2次","选项C：3次"],"mid":"1223547228","question":"爱因斯坦一生获得过几次诺贝尔奖：","trueAnswer":"选项A：1次、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17928&s=1223547228","version":4},{"answers":["选项A：沈阳-大连高速公路","选项B：京－津唐高速公路","选项C：京－石高速公路","选项D：京－沈高速公路"],"mid":"1211789409","question":"我国第一条开工建设的高速公路是：","trueAnswer":"选项A：沈阳-大连高速公路、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17944&s=1211789409","version":4},{"answers":["选项A：不属于","选项B：属于"],"mid":"1234969303","question":"皮影戏属于戏剧的一种吗？","trueAnswer":"选项B：属于、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18012&s=1234969303","version":4},{"answers":["选项A：中国移动","选项B：中国联通","选项C：中国电信","选项D：中国网通"],"mid":"1236809591","question":"在我国移动通信网络中，CDMA由哪家公司独立经营？","trueAnswer":"选项B：中国联通、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18018&s=1236809591","version":4},{"answers":["选项A：中国电信","选项B：中国移动","选项C：中国联通","选项D：中国网通"],"mid":"1197057135","question":"迄今为止，我国唯一一家可以经常多种电信业务的网络运营商是：","trueAnswer":"选项C：中国联通、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18019&s=1197057135","version":4},{"answers":["选项A：上海","选项B：北京","选项C：天津","选项D：深圳","选项E：广州"],"mid":"1231895099","question":"1994年，我国第一个数字移动通信系统GSM网在哪个城市首次开通运营？","trueAnswer":"选项E：广州、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18020&s=1231895099","version":4},{"answers":["选项A：约翰·德拉浦","选项B：马克·阿本","选项C：凯文·米特尼克","选项D：瓦尔德米尔·列文"],"mid":"1198150942","question":"最赋传奇色彩并有“世界头号黑客”之称的著名黑客是：","trueAnswer":"选项C：凯文·米特尼克、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18021&s=1198150942","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：韩国","选项C：意大利","选项D：英国"],"mid":"1235690797","question":"最早的地铁是哪国建造的？","trueAnswer":"选项D：英国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18050&s=1235690797","version":4},{"answers":["选项A：第2个","选项B：第3个","选项C：第4个","选项D：第5个"],"mid":"1178890342","question":"中国是世界上第几个拥有原子弹的国家？","trueAnswer":"选项D：第5个、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18066&s=1178890342","version":4},{"answers":["选项A：中国移动通信","选项B：中国铁路通信","选项C：中国联通","选项D：中国南方通信"],"mid":"1177990396","question":"CHINA MOBILE 是什么单位？","trueAnswer":"选项A：中国移动通信、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18104&s=1177990396","version":4},{"answers":["选项A：1958","选项B：1969","选项C：1972","选项D：1973"],"mid":"1214529532","question":"我国是在哪一年开始彩色电视广播的？","trueAnswer":"选项D：1973、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18105&s=1214529532","version":4},{"answers":["选项A：无线电遥控","选项B：超声波遥控","选项C：红外线遥控"],"mid":"1221504481","question":"彩色电视机普遍采用的是哪一种遥控技术？","trueAnswer":"选项C：红外线遥控、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18107&s=1221504481","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1231799289","question":"电子调光器可用于日光灯的调光吗？","trueAnswer":"选项B：不可以、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18108&s=1231799289","version":4},{"answers":["选项A：红军使用过的邮票","选项B：底色为红色"],"mid":"1179053010","question":"关于红军邮票说法是错误的是：","trueAnswer":"选项A：红军使用过的邮票、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18126&s=1179053010","version":4},{"answers":["选项A：头部","选项B：飞机左翼尖","选项C：飞机右翼尖","选项D：飞机尾部","选项E：飞机底部"],"mid":"1193706951","question":"从飞行员的角度来看红色信号灯总在：","trueAnswer":"选项B：飞机左翼尖、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18187&s=1193706951","version":4},{"answers":["选项A：45","选项B：46","选项C：47","选项D：48"],"mid":"1182934016","question":"1996年后鲁班奖每年的奖励数额为几个？","trueAnswer":"选项A：45、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18324&s=1182934016","version":4},{"answers":["选项A：激光","选项B：数码"],"mid":"1188940624","question":"镭射唱片中的镭射是一个英语单词的音译名，那么它的正式译名应该是什么？","trueAnswer":"选项A：激光、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18425&s=1188940624","version":4},{"answers":["选项A：上海展览中心","选项B：新国际博览中心","选项C：世贸商城","选项D：光大会展中心"],"mid":"1233661519","question":"第十二届上海华交在哪里举行?","trueAnswer":"选项B：新国际博览中心、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18495&s=1233661519","version":4},{"answers":["选项A：4米","选项B：6米","选项C：8米","选项D：10米"],"mid":"1203888727","question":"堪称目前上海室外最大的“中国结”的最高度为多少米","trueAnswer":"选项D：10米、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18504&s=1203888727","version":4},{"answers":["选项A：风","选项B：火","选项C：水","选项D：地"],"mid":"1219168160","question":"八卦中的离卦是指？","trueAnswer":"选项B：火、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18506&s=1219168160","version":4},{"answers":["选项A：卡文迪许","选项B：阿基米德","选项C：帕斯卡","选项D：惠更斯"],"mid":"1175657290","question":"第一个测出了地球质量的人是：","trueAnswer":"选项A：卡文迪许、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18526&s=1175657290","version":4},{"answers":["选项A：先驱者1号","选项B：先驱者5号","选项C：先驱者10号"],"mid":"1174334116","question":"第一个飞出太阳系的人造天体是：","trueAnswer":"选项C：先驱者10号、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18527&s=1174334116","version":4},{"answers":["选项A：1900.12.10","选项B：1901.12.10"],"mid":"1185400881","question":"第一届诺贝尔科学奖颁发的时间为：","trueAnswer":"选项B：1901.12.10、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18531&s=1185400881","version":4},{"answers":["选项A：增加升力","选项B：控制方向","选项C：控制拉升和下降","选项D：没什幺用"],"mid":"1177273852","question":"飞机的机翼用来:","trueAnswer":"选项A：增加升力、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18539&s=1177273852","version":4},{"answers":["选项A：迎风","选项B：顺风"],"mid":"1222244683","question":"飞机是如何起飞的？","trueAnswer":"选项A：迎风、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18542&s=1222244683","version":4},{"answers":["选项A：飞机速度低于音速","选项B：飞机速度超过音速"],"mid":"1215053745","question":"飞行时产生音障的条件之一是：","trueAnswer":"选项B：飞机速度超过音速、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18543&s=1215053745","version":4},{"answers":["选项A：画家","选项B：建筑家","选项C：思想家","选项D：雕塑家"],"mid":"1211983142","question":"罗丹是伟大的：","trueAnswer":"选项D：雕塑家、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18555&s=1211983142","version":4},{"answers":["选项A：空气温度计","选项B：水银温度计"],"mid":"1206381374","question":"最早的温度计是：","trueAnswer":"选项A：空气温度计、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18558&s=1206381374","version":4},{"answers":["选项A：空中监视","选项B：旅游","选项C：气象探测","选项D：娱乐"],"mid":"1208657788","question":"最早期的热气球是用来做什么的？","trueAnswer":"选项A：空中监视、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18560&s=1208657788","version":4},{"answers":["选项A：8","选项B：12","选项C：18","选项D：28"],"mid":"1234226790","question":"在我国最高星级的冰箱能降到零下几度？","trueAnswer":"选项C：18、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18574&s=1234226790","version":4},{"answers":["选项A：质子核","选项B：原子核","选项C：量子核"],"mid":"1189146282","question":"在原子的中心有一个很小的核，叫做：","trueAnswer":"选项B：原子核、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18583&s=1189146282","version":4},{"answers":["选项A：仍在转动","选项B：停止不转"],"mid":"1207509544","question":"直升机停在半空中时，它的旋翼是：","trueAnswer":"选项A：仍在转动、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18606&s=1207509544","version":4},{"answers":["选项A：老鼠","选项B：羊","选项C：猴子","选项D：瓢虫"],"mid":"1237299335","question":"著名的遗传学家谈家桢先生在对什么动物的研究中取得了巨大成就？","trueAnswer":"选项D：瓢虫、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18630&s=1237299335","version":4},{"answers":["选项A：10%-20%","选项B：30%～50%","选项C：40%-70%","选项D：60%-80%"],"mid":"1215683313","question":"实测证明，DTX省电模式，最多可以延长通话时间的：","trueAnswer":"选项B：30%～50%、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18634&s=1215683313","version":4},{"answers":["选项A：80分贝","选项B：65分贝","选项C：48分贝","选项D：32分贝"],"mid":"1230533655","question":"制冷量在的2500W的分体空调器国家标准规定室内机噪音小于：","trueAnswer":"选项C：48分贝、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18641&s=1230533655","version":4},{"answers":["选项A：1962年","选项B：1963年","选项C：1965年","选项D：1967年"],"mid":"1197274024","question":"中国的第一颗氢弹是什么时候爆炸的：","trueAnswer":"选项D：1967年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18643&s=1197274024","version":4},{"answers":["选项A：150毫米","选项B：152毫米","选项C：153毫米","选项B：152毫米、"],"mid":"1223572235","question":"中国量产的激光制导炸弹的口径是多少？（多选）","trueAnswer":"选项B：152毫米、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18661&s=1223572235","version":4},{"answers":["选项A：空对舰导弹","选项B：地地导弹","选项C：空战导弹"],"mid":"1233820671","question":"假设台海开战，决定胜负的关键是什么？","trueAnswer":"选项C：空战导弹、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18664&s=1233820671","version":4},{"answers":["选项A：侦察","选项B：空间做战实验平台","选项C：空中监视","选项A：侦察、","选项B：空间做战实验平台、"],"mid":"1190373423","question":"航天飞机在军事上可扮演什么角色？（多选）","trueAnswer":"选项A：侦察、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18665&s=1190373423","version":4},{"answers":["选项A：吴文俊","选项B：金怡濂","选项C：王选","选项D：黄昆"],"mid":"1220477561","question":"奖金高达500万元的2002年度国家最高科技奖颁给了谁","trueAnswer":"选项B：金怡濂、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18700&s=1220477561","version":4},{"answers":["选项A：北京协和医院","选项B：上海华山医院","选项C：上海第六人民医院","选项D：北京积水潭医院"],"mid":"1184067514","question":"我国第一例成功的断肢再植手术是在哪家医院做成的","trueAnswer":"选项C：上海第六人民医院、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18702&s=1184067514","version":4},{"answers":["选项A：T","选项B：V","选项C：X"],"mid":"1211764963","question":"为了彰显独特的个人品位，JACK选择了诺基亚7210手机，这款三频手机拥有4096色彩显示屏，支持MMS、GPRS、JAVA应用下载和合成音铃声，但最令JACK心动的还是它令人耳目一新的_________形键盘设计。","trueAnswer":"选项B：V、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18782&s=1211764963","version":4},{"answers":["选项A：歼-8","选项B：米格-21","选项C：歼-10","选项D：F-15"],"mid":"1219934328","question":"请问由成都飞机工业公司制造的哪种战斗机将明显提高解放军的空战能力？","trueAnswer":"选项C：歼-10、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18807&s=1219934328","version":4},{"answers":["选项A：500.985公里","选项B：1227.985公里","选项C：700.985公里","选项D：900.985公里"],"mid":"1238601408","question":"英国的安迪·格林于1997年10月在美国内华达州的黑岩沙漠上创造了一项陆上最高速度记录，他驾驶的是一辆理查德·格林设计的推力SSC型汽车，装有罗尔斯·罗伊斯双缸喷气发动机，可产生22.68吨推力，该车是第一辆超音速","trueAnswer":"选项B：1227.985公里、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18868&s=1238601408","version":4},{"answers":["选项A：法","选项B：德","选项C：英","选项D：美"],"mid":"1207487594","question":"X射线是哪国人发现的？","trueAnswer":"选项B：德、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18876&s=1207487594","version":4},{"answers":["选项A：1952","选项B：1953","选项C：1954","选项D：1955"],"mid":"1213790588","question":"1930年5月，波音公司开始启用“空中小姐”，“空中小姐”一词也由此进入吉尼斯世界大全的航空篇。新中国成立后，正式招收的第一批空中小姐是在哪年的年底？","trueAnswer":"选项D：1955、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18882&s=1213790588","version":4},{"answers":["选项A：1900","选项B：1901","选项C：1902"],"mid":"1207215869","question":"您知道第一届诺贝尔奖于哪年颁发的吗？","trueAnswer":"选项B：1901、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18911&s=1207215869","version":4},{"answers":["选项A：查理","选项B：里力","选项C：利夫"],"mid":"1231373982","question":"\"口香糖\"可起到清洁口腔、运动面部皮肤的作用，它是美国人谁的杰作？","trueAnswer":"选项A：查理、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18912&s=1231373982","version":4},{"answers":["选项A：LAME","选项B：APE","选项C：ATRAC"],"mid":"1180987743","question":"MD是日本SONY公司发明的，至今已经10年了，MD采取了类似于MP3的压缩算法， 除去人耳听不到的声音，请问这种压缩算法的英文名称是什么？","trueAnswer":"选项C：ATRAC、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18926&s=1180987743","version":4},{"answers":["选项A：300","选项B：400","选项C：500","选项D：600"],"mid":"1192464119","question":"哈勃望远镜能看见_________公里以外一枝蜡烛的烛光？","trueAnswer":"选项C：500、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18950&s=1192464119","version":4},{"answers":["选项A：力士","选项B：菩萨","选项C：飞天","选项D：伎乐"],"mid":"1183283737","question":"“看了敦煌莫高窟，就等于看到了全世界的古代文明”，这是一位国外旅游者在参观了莫高窟后发出的由衷感叹，那么你知道以下哪一个是“敦煌艺术的标志”吗？","trueAnswer":"选项C：飞天、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18951&s=1183283737","version":4},{"answers":["选项A：WCDMA","选项B：CDMA-2000","选项C：CDMA","选项D：TD-SCDMA"],"mid":"1209136078","question":"1999年10月底，在芬兰赫尔辛基举行的国际电联会议上，你知道由中国信息产业部电信科学技术研究院代表中国提出的下列哪个标准提案被国际电联采纳为世界第三代移动通信（3G）无线接口技术规范建议之一吗？","trueAnswer":"选项D：TD-SCDMA、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18967&s=1209136078","version":4},{"answers":["选项A：CDMA2000","选项B：WCDMA","选项C：TD－SCDMA"],"mid":"1193457896","question":"第三代移动通讯简称3G，国际上有三个3G标准提案，其中一个标准是我国大唐公司提出的，该标准是什么？","trueAnswer":"选项C：TD－SCDMA、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18973&s=1193457896","version":4},{"answers":["选项A：御用拳击生产厂商吸取各界拳王冠军的鞋样设计","选项B：一位拳击教练退役后潜心研制而成","选项C：60~70年代拳王阿里全胜时期所穿过的拳击鞋","选项D：融合了拳击鞋和普通鞋的优点合而为一"],"mid":"1200042827","question":"俗话说：鞋袜半身衣，现在最热门的鞋款要属\"TYGUN拳击靴\"，有的消费者甚至得排队3小时才可买到手，你知道这款鞋是根据什么设计的吗？","trueAnswer":"选项C：60~70年代拳王阿里全胜时期所穿过的拳击鞋、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18981&s=1200042827","version":4},{"answers":["选项A：纪梵希","选项B：路易．威登","选项C：VIVIAN"],"mid":"1187652595","question":"天才设计师\"约翰．加里阿诺\"是谁的接班人？","trueAnswer":"选项A：纪梵希、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18982&s=1187652595","version":4},{"answers":["选项A：17.9","选项B：19.7","选项C：15.9","选项D：19.5"],"mid":"1215561186","question":"索纳塔首次亮相, 圆了北京50年的轿车梦。目前索纳塔正式接受预订，你知道最低售价为多少万元吗？","trueAnswer":"选项A：17.9、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18984&s=1215561186","version":4},{"answers":["选项A：冯．乔西亚","选项B：波．波瑞特","选项C：张天爱","选项D：VIVIENNE WESTWOOD"],"mid":"1214764314","question":"在优雅与颓废、前卫与复古并存的时装界，被誉为\"朋克教母\"的是以下哪位时装设计大师？","trueAnswer":"选项D：VIVIENNE WESTWOOD、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18985&s=1214764314","version":4},{"answers":["选项A：微软公司","选项B：麻省理工学院","选项C：施乐公司","选项D：斯坦福大学"],"mid":"1200251086","question":"大家都知道鼠标的发明者是Douglas Englebart博士，他获得了1997年计算机科学的最高奖--图灵奖，请问当时他是在哪里发明的吗？","trueAnswer":"选项D：斯坦福大学、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18990&s=1200251086","version":4},{"answers":["选项A：一汽大众","选项B：上海大众","选项C：上海通用","选项D：北京现代"],"mid":"1226755777","question":"目前国内轿车产销量排名第一的生产厂家是","trueAnswer":"选项B：上海大众、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19018&s=1226755777","version":4},{"answers":["选项A：防止炮管弯曲","选项B：抽烟装置","选项C：热护套","选项D：稳定装置"],"mid":"1235368016","question":"坦克炮管的中间有一部分是加粗的，作用是","trueAnswer":"选项B：抽烟装置、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19026&s=1235368016","version":4},{"answers":["选项A：太阳能电池","选项B：锂电池","选项C：氢电池","选项D：碳电池"],"mid":"1215884455","question":"如今人们生活中，通讯、娱乐都离不开卫星系统，那么现代的卫星在工作时使用的是","trueAnswer":"选项A：太阳能电池、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19029&s=1215884455","version":4},{"answers":["选项A：1个","选项B：2个","选项C：3个","选项D：4个","选项E：5个","选项F：6个"],"mid":"1234707303","question":"美国航天飞机共有几个降落地点","trueAnswer":"选项F：6个、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19034&s=1234707303","version":4},{"answers":["选项A：长波","选项B：中波","选项C：短波","选项D：超短波"],"mid":"1230472172","question":"潜水艇在水下用的无线电波是","trueAnswer":"选项A：长波、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19035&s=1230472172","version":4},{"answers":["选项A：CZ","选项B：CA","选项C：HU","选项D：MU"],"mid":"1179556862","question":"自2003年3月1日起中国东方航空集团公司使用的统一代码是","trueAnswer":"选项D：MU、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19037&s=1179556862","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：美国","选项C：英国","选项D：法国","选项E：日本","选项F：德国"],"mid":"1227935473","question":"IC卡的最初设想是由哪国人提出","trueAnswer":"选项E：日本、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19038&s=1227935473","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：日本","选项C：德国","选项D：中国"],"mid":"1188048067","question":"目前世界上最小的马达是由哪个国家开发","trueAnswer":"选项B：日本、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19046&s=1188048067","version":4},{"answers":["选项A：100万","选项B：200万","选项C：300万","选项D：400万","选项E：500万","选项F：600万"],"mid":"1184010857","question":"国家最高科学技术奖的奖金是多少？","trueAnswer":"选项E：500万、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19047&s=1184010857","version":4},{"answers":["选项A：清华大学","选项B：上海复旦大学","选项C：上海交通大学","选项D：中国科技大学"],"mid":"1184487806","question":"国产芯片汉芯一号研制成功，它是由哪所大学开发","trueAnswer":"选项B：上海复旦大学、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19049&s=1184487806","version":4},{"answers":["选项A：上海大众","选项B：上海奇瑞"],"mid":"1202385456","question":"我国首次在国外生产轿车的是哪个厂家","trueAnswer":"选项B：上海奇瑞、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19050&s=1202385456","version":4},{"answers":["选项A：大禹","选项B：李真","选项C：李固","选项D：李斯","选项E：李密","选项F：李冰"],"mid":"1176666969","question":"古代著名的水利工程都江堰是谁设计的","trueAnswer":"选项F：李冰、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19059&s=1176666969","version":4},{"answers":["选项A：哈佛","选项B：牛津"],"mid":"1195699477","question":"Ig诺贝尔奖，也称\"搞笑诺贝尔奖\"，因其鼓励\"不同寻常的想像力和创造力\"，体现了科学研究人性和有趣的一面，您知道这个奖项是1991年在_________大学创立的吗？","trueAnswer":"选项A：哈佛、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19090&s=1195699477","version":4},{"answers":["选项A：100万","选项B：200万","选项C：300万","选项D：400万"],"mid":"1185415565","question":"国产私人飞机“小鹰500”型飞机将在今年6月首飞，您知道“小鹰500”将以约多少万元的身价推向市场吗？","trueAnswer":"选项A：100万、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19123&s=1185415565","version":4},{"answers":["选项A：部件总装","选项B：下料生产","选项C：组装完成","选项D：飞行试验","选项E：图纸定稿","选项F：设计通过"],"mid":"1232225595","question":"2002年9月16日，一个航空人创造奇迹的日子。中国新型歼击机超七战斗机迎来了历史性的一刻——部装开铆。“部装开铆”是","trueAnswer":"选项B：下料生产、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19139&s=1232225595","version":4},{"answers":["选项A：4毫雷姆","选项B：6毫雷姆","选项C：8毫雷姆","选项D：10毫雷姆"],"mid":"1183259074","question":"随着人类文明的发展、科学的进步，辐射问题越来越受到人们的重视。如果人一次受到1万毫雷姆，虽然不会感到有任何症状，却会伤害人的骨髓。请问，一次X光检查，给人体胸部造成的辐射是_________毫雷姆。","trueAnswer":"选项D：10毫雷姆、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19140&s=1183259074","version":4},{"answers":["选项A：2","选项B：3","选项C：4","选项D：5"],"mid":"1192566634","question":"NVQ包括了所有职业，从刚工作的新手到高级管理人员的所有技能和知识层次。NVQ有_________个级别，每个级别反映了实际工作中该级别所需的知识和能力，以及在工作中拥有的责任和权力。","trueAnswer":"选项D：5、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19155&s=1192566634","version":4},{"answers":["选项A：电影","选项B：艺术","选项C：计算机"],"mid":"1210242136","question":"您知道\"图灵奖\"是_________领域的最高奖吗？","trueAnswer":"选项C：计算机、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19163&s=1210242136","version":4},{"answers":["选项A：哈佛","选项B：牛津"],"mid":"1195482347","question":"Ig诺贝尔奖，也称\"搞笑诺贝尔奖\"，因其鼓励\"不同寻常的想像力和创造力\"，体现了科学研究人性和有趣的一面，您知道这个奖项是1991年在_________大学创立的吗？","trueAnswer":"选项A：哈佛、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19165&s=1195482347","version":4},{"answers":["选项A：99","选项B：100","选项C：101"],"mid":"1187244357","question":"2002年首届全球华人少年写作征文大赛被称为\"中国的少年诺贝尔文学奖\"，你知道首届大赛总奖金为_________万元吗？","trueAnswer":"选项C：101、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19202&s=1187244357","version":4},{"answers":["选项A：贝尔","选项B：爱迪生"],"mid":"1181816346","question":"电话已经逐渐成为我们生活中必不可少的沟通工具，你知道电话的发明者是_________吗？","trueAnswer":"选项A：贝尔、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19214&s=1181816346","version":4},{"answers":["选项A：黑色农业","选项B：蓝色农业","选项C：无色农业","选项D：白色农业"],"mid":"1226251822","question":"以水生生物资源开发利用为特征的农业称为：","trueAnswer":"选项B：蓝色农业、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19226&s=1226251822","version":4},{"answers":["选项A：MDI","选项B：MRD","选项C：MRI","选项D：MRY"],"mid":"1230166465","question":"磁共振成像技术简称：","trueAnswer":"选项C：MRI、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19227&s=1230166465","version":4},{"answers":["选项A：“973”计划","选项B：“火炬计划”","选项C：“星火计划”","选项D：“863”计划"],"mid":"1232800251","question":"国家高技术研究发展计划是：","trueAnswer":"选项D：“863”计划、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19228&s=1232800251","version":4},{"answers":["选项A：林业","选项B：商业","选项C：电力","选项D：建筑业","选项E：制造业","选项F：采矿业","选项D：建筑业、","选项E：制造业、"],"mid":"1234225249","question":"下列哪些行业属于“第二产业”？（多选）","trueAnswer":"选项D：建筑业、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19229&s=1234225249","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1233448883","question":"纸是蔡伦发明的吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19230&s=1233448883","version":4},{"answers":["选项A：互联网","选项B：游乐园","选项C：渡假村","选项D：俱乐部","选项E：观光游览","选项F：百货店"],"mid":"1226919140","question":"正象“一切始于世博会”的名语所言，现代社会的组织结构和系统中的很多因素都是从博览会孕育诞生的。你能从中选出一个与其无关的吗。","trueAnswer":"选项A：互联网、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19247&s=1226919140","version":4},{"answers":["选项A：木头","选项B：塑料","选项C：金属","选项D：玻璃"],"mid":"1232401645","question":"大家都知道鼠标的发明者是Douglas Englebart博士，他获得了1997年计算机科学的最高奖——图灵奖，请问当时他当时发明的鼠标是用什么材料？","trueAnswer":"选项A：木头、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19251&s=1232401645","version":4},{"answers":["选项A：巨鹰","选项B：巨龙","选项C：巨星","选项D：巨马"],"mid":"1190884089","question":"被誉为“跳马王”的楼云早已为人所熟知，退役后的楼云进入了商海，现任浙江_________集团公司副总经理。","trueAnswer":"选项A：巨鹰、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19255&s=1190884089","version":4},{"answers":["选项A：6角","选项B：7角","选项C：8角","选项D：9角","选项A：6角、"],"mid":"1228300620","question":"中国移动推出全球通用户发送彩信（MMS）业务，请问彩信每条多少元钱？（多选）","trueAnswer":"选项A：6角、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19285&s=1228300620","version":4},{"answers":["选项A：轿车分类","选项B：车型尺寸","选项C：装备和售价","选项D：发动机排量"],"mid":"1221432979","question":"按照国家规定，轿车现分为微型、普通、中级、中高级和和高级5个级别。我国的分类方法是按：","trueAnswer":"选项D：发动机排量、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19305&s=1221432979","version":4},{"answers":["选项A：河流的名字","选项B：山谷的名字","选项C：人的名字","选项D：城市的名字"],"mid":"1183628931","question":"汽车车名花样繁多、来历不同，您知道我国与德国大众汽车公司联合打造的“桑塔纳”汽车名字的由来吗？","trueAnswer":"选项B：山谷的名字、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19308&s=1183628931","version":4},{"answers":["选项A：迟顿","选项B：灵敏","选项C：糊涂","选项D：清醒"],"mid":"1223668756","question":"“只要做了梦，人的头脑就会——”，荣获1962年诺贝尔生理学及医学奖的科学家英国的克里克这样说。","trueAnswer":"选项B：灵敏、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19345&s=1223668756","version":4},{"answers":["选项A：1994","选项B：1995","选项C：1996"],"mid":"1195183455","question":"芭比娃娃共有三个姊妹，分别是1964年上市的巧比、1992年推出的史黛西及_________年亮相的小凯莉。","trueAnswer":"选项B：1995、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19347&s=1195183455","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：德国","选项C：法国","选项D：英国"],"mid":"1215858213","question":"请问大卫·科波菲尔曾于2001年神通广大地准确预测了哪国国家彩票的中奖号码？","trueAnswer":"选项B：德国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19357&s=1215858213","version":4},{"answers":["选项A：六位","选项B：七位","选项C：八位","选项D：九位"],"mid":"1204118813","question":"小灵通手机除区号外有几位号码?","trueAnswer":"选项C：八位、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19437&s=1204118813","version":4},{"answers":["选项A：1.425","选项B：1.435","选项C：1.445","选项D：1.455"],"mid":"1210519993","question":"在我国铁路轨距一般为多少米?","trueAnswer":"选项B：1.435、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19438&s=1210519993","version":4},{"answers":["选项A：1986年","选项B：1996年"],"mid":"1228754812","question":"电子宠物是日本人在哪年研制而成的","trueAnswer":"选项B：1996年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19459&s=1228754812","version":4},{"answers":["选项A：前苏联","选项B：英国","选项C：德国","选项D：美国"],"mid":"1200292236","question":"著名的AK-47冲锋枪是哪个国家生产的?","trueAnswer":"选项A：前苏联、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19472&s=1200292236","version":4},{"answers":["选项A：这次伟大的探险来回共经过76公里，历时195个小时。","选项B：两位宇航员共同完成了依次到另一个星球的探索。","选项C：踏上月球的“一小步”对整个人类而言，是巨大的飞跃。","选项D：这一伟大的时刻的精确时间是1969年7月21日11点56分20秒，这是人类探索太空的里程碑。"],"mid":"1177629614","question":"下列说法不正确的是","trueAnswer":"选项B：两位宇航员共同完成了依次到另一个星球的探索。、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19501&s=1177629614","version":4},{"answers":["选项A：在90％以上","选项B：对点状目标命中概率偏差在0.5 ——1.5 米之间","选项C：对面状目标的圆概率偏差在10米以内","选项D：一定命中目标"],"mid":"1216900743","question":"以下关于精确制导武器对目标命中概率要求中正确的是什么？","trueAnswer":"选项B：对点状目标命中概率偏差在0.5 ——1.5 米之间、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19513&s=1216900743","version":4},{"answers":["选项A：在１０００公里内","选项B：１０００——３０００公里","选项C：３０００－８０００公里","选项D：８０００公里以上"],"mid":"1214002408","question":"远程导弹射程是多少？","trueAnswer":"选项D：８０００公里以上、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19514&s=1214002408","version":4},{"answers":["选项A：一般不超过85毫米","选项B：最大为105毫米","选项C：最大为122毫米","选项D：大于110毫米"],"mid":"1215196970","question":"中型坦克的火炮口径是多少？","trueAnswer":"选项B：最大为105毫米、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19516&s=1215196970","version":4},{"answers":["选项A：美国拥有的一艘航空母舰","选项B：二战期间德军的一支部队","选项C：国家","选项D：一些处于重要战略地位的岛屿或其他地区"],"mid":"1205546064","question":"不沉的航空母舰指的什么","trueAnswer":"选项D：一些处于重要战略地位的岛屿或其他地区、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19518&s=1205546064","version":4},{"answers":["选项A：7年、4年、2年8个月","选项B：6年，7年，4年","选项C：10年，8年，5年","选项D：4年，3年半，2年"],"mid":"1225819137","question":"从第一颗原子弹爆炸到氢弹试验成功，美国用了几年，前苏联用了几年，我国用了几年","trueAnswer":"选项A：7年、4年、2年8个月、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19519&s=1225819137","version":4},{"answers":["选项A：2倍音速","选项B：3倍音速","选项C：5倍音速","选项D：8倍音速"],"mid":"1207742614","question":"美国制造的、绰号为“极光”的高超音速战略侦察机的最大速度可达","trueAnswer":"选项D：8倍音速、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19520&s=1207742614","version":4},{"answers":["选项A：歼击机","选项B：攻击机","选项C：歼击轰炸机","选项D：战略轰炸机"],"mid":"1187417315","question":"强击机又称","trueAnswer":"选项B：攻击机、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19521&s=1187417315","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1237152864","question":"枪榴弹能不用步枪发射吗？","trueAnswer":"选项A：能、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19529&s=1237152864","version":4},{"answers":["选项A：英国一个的工业家","选项B：德国的一个军官","选项C：法国的一个技师"],"mid":"1181473906","question":"坦克是由谁发明的？","trueAnswer":"选项A：英国一个的工业家、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19539&s=1181473906","version":4},{"answers":["选项A：艾菲尔","选项B：卡多蒙"],"mid":"1185153522","question":"艾菲尔铁塔的设计者是","trueAnswer":"选项A：艾菲尔、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19549&s=1185153522","version":4},{"answers":["选项A：1英镑","选项B：1先令","选项C：1便士"],"mid":"1189559818","question":"世界上第一枚邮票的面值是多少","trueAnswer":"选项B：1先令、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19550&s=1189559818","version":4},{"answers":["选项A：邮票中中国地图绘制偏差太大","选项B：误将邮票的类型印成（T）特种邮票","选项C：将台湾省遗漏","选项D：将台湾省图成白色"],"mid":"1218500181","question":"文革珍邮《全国山河一片红》由于什么原因而在发行后收回导致数量稀少","trueAnswer":"选项D：将台湾省图成白色、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19551&s=1218500181","version":4},{"answers":["选项A：绘图","选项B：网页编辑","选项C：图像处理","选项D：图像浏览"],"mid":"1219106575","question":"Photoshop是一款主要应用于什么方面的软件","trueAnswer":"选项C：图像处理、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19552&s=1219106575","version":4},{"answers":["选项A：原子弹之父","选项B：火箭之父","选项C：氢弹之父","选项D：现代航天之父"],"mid":"1238141062","question":"美国科学家奥本海默有下面哪一个美称","trueAnswer":"选项A：原子弹之父、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19583&s=1238141062","version":4},{"answers":["选项A：1981年4月12日","选项B：1982年4月12日","选项C：1983年4月12日","选项D：1984年4月12日","选项E：1985年4月12日","选项F：1986年4月12日"],"mid":"1187081702","question":"第一架进入太空的航天飞机是在什么时间发射升空的","trueAnswer":"选项B：1982年4月12日、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19588&s=1187081702","version":4},{"answers":["选项A：前苏联","选项B：美国","选项C：法国","选项D：英国"],"mid":"1195182511","question":"第一位进入太空的女宇航员是哪国人","trueAnswer":"选项A：前苏联、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19589&s=1195182511","version":4},{"answers":["选项A：人名","选项B：地名","选项C：山名"],"mid":"1175390839","question":"哈勃太空望远镜是以什么命名的","trueAnswer":"选项A：人名、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19590&s=1175390839","version":4},{"answers":["选项A：礼炮号","选项B：太空试验室","选项C：和平号"],"mid":"1183006588","question":"第一个太空站的名字的什么","trueAnswer":"选项A：礼炮号、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19591&s=1183006588","version":4},{"answers":["选项A：1年","选项B：2年","选项C：3年","选项D：4年"],"mid":"1215022083","question":"挑战者号航天飞机爆炸后，航天飞机的发射停飞了几年","trueAnswer":"选项B：2年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19592&s=1215022083","version":4},{"answers":["选项A：阿波罗","选项B：宙斯","选项C：维纳斯"],"mid":"1221375771","question":"美国进行的登月计划叫作","trueAnswer":"选项A：阿波罗、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19593&s=1221375771","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：前苏联","选项C：中国","选项D：日本"],"mid":"1233846761","question":"第一颗人造地球卫星是哪国发射上天的？","trueAnswer":"选项B：前苏联、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19644&s=1233846761","version":4},{"answers":["选项A：雷达","选项B：声纳","选项C：红外","选项A：雷达、","选项B：声纳、"],"mid":"1183323174","question":"能用于探测舰艇的方法有（多选）","trueAnswer":"选项A：雷达、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19680&s=1183323174","version":4},{"answers":["选项A：让飞船在进入大气层时的速度减慢","选项B：使用了极其耐热的材料","选项C：飞船的形状决定的"],"mid":"1228351859","question":"为什么星际飞船飞回地面时不会烧掉？","trueAnswer":"选项A：让飞船在进入大气层时的速度减慢、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19681&s=1228351859","version":4},{"answers":["选项A：红、绿、白","选项B：红、绿、黄","选项C：白、黄、蓝","选项D：绿、黄、蓝"],"mid":"1211382988","question":"飞机上的航行灯的颜色有","trueAnswer":"选项A：红、绿、白、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19684&s=1211382988","version":4},{"answers":["选项A：2.68km/s","选项B：3.07km/s","选项C：8km/s","选项D：12km/s"],"mid":"1200647263","question":"同步卫星运行的速度是多少？","trueAnswer":"选项B：3.07km/s、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19685&s=1200647263","version":4},{"answers":["选项A：林肯号(CVN-72)航空母舰","选项B：华盛顿号航空母舰","选项C：“艾森豪威尔”(CVN69)号航空母舰","选项D：美国“杜鲁门”(CVN75)号航空母舰","选项E：尼米兹号(CVN-68)航空母舰"],"mid":"1177300933","question":"世界有史以来最大的舰船是：","trueAnswer":"选项B：华盛顿号航空母舰、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19688&s=1177300933","version":4},{"answers":["选项A：哥仑比亚号","选项B：挑战者号","选项C：亚特兰第丝号","选项D：奋进号","选项E：发现号"],"mid":"1220397873","question":"世界上第一架进入太空的航天飞机是()","trueAnswer":"选项A：哥仑比亚号、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19744&s=1220397873","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：3","选项C：6","选项D：9","选项E：5","选项F：4"],"mid":"1207231021","question":"世界上一共建造了几架航空飞机","trueAnswer":"选项C：6、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19745&s=1207231021","version":4},{"answers":["选项A：1916","选项B：1905"],"mid":"1211367198","question":"爱因斯坦在哪一年提出的广义相对论?","trueAnswer":"选项A：1916、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19759&s=1211367198","version":4},{"answers":["选项A：诺贝尔文学奖","选项B：普利策文学奖"],"mid":"1204531544","question":"1923年，叶芝获得何种文学奖项？","trueAnswer":"选项A：诺贝尔文学奖、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19765&s=1204531544","version":4},{"answers":["选项A：东方红号","选项B：神州2号","选项C：向阳红10号"],"mid":"1198734794","question":"中国首次南极考察科学考察船的名字是","trueAnswer":"选项C：向阳红10号、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19787&s=1198734794","version":4},{"answers":["选项A：2003.10.14 8：00","选项B：2003.10.15 9：00","选项C：2003.10.16 10：00","选项D：2003.10.17 8：30"],"mid":"1205619152","question":"我国发射的第一艘载人航天火箭，“神州“五号在什么时候发射的？","trueAnswer":"选项A：2003.10.14 8：00、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19817&s=1205619152","version":4},{"answers":["选项A：驱动车辆","选项B：提地下水","选项C：加热"],"mid":"1194406235","question":"世界上没有任何一种能源比太阳能更为简便，它干净、丰富，可以再生，而且遍布全世界。进入20世纪之后，曾出现了三次太阳能利用研究和使用的热潮。最早的一次是20世纪初的1901年，美国波士顿财团将太阳能用于什么？","trueAnswer":"选项B：提地下水、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19868&s=1194406235","version":4},{"answers":["选项A：1944年","选项B：1946年","选项C：1964年","选项D：1966年"],"mid":"1207848224","question":"“大爆炸理论”是美国天文学家伽莫夫于哪一年提出的？","trueAnswer":"选项B：1946年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19875&s=1207848224","version":4},{"answers":["选项A：1992年1月","选项B：1992年3月","选项C：1993年1月","选项D：1993年3月"],"mid":"1182103789","question":"我国自什么时候开始实施载人航天工程？","trueAnswer":"选项A：1992年1月、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19877&s=1182103789","version":4},{"answers":["选项A：12个","选项B：13个","选项C：14个","选项D：15个"],"mid":"1214426788","question":"“神舟”五号载人飞船共有多少个分系统？","trueAnswer":"选项B：13个、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19878&s=1214426788","version":4},{"answers":["选项A：0.001米","选项B：0.0001米","选项C：0.000001米","选项D：0.000000001米"],"mid":"1214921611","question":"纳米的数量级为？","trueAnswer":"选项D：0.000000001米、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19913&s=1214921611","version":4},{"answers":["选项A：丰田","选项B：奔驰","选项C：大众","选项D：宝马"],"mid":"1219200086","question":"具有5气门的汽车发动机的著名汽车制造公司是？","trueAnswer":"选项C：大众、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19914&s=1219200086","version":4},{"answers":["选项A：5米","选项B：10米","选项C：15米","选项D：20米"],"mid":"1205671873","question":"法国新研制出一种类似传统手杖的电子导盲手杖，可供盲人在美固定参照物的空间行走，这种手杖的一个关键组建可以准确辨别多少米以内障碍物的轮廓和形状？","trueAnswer":"选项C：15米、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19949&s=1205671873","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：中国","选项C：英国","选项D：俄罗斯"],"mid":"1190114221","question":"“勇气”号火星漫游车是哪个国家宇航局发射的？","trueAnswer":"选项A：美国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19992&s=1190114221","version":4},{"answers":["选项A：勇气号","选项B：神舟号","选项C：探险号","选项D：和平号"],"mid":"1234855892","question":"我国载人飞船的名字是什么？","trueAnswer":"选项B：神舟号、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20033&s=1234855892","version":4},{"answers":["选项A：平流层","选项B：对流层","选项C：中间层"],"mid":"1187208444","question":"飞机一般在天空的那个层飞行？","trueAnswer":"选项A：平流层、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20036&s=1187208444","version":4},{"answers":["选项A：是詹天佑发明的","选项B：不是詹天佑发明的"],"mid":"1220358318","question":"别名“詹氏车钩”的火车自动挂钩：B","trueAnswer":"选项B：不是詹天佑发明的、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20054&s=1220358318","version":4},{"answers":["选项A：不会出现彩虹","选项B：也可能出现彩虹"],"mid":"1207852247","question":"雨后阳光下有时会出现彩虹，雨后的月光下：B","trueAnswer":"选项B：也可能出现彩虹、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20057&s=1207852247","version":4},{"answers":["选项A：上海","选项B：深圳","选项C：北京"],"mid":"1191313319","question":"我国预计在2003年初建成的磁悬浮列车将在哪里落户？","trueAnswer":"选项A：上海、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20151&s=1191313319","version":4},{"answers":["选项A：F-16","选项B：F-15"],"mid":"1176010513","question":"土耳其空军的主力战机是:","trueAnswer":"选项A：F-16、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20222&s=1176010513","version":4},{"answers":["选项A：CDMA","选项B：GSM","选项C：WAP"],"mid":"1203753708","question":"移动通信设备与Internet相连接的应用协议是","trueAnswer":"选项C：WAP、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20223&s=1203753708","version":4},{"answers":["选项A：凤凰","选项B：麒麟","选项C：蛟龙","选项D：熊猫"],"mid":"1186022119","question":"我国自行开发的第一款概念车名叫什么？","trueAnswer":"选项B：麒麟、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20224&s=1186022119","version":4},{"answers":["选项A：596工程","选项B：863工程","选项C：211工程"],"mid":"1237166825","question":"中国的原子弹工程的代号是：","trueAnswer":"选项A：596工程、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20382&s=1237166825","version":4},{"answers":["选项A：连续响2分钟","选项B：响1分钟停30秒再响1分钟","选项C：连续响3分钟"],"mid":"1174434344","question":"要表示空袭警报解除，则警报器的鸣响规律是：","trueAnswer":"选项C：连续响3分钟、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20390&s=1174434344","version":4},{"answers":["选项A：骑兵","选项B：步兵","选项C：预备役部队"],"mid":"1194441824","question":"各国政府开始在军队装备坦克，装甲部队一般是由什么部队改编而来：","trueAnswer":"选项A：骑兵、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20391&s=1194441824","version":4},{"answers":["选项A：第四代战斗机","选项B：第五代战斗机","选项C：第六代战斗机"],"mid":"1209629478","question":"美国的F－22猛禽战斗机按西方标准属于第几代战斗机：","trueAnswer":"选项A：第四代战斗机、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20392&s=1209629478","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：法国","选项C：澳大利亚"],"mid":"1183582986","question":"除美国、俄罗斯外，还有哪个国家拥有核动力水面舰艇？","trueAnswer":"选项B：法国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20411&s=1183582986","version":4},{"answers":["选项A：10000公里","选项B：11000公里","选项C：12000公里"],"mid":"1227753249","question":"我国的二炮部队拥有各种先进的导弹武器，其洲际导弹的射程最大大约可以达到多少？","trueAnswer":"选项C：12000公里、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20421&s=1227753249","version":4},{"answers":["选项A：250","选项B：255","选项C：260","选项D：265"],"mid":"1186533552","question":"瑞典化学家诺贝尔一生拥有多少项专利权？","trueAnswer":"选项B：255、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20448&s=1186533552","version":4},{"answers":["选项A：胡锦涛","选项B：曹刚川","选项C：温家宝"],"mid":"1196902698","question":"神舟五号飞行杨利伟在飞行中与下面哪位进了天地对话","trueAnswer":"选项B：曹刚川、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20504&s=1196902698","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1207066442","question":"我国自己设计制造的第一辆小轿车是“红旗牌”吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20518&s=1207066442","version":4},{"answers":["选项A：爱因斯坦","选项B：阿基米德","选项C：牛顿","选项D：普朗克","选项E：钱学森"],"mid":"1190321203","question":"最早提出量子论的人是谁？","trueAnswer":"选项D：普朗克、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20527&s=1190321203","version":4},{"answers":["选项A：17909","选项B：17931","选项C：17951","选项D：17911"],"mid":"1184508572","question":"中国电信用户用手机打IP电话需先输入什么号码？","trueAnswer":"选项C：17951、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20641&s=1184508572","version":4},{"answers":["选项A：呼叫转移","选项B：语音信箱","选项C：短信息","选项D：移动上网"],"mid":"1218160113","question":"SMS是指哪一种手机服务？","trueAnswer":"选项C：短信息、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20670&s=1218160113","version":4},{"answers":["选项A：红色","选项B：白色","选项C：绿色","选项D：黑色"],"mid":"1237960374","question":"法拉利汽车主要是以什么颜色为主？　","trueAnswer":"选项A：红色、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20684&s=1237960374","version":4},{"answers":["选项A：用于天上和地上相联系的系统","选项B：用于航空领域的系统","选项C：用于海上通信的系统","选项D：用于金融业的系统"],"mid":"1185289937","question":"什么叫天地对接？","trueAnswer":"选项D：用于金融业的系统、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20709&s=1185289937","version":4},{"answers":["选项A：一个人办理业务","选项B：二个人办理业务","选项C：一个办理，另个复核","选项D：二个办理，一个复核"],"mid":"1201195841","question":"银行业所指的柜员制是","trueAnswer":"选项A：一个人办理业务、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20710&s=1201195841","version":4},{"answers":["选项A：电信部门","选项B：税务部门","选项C：海关部门","选项D：银行部门","选项E：法律部门","选项F：政府部门"],"mid":"1184723960","question":"行名行号查询系统是哪行业专用的？","trueAnswer":"选项D：银行部门、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20713&s=1184723960","version":4},{"answers":["选项A：牛顿","选项B：笛卡儿","选项C：莱布尼茨","选项D：康德尔","选项E：哈雷","选项A：牛顿、"],"mid":"1178095385","question":"现代微积分的创始人包括","trueAnswer":"选项A：牛顿、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20746&s=1178095385","version":4},{"answers":["选项A：英国现代计算机逻辑学的创始人","选项B：法国现代哲学家","选项C：德国诺贝尔文学奖获得者","选项D：美国数学家"],"mid":"1212970566","question":"艾伦.图灵是：","trueAnswer":"选项A：英国现代计算机逻辑学的创始人、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20752&s=1212970566","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：美国","选项C：法国","选项D：奥地利","选项E：匈牙利","选项F：葡萄牙"],"mid":"1184046532","question":"经典遗传学创始人孟德尔是哪国人？","trueAnswer":"选项D：奥地利、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20763&s=1184046532","version":4},{"answers":["选项A：牛顿","选项B：薛定愕","选项C：爱因斯坦","选项D：海尔希","选项E：摩尔根"],"mid":"1215085095","question":"《生命是什么》的作者是谁？","trueAnswer":"选项B：薛定愕、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20764&s=1215085095","version":4},{"answers":["选项A：孟德尔","选项B：摩尔根","选项C：沃森","选项D：克里克","选项E：黑格尔"],"mid":"1218571000","question":"谁发现了“伴性遗传”","trueAnswer":"选项B：摩尔根、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20765&s=1218571000","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：美国","选项C：法国","选项D：丹麦","选项E：德国"],"mid":"1208323103","question":"1909年，第一个提出“基因”这个词的约翰逊是哪国人？","trueAnswer":"选项D：丹麦、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20766&s=1208323103","version":4},{"answers":["选项A：1%","选项B：2%","选项C：3%","选项D：4%","选项E：5%","选项F：10%"],"mid":"1212064175","question":"1998年中国科学家加入到《人类基因组》计划中，并完成了其中的百分之几？","trueAnswer":"选项A：1%、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20767&s=1212064175","version":4},{"answers":["选项A：蚕豆","选项B：豌豆","选项C：花生","选项D：小麦","选项E：小豆"],"mid":"1196074954","question":"孟德尔是通过研究哪种作物才发现了遗传学两大定律？","trueAnswer":"选项B：豌豆、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20768&s=1196074954","version":4},{"answers":["选项A：DNA","选项B：RNA"],"mid":"1235782174","question":"脱氧核糖核酸的英文简写是？","trueAnswer":"选项A：DNA、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20769&s=1235782174","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4","选项E：5"],"mid":"1220532858","question":"细胞膜有几层？","trueAnswer":"选项B：2、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20770&s=1220532858","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1221479426","question":"红细胞有没有细胞核？","trueAnswer":"选项B：没有、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20771&s=1221479426","version":4},{"answers":["选项A：脱氧核糖核酸","选项B：脱氧核糖核苷酸","选项C：核糖核酸","选项D：核糖核苷酸"],"mid":"1206521946","question":"RNA的中文名称是","trueAnswer":"选项C：核糖核酸、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20772&s=1206521946","version":4},{"answers":["选项A：第一个","选项B：第二个","选项C：第三个"],"mid":"1194361574","question":"我国是世界上第几个进行载人航天的国家？","trueAnswer":"选项C：第三个、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20816&s=1194361574","version":4},{"answers":["选项A：杨利伟","选项B：聂海胜","选项C：翟志刚"],"mid":"1238439455","question":"中国第一位飞上太空的航天员是：","trueAnswer":"选项A：杨利伟、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20824&s=1238439455","version":4},{"answers":["选项A：日本","选项B：埃及","选项C：中国","选项D：希腊"],"mid":"1178620327","question":"世界上发明地震仪最早的国家","trueAnswer":"选项C：中国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20836&s=1178620327","version":4},{"answers":["选项A：ALARM","选项B：麻雀","选项C：响尾蛇","选项D：不死鸟"],"mid":"1191774965","question":"AM-9X空对空导弹的名称是什么？","trueAnswer":"选项D：不死鸟、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20903&s=1191774965","version":4},{"answers":["选项A：生物学家","选项B：物理学家","选项C：天文学家","选项D：化学家"],"mid":"1179406774","question":"诺贝尔奖得主朱隶文教授是？","trueAnswer":"选项B：物理学家、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21012&s=1179406774","version":4},{"answers":["选项A：西班牙","选项B：荷兰","选项C：法国","选项D：葡萄牙"],"mid":"1187601768","question":"以下哪个国家不曾在南北美洲都拥有殖民地？","trueAnswer":"选项D：葡萄牙、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21013&s=1187601768","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：前苏联","选项C：英国","选项D：法国"],"mid":"1188766337","question":"世界上第一艘核动力军舰是哪国建造的？","trueAnswer":"选项A：美国、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21103&s=1188766337","version":4},{"answers":["选项A：1989年","选项B：1990年","选项C：1991年","选项D：1993年"],"mid":"1224701581","question":"中国加入亚太经济合组织的时间是？","trueAnswer":"选项C：1991年、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21165&s=1224701581","version":4},{"answers":["选项A：《本草纲目》","选项B：《天工开物》","选项C：《农政全书》","选项D：《梦溪笔谈》"],"mid":"1194699294","question":"被誉为“中国17世纪的工艺百科全书”是：","trueAnswer":"选项B：《天工开物》、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21166&s=1194699294","version":4},{"answers":["选项A：能量转换过程","选项B：能量转换和传递过程","选项C：能量输送过程","选项D：能量吸收过程"],"mid":"1207818078","question":"人类利用能源的过程是","trueAnswer":"选项B：能量转换和传递过程、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21217&s=1207818078","version":4},{"answers":["选项A：美国通用","选项B：日本丰田","选项C：德国奔驰","选项D：德国大众"],"mid":"1196253593","question":"世界上最大的汽车制造商是哪家公司？","trueAnswer":"选项B：日本丰田、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21240&s=1196253593","version":4},{"answers":["选项A：10%","选项B：20%","选项C：30%","选项D：50%"],"mid":"1199126348","question":"中国的国民生产总值占美国的百分之几？","trueAnswer":"选项A：10%、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21241&s=1199126348","version":4},{"answers":["选项A：CDMA 1*","选项B：CDMA 2*","选项C：CDMA 3*","选项D：CDMA 4*"],"mid":"1233032617","question":"现在中国市场上所销售的CDMA手机是以下哪种制式？","trueAnswer":"选项A：CDMA 1*、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21242&s=1233032617","version":4},{"answers":["选项A：yes","选项B：no"],"mid":"1194123758","question":"复进口是指该国出口商品在国外未经加工改制又再进口。yes or no","trueAnswer":"选项A：yes、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21250&s=1194123758","version":4},{"answers":["选项A：基因工程","选项B：酶工程","选项C：发酵工程","选项D：细胞工程","选项A：基因工程、","选项B：酶工程、","选项C：发酵工程、"],"mid":"1233775234","question":"生物技术主要包括","trueAnswer":"选项A：基因工程、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21275&s=1233775234","version":4},{"answers":["选项A：古体诗","选项B：近体诗","选项C：新诗","选项D：叙事诗","选项A：古体诗、"],"mid":"1231624658","question":"旧体诗包括","trueAnswer":"选项A：古体诗、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21276&s=1231624658","version":4},{"answers":["选项A：雷达隐身","选项B：红外隐身","选项C：透明技术","选项D：伪装技术"],"mid":"1202623311","question":"什么是飞机隐身技术的主攻问题？","trueAnswer":"选项A：雷达隐身、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21279&s=1202623311","version":4},{"answers":["选项A：线形结构","选项B：双螺旋结构","选项C：环状结构","选项D：带状结构"],"mid":"1196732499","question":"DNA分子的结构是","trueAnswer":"选项B：双螺旋结构、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21281&s=1196732499","version":4},{"answers":["选项A：煤","选项B：木碳","选项C：石油","选项D：汽油"],"mid":"1229205384","question":"20世纪30年代到50年代其间，中国的汽车一直采用的是哪种燃料？","trueAnswer":"选项B：木碳、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21292&s=1229205384","version":4},{"answers":["选项A：1250","选项B：1350","选项C：1400","选项D：1450"],"mid":"1206865355","question":"设某一商品的价格弹性为－2，需求量为1500，则价格上涨5%后的需求量为＿＿＿。","trueAnswer":"选项B：1350、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21364&s=1206865355","version":4},{"answers":["选项A：功能分析","选项B：成本分析","选项C：费用分析","选项D：价格分析"],"mid":"1231408986","question":"价值工程的核心是＿＿","trueAnswer":"选项A：功能分析、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21365&s=1231408986","version":4},{"answers":["选项A：生产成本","选项B：产品寿命周期成本","选项C：使用成本","选项D：使用和维修成本"],"mid":"1231733985","question":"价值工程中的总成本是指＿＿＿","trueAnswer":"选项B：产品寿命周期成本、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21366&s=1231733985","version":4},{"answers":["选项A：3","选项B：5","选项C：7","选项D：9"],"mid":"1225166355","question":"评标委员会的人数应为＿＿人以上的单数。","trueAnswer":"选项B：5、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21367&s=1225166355","version":4},{"answers":["选项A：马克尼","选项B：贝尔","选项C：爱迪生","选项D：赫兹"],"mid":"1205487899","question":"发明了电话的科学家是","trueAnswer":"选项B：贝尔、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21433&s=1205487899","version":4},{"answers":["选项A：先装接导体端","选项B：先接接地端","选项C：先中间相后两边相"],"mid":"1223557200","question":"装设接地线的顺序是","trueAnswer":"选项B：先接接地端、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21440&s=1223557200","version":4},{"answers":["选项A：1MΩ","选项B：3 MΩ","选项C：6 MΩ"],"mid":"1187549550","question":"380V电气设备绝缘电阻不得低于","trueAnswer":"选项A：1MΩ、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21441&s=1187549550","version":4},{"answers":["选项A：110V","选项B：220V","选项C：250V"],"mid":"1224114348","question":"《电业安全工作规程》中规定，设备对地电压大于  属于高压。","trueAnswer":"选项C：250V、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21442&s=1224114348","version":4},{"answers":["选项A：220V","选项B：380V","选项C：500V"],"mid":"1187769942","question":"低压验电笔一般适用于交、直流电压   以下。","trueAnswer":"选项C：500V、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21443&s=1187769942","version":4},{"answers":["选项A：转速上升","选项B：转速下降","选项C：转速不变"],"mid":"1223544859","question":"异步电动机运行中发生一相断线，此时电动机","trueAnswer":"选项B：转速下降、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21444&s=1223544859","version":4},{"answers":["选项A：20934KJ","选项B：25120.8KJ","选项C：29307.6KJ","选项D：12560.4KJ"],"mid":"1184261324","question":"每千克标准煤的发热量","trueAnswer":"选项C：29307.6KJ、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21445&s=1184261324","version":4},{"answers":["选项A：与压力变化无关","选项B：不变","选项C：增大","选项D：减小"],"mid":"1207710240","question":"随着压力的升高，水的汽化热","trueAnswer":"选项D：减小、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21446&s=1207710240","version":4},{"answers":["选项A：等温过程","选项B：绝热过程","选项C：等压过程","选项D：等焓过程"],"mid":"1181052346","question":"水在水泵中压缩升压可以看作是","trueAnswer":"选项B：绝热过程、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21447&s=1181052346","version":4},{"answers":["选项A：1.10","选项B：1.15","选项C：1.20","选项D：1.25"],"mid":"1239169206","question":"压力容器的试验压力约为工作压力的","trueAnswer":"选项D：1.25、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21448&s=1239169206","version":4},{"answers":["选项A：油类","选项B：化学药品","选项C：可燃气体","选项D：电气设备"],"mid":"1217097575","question":"泡沫灭火器扑救_________火灾效果最好。","trueAnswer":"选项A：油类、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21449&s=1217097575","version":4},{"answers":["选项A：杰克逊","选项B：富尔顿","选项C：爱迪生","选项D：莱特兄弟"],"mid":"1193421365","question":"第一艘汽船的发明者是","trueAnswer":"选项A：杰克逊、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21527&s=1193421365","version":4},{"answers":["选项A：法拉第","选项B：爱迪生","选项C：贝尔","选项D：西门子"],"mid":"1231460625","question":"发现磁铁在线圈中运动能产生电流的是","trueAnswer":"选项A：法拉第、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21528&s=1231460625","version":4},{"answers":["选项A：一年","选项B：一个月","选项C：一小时","选项D：一天"],"mid":"1206885880","question":"月球绕地球运行一周的时间是","trueAnswer":"选项B：一个月、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21529&s=1206885880","version":4},{"answers":["选项A：火炬计划","选项B：星火计划","选项C：863计划","选项D：信息计划"],"mid":"1183767099","question":"我国的“高技术研究发展计划纲要”又成为：","trueAnswer":"选项C：863计划、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21535&s=1183767099","version":4},{"answers":["选项A：PAL","选项B：NTSC"],"mid":"1192764931","question":"中国最常见的电视制式是","trueAnswer":"选项A：PAL、","type":"科技","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21618&s=1192764931","version":4},{"answers":["选项A：把头埋进沙子里","选项B：将脖子平贴地面，紧缩身体","选项C：把全身都埋进沙子里","选项D：会将头低垂到与地面平行，羽毛竖起"],"mid":"1211307722","question":"鸵鸟受到惊吓或敌害时可能会：","trueAnswer":"选项D：会将头低垂到与地面平行，羽毛竖起、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7&s=1211307722","version":4},{"answers":["选项A：毛囊","选项B：汗腺","选项C：竖毛肌","选项D：毛细血管"],"mid":"1210527645","question":"冻疮是由于皮肤哪一部分受损而引起的？","trueAnswer":"选项D：毛细血管、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12&s=1210527645","version":4},{"answers":["选项A：印度天鹅","选项B：波罗的海鱼鸥","选项C：北极燕鸥","选项D：尖尾雨燕","选项E：信天翁","选项F：安第斯兀鹰"],"mid":"1210643626","question":"有记录的世界上飞翔距离最远的是什么鸟？","trueAnswer":"选项C：北极燕鸥、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=50&s=1210643626","version":4},{"answers":["选项A：咸水中","选项B：淡水中"],"mid":"1193366498","question":"热带鱼一般生活在：","trueAnswer":"选项B：淡水中、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=56&s=1193366498","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1228492808","question":"人的唾液是舌头分泌的，对吗？","trueAnswer":"选项B：错、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=59&s=1228492808","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1206307338","question":"杜鹃鸟不做窝，她把蛋下到其他鸟的鸟巢里对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=71&s=1206307338","version":4},{"answers":["选项A：7天","选项B：120天","选项C：一生"],"mid":"1186829497","question":"血液中的红细胞可以活：","trueAnswer":"选项B：120天、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=82&s=1186829497","version":4},{"answers":["选项A：眼看","选项B：前足沾","选项C：嗅觉闻","选项D：嘴尝"],"mid":"1220961959","question":"蝴蝶发现花蜜靠：","trueAnswer":"选项B：前足沾、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=123&s=1220961959","version":4},{"answers":["选项A：肌肉","选项B：皮肤","选项C：脾脏","选项D：肝脏"],"mid":"1182732033","question":"青蛙除了用肺外还用什么器官呼吸？","trueAnswer":"选项B：皮肤、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=145&s=1182732033","version":4},{"answers":["选项A：雌蜂","选项B：雄蜂"],"mid":"1187545401","question":"蜜蜂中的“蜂王”是：","trueAnswer":"选项A：雌蜂、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=161&s=1187545401","version":4},{"answers":["选项A：低枕睡眠","选项B：睡软床","选项C：按摩颈部肌肉","选项D：注意颈部旋转屈伸活动"],"mid":"1209459712","question":"预防颈椎病，下列哪种方法是错误的？","trueAnswer":"选项B：睡软床、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=164&s=1209459712","version":4},{"answers":["选项A：一样","选项B：不一样"],"mid":"1232241432","question":"长颈鹿的颈椎数和狗的颈椎数目一样多吗？","trueAnswer":"选项A：一样、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=167&s=1232241432","version":4},{"answers":["选项A：树北侧上方","选项B：树南侧上方","选项C：树北侧下方","选项D：树南侧下方"],"mid":"1177104125","question":"在苹果树修剪合理的情况下，果实着色最好的部位应处于","trueAnswer":"选项B：树南侧上方、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=173&s=1177104125","version":4},{"answers":["选项A：椒科","选项B：茄科"],"mid":"1225529303","question":"辣椒在植物分类中，是属于","trueAnswer":"选项B：茄科、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=180&s=1225529303","version":4},{"answers":["选项A：大豆","选项B：白菜","选项C：土豆","选项D：萝卜","选项E：菠菜"],"mid":"1186175268","question":"下列蔬菜中富含铁质营养的是：","trueAnswer":"选项E：菠菜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=182&s=1186175268","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1226690666","question":"电鳗是一种鳗鱼吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=183&s=1226690666","version":4},{"answers":["选项A：肺","选项B：鳃"],"mid":"1213452790","question":"鲨鱼用什么呼吸？","trueAnswer":"选项B：鳃、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=187&s=1213452790","version":4},{"answers":["选项A：呼吸","选项B：听觉","选项C：视觉","选项D：味觉","选项E：触觉","选项F：疼痛感"],"mid":"1217381806","question":"婴儿出生时啼哭意味着婴儿开始有：","trueAnswer":"选项A：呼吸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=190&s=1217381806","version":4},{"answers":["选项A：一年生草本","选项B：多年生草本","选项C：二年生草本"],"mid":"1231431005","question":"韭菜是一种什么类型的植物？","trueAnswer":"选项B：多年生草本、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=195&s=1231431005","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1204082258","question":"骆驼有双层眼睫毛。","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=200&s=1204082258","version":4},{"answers":["选项A：大量吐丝结网","选项B：不再吐丝结网"],"mid":"1234751898","question":"寒潮将至的时候，蜘蛛会：","trueAnswer":"选项A：大量吐丝结网、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=202&s=1234751898","version":4},{"answers":["选项A：燕子怕冷","选项B：燕子怕脏","选项C：燕子在空中觅食"],"mid":"1188336390","question":"为什么麻雀经常在地上蹦来蹦去，而燕子很少下地活动？","trueAnswer":"选项C：燕子在空中觅食、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=218&s=1188336390","version":4},{"answers":["选项A：兽类","选项B：鸟类"],"mid":"1217688776","question":"会飞的蝙蝠属于：","trueAnswer":"选项A：兽类、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=227&s=1217688776","version":4},{"answers":["选项A：一夫多妻制","选项B：一妻多夫制","选项C：多夫多妻制"],"mid":"1217097943","question":"熊猫的交配多采用：","trueAnswer":"选项C：多夫多妻制、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=233&s=1217097943","version":4},{"answers":["选项A：毛燕窝","选项B：白燕窝","选项C：血燕窝","选项D：燕根"],"mid":"1177539784","question":"金丝燕初次做的窝我们把它叫做：","trueAnswer":"选项B：白燕窝、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=236&s=1177539784","version":4},{"answers":["选项A：乌贼","选项B：章鱼","选项C：枪乌贼"],"mid":"1190006469","question":"鱿鱼又叫","trueAnswer":"选项C：枪乌贼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=249&s=1190006469","version":4},{"answers":["选项A：成百上千个","选项B：一个"],"mid":"1196734548","question":"一朵向日葵花能结多少葵花籽？","trueAnswer":"选项B：一个、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=260&s=1196734548","version":4},{"answers":["选项A：上颚","选项B：下颚"],"mid":"1181328268","question":"毒蛇的毒牙一般长在：","trueAnswer":"选项A：上颚、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=275&s=1181328268","version":4},{"answers":["选项A：往前跃","选项B：往后跃"],"mid":"1183892892","question":"猫头鹰在猎物过于逼近自己时往往会先：","trueAnswer":"选项B：往后跃、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=277&s=1183892892","version":4},{"answers":["选项A：海水冷水鱼","选项B：淡水冷水鱼","选项C：淡水热带鱼","选项D：海水热带鱼"],"mid":"1216806983","question":"下列鱼中，对水中的氧气含量要求最高的是：","trueAnswer":"选项D：海水热带鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=298&s=1216806983","version":4},{"answers":["选项A：弯曲的","选项B：挺直的"],"mid":"1197641014","question":"挑选虾米时应挑选身体：","trueAnswer":"选项A：弯曲的、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=306&s=1197641014","version":4},{"answers":["选项A：不是","选项B：是"],"mid":"1194800073","question":"含有花青素的植物叶子呈红色，它是用花青素进行光合作用的吗？","trueAnswer":"选项A：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=312&s=1194800073","version":4},{"answers":["选项A：恐龙","选项B：蝙蝠","选项C：文昌鱼","选项D：麻雀"],"mid":"1197696475","question":"下列属于哺乳动物的是?","trueAnswer":"选项B：蝙蝠、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=313&s=1197696475","version":4},{"answers":["选项A：失语症","选项B：空间定向障碍"],"mid":"1232985560","question":"左脑损伤可能导致：","trueAnswer":"选项A：失语症、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=326&s=1232985560","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1188142507","question":"樱桃是樱花的果实吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=352&s=1188142507","version":4},{"answers":["选项A：背部","选项B：肚子","选项C：上臂"],"mid":"1208537519","question":"人体最可能肥胖的部位是：","trueAnswer":"选项B：肚子、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=356&s=1208537519","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1218407187","question":"含羞草会开花吗？","trueAnswer":"选项A：会、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=361&s=1218407187","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1221558907","question":"鱼有心脏吗？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=367&s=1221558907","version":4},{"answers":["选项A：狗","选项B：狼","选项C：狐狸"],"mid":"1207896293","question":"成语“跋前疐后”形容的是哪种动物：","trueAnswer":"选项B：狼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=379&s=1207896293","version":4},{"answers":["选项A：新月或满月的时候","选项B：半月的时候","选项C：中午时分"],"mid":"1230796676","question":"海龟上岸产卵会选择：","trueAnswer":"选项A：新月或满月的时候、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=381&s=1230796676","version":4},{"answers":["选项A：大肠","选项B：小肠"],"mid":"1210861479","question":"人体消化道中最长的器官是：","trueAnswer":"选项B：小肠、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=386&s=1210861479","version":4},{"answers":["选项A：奔跑速度","选项B：尾巴"],"mid":"1215923454","question":"貂熊又被称为“飞熊”。是因为什么？","trueAnswer":"选项B：尾巴、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=388&s=1215923454","version":4},{"answers":["选项A：2、3个月","选项B：5、6个月","选项C：7、8个月","选项D：9、10个月"],"mid":"1220491266","question":"婴儿一般在多大时添加辅助食品比较好？","trueAnswer":"选项B：5、6个月、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=404&s=1220491266","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1225537961","question":"鳄鱼是哺乳动物。","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=420&s=1225537961","version":4},{"answers":["选项A：互舔　对方的脸","选项B：用自己的舌头舔","选项C：在软物体上蹭","选项D：用前脚蘸口水擦","选项E：蘸露水擦"],"mid":"1189810669","question":"猫用什么方式洗脸？","trueAnswer":"选项D：用前脚蘸口水擦、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=427&s=1189810669","version":4},{"answers":["选项A：雄性","选项B：两种都长","选项C：雌性"],"mid":"1178822370","question":"麋鹿被称为“四不象”。它们中的哪种性别长有鹿角？","trueAnswer":"选项B：两种都长、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=444&s=1178822370","version":4},{"answers":["选项A：平滑肌","选项B：心肌","选项C：骨骼肌"],"mid":"1224582285","question":"人体内易于疲劳的肌肉是：","trueAnswer":"选项C：骨骼肌、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=457&s=1224582285","version":4},{"answers":["选项A：水稻","选项B：亚麻","选项C：西瓜","选项D：马铃薯"],"mid":"1184729751","question":"下列哪种植物不能在一块地连续种植？","trueAnswer":"选项C：西瓜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=458&s=1184729751","version":4},{"answers":["选项A：仁果类","选项B：核果类","选项C：复果类"],"mid":"1203719344","question":"桃子属于什么种类水果？","trueAnswer":"选项B：核果类、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=463&s=1203719344","version":4},{"answers":["选项A：手心","选项B：大腿"],"mid":"1216379133","question":"手心和大腿相比，汗腺比较多的部位是：","trueAnswer":"选项B：大腿、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=467&s=1216379133","version":4},{"answers":["选项A：天要转晴","选项B：天要下雨"],"mid":"1179280078","question":"蜘蛛大量吐丝结网预示着：","trueAnswer":"选项A：天要转晴、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=468&s=1179280078","version":4},{"answers":["选项A：根","选项B：茎"],"mid":"1222000112","question":"马铃薯的薯块是","trueAnswer":"选项B：茎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=472&s=1222000112","version":4},{"answers":["选项A：两栖动物","选项B：爬行动物","选项C：哺乳动物"],"mid":"1201115268","question":"海龟是","trueAnswer":"选项B：爬行动物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=493&s=1201115268","version":4},{"answers":["选项A：卵细胞","选项B：小脑颗粒细胞","选项C：神经细胞"],"mid":"1233190132","question":"人体最大的细胞是：","trueAnswer":"选项A：卵细胞、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=494&s=1233190132","version":4},{"answers":["选项A：滋润嗅觉细胞的分泌物","选项B：经常喝水而弄湿的","选项C：鼻子怕冷而冻出来的","选项D：经常用唾液清洗"],"mid":"1222961932","question":"狗的鼻尖为什么经常是湿乎乎的？","trueAnswer":"选项A：滋润嗅觉细胞的分泌物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=522&s=1222961932","version":4},{"answers":["选项A：捕杀猎物","选项B：在领地里巡视","选项C：睡觉"],"mid":"1231047241","question":"雄狮每天的大部分时间用来：","trueAnswer":"选项C：睡觉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=525&s=1231047241","version":4},{"answers":["选项A：信天翁","选项B：蜂鸟","选项C：雨燕"],"mid":"1214839855","question":"飞得最快的鸟是：","trueAnswer":"选项C：雨燕、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=526&s=1214839855","version":4},{"answers":["选项A：虾蛄","选项B：沼虾","选项C：虾米","选项D：开洋","选项E：金钩","选项F：海米","选项C：虾米、","选项D：开洋、","选项E：金钩、"],"mid":"1217062671","question":"小虾加工后的干制品通常叫做：（多选）","trueAnswer":"选项C：虾米、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=579&s=1217062671","version":4},{"answers":["选项A：红细胞","选项B：白细胞","选项C：血小板"],"mid":"1205232081","question":"血液中，数量最少的是：","trueAnswer":"选项B：白细胞、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=582&s=1205232081","version":4},{"answers":["选项A：动物","选项B：植物"],"mid":"1212032789","question":"蘑菇属于菌类,它是一种：","trueAnswer":"选项B：植物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=586&s=1212032789","version":4},{"answers":["选项A：百里香","选项B：沉水香","选项C：乳香","选项D：麝香","选项E：龙涎香"],"mid":"1192341663","question":"从抹香鲸体内提炼出的香料是：","trueAnswer":"选项E：龙涎香、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=587&s=1192341663","version":4},{"answers":["选项A：仁果类","选项B：核果类","选项C：坚果类","选项D：复果类"],"mid":"1210222956","question":"银杏属于什么种类水果？","trueAnswer":"选项C：坚果类、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=593&s=1210222956","version":4},{"answers":["选项A：盘根错节","选项B：生长缓慢","选项C：枝叶茂盛","选项D：树皮粗糙"],"mid":"1195748336","question":"“活化石”银杏又叫“公孙树”，这是因为银杏：","trueAnswer":"选项B：生长缓慢、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=599&s=1195748336","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1199775804","question":"鸡鸭在相同的条件下同时开始孵卵，小鸡先出世，对不对？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=610&s=1199775804","version":4},{"answers":["选项A：1个","选项B：2个","选项C：3个","选项D：4个"],"mid":"1232809729","question":"人的心脏中心房和心室共有几个？","trueAnswer":"选项D：4个、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=613&s=1232809729","version":4},{"answers":["选项A：电解质代谢失常","选项B：有效循环血量减少","选项C：体液丢失"],"mid":"1199503493","question":"引起人体休克的原因很多，但都具有一个共同点，就是：","trueAnswer":"选项B：有效循环血量减少、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=616&s=1199503493","version":4},{"answers":["选项A：食肉目","选项B：食草目"],"mid":"1211791854","question":"熊猫属于食肉目还是食草目？","trueAnswer":"选项A：食肉目、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=637&s=1211791854","version":4},{"answers":["选项A：为了对抗外敌","选项B：为了游动省力","选项C：为了捕食","选项D：为了求偶"],"mid":"1192755291","question":"为什么鱼儿喜欢成群结队地在水中游动？","trueAnswer":"选项B：为了游动省力、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=638&s=1192755291","version":4},{"answers":["选项A：牙釉质","选项B：牙本质牙本质","选项C：牙髓"],"mid":"1217023345","question":"当龋齿伤害到牙的什么部位时，我们就会感到疼痛？","trueAnswer":"选项C：牙髓、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=640&s=1217023345","version":4},{"answers":["选项A：必须洗掉","选项B：不必洗掉"],"mid":"1185837658","question":"在食用带鱼时，它身体表面的银白色物质必须洗掉吗？","trueAnswer":"选项B：不必洗掉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=641&s=1185837658","version":4},{"answers":["选项A：丝胶","选项B：丝素"],"mid":"1182677854","question":"缫丝是要从蚕茧中去除：","trueAnswer":"选项A：丝胶、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=643&s=1182677854","version":4},{"answers":["选项A：熊科","选项B：猫科","选项C：浣熊科"],"mid":"1230396389","question":"小熊猫属于哪个科？","trueAnswer":"选项C：浣熊科、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=644&s=1230396389","version":4},{"answers":["选项A：不能","选项B：能"],"mid":"1190365246","question":"香蕉果肉里的一排排褐色小点子就是香蕉的种子，用它能繁殖香蕉吗？","trueAnswer":"选项A：不能、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=660&s=1190365246","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1180945513","question":"鲨鱼有鱼鳔吗？","trueAnswer":"选项B：没有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=702&s=1180945513","version":4},{"answers":["选项A：长颈鹿","选项B：斑马","选项C：大象"],"mid":"1186985023","question":"以下哪种动物的血压最高？","trueAnswer":"选项A：长颈鹿、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=711&s=1186985023","version":4},{"answers":["选项A：一个篮球与一个足球场相比","选项B：一个篮球与地球相比","选项C：一个篮球与100个足球场相比"],"mid":"1216686497","question":"如果把一个可入肺颗粒物与一个篮球相比，下面与这个比例最为相近的是：","trueAnswer":"选项B：一个篮球与地球相比、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=713&s=1216686497","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1189344060","question":"蜘蛛是昆虫吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=718&s=1189344060","version":4},{"answers":["选项A：播种","选项B：嫁接","选项C：剪枝"],"mid":"1225664474","question":"西红柿的繁殖方法是：","trueAnswer":"选项A：播种、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=719&s=1225664474","version":4},{"answers":["选项A：保护树木免受害虫侵扰","选项B：给树保温","选项C：为了好看","选项D：作为交通标志","选项E：防止孩子攀登","选项F：表示树的高度","选项A：保护树木免受害虫侵扰、"],"mid":"1230729987","question":"为什么冬春季要给树涂上石灰浆？（多选）","trueAnswer":"选项A：保护树木免受害虫侵扰、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=721&s=1230729987","version":4},{"answers":["选项A：蹄上","选项B：耳朵上","选项C：鼻子上","选项D：牙齿上"],"mid":"1237159291","question":"牛、马的年轮长在：","trueAnswer":"选项D：牙齿上、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=731&s=1237159291","version":4},{"answers":["选项A：变温动物","选项B：恒温动物"],"mid":"1199568873","question":"青蛙属于：","trueAnswer":"选项A：变温动物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=741&s=1199568873","version":4},{"answers":["选项A：4—5%","选项B：7—8%","选项C：10—12%","选项D：18—20%","选项E：15—16%"],"mid":"1176104896","question":"正常人血量约为体重的：","trueAnswer":"选项B：7—8%、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=742&s=1176104896","version":4},{"answers":["选项A：动物的血","选项B：母蚊身上的分泌物","选项C：花果液汁"],"mid":"1218245596","question":"蚊子当中的雄蚊子靠吸食什么生活？","trueAnswer":"选项C：花果液汁、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=750&s=1218245596","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1176712829","question":"苔藓是植物吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=751&s=1176712829","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1185865552","question":"头发的生长周期比眉毛的生长周期长，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=752&s=1185865552","version":4},{"answers":["选项A：大肠长","选项B：小肠长","选项C：一样长"],"mid":"1210571458","question":"人的大肠与小肠相比：","trueAnswer":"选项B：小肠长、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=755&s=1210571458","version":4},{"answers":["选项A：柳树","选项B：含羞草","选项C：蘑菇"],"mid":"1177836748","question":"下列属于种子植物的有：","trueAnswer":"选项A：柳树、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=777&s=1177836748","version":4},{"answers":["选项A：苹果","选项B：地衣","选项C：银杏"],"mid":"1216186097","question":"以下哪种植物是被子植？","trueAnswer":"选项A：苹果、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=778&s=1216186097","version":4},{"answers":["选项A：长颈鹿","选项B：棕熊","选项C：鲸","选项D：狗","选项E：一样多"],"mid":"1236833081","question":"下列四种动物中谁的颈椎数最多？","trueAnswer":"选项E：一样多、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=786&s=1236833081","version":4},{"answers":["选项A：上臂内侧","选项B：四肢掌心","选项C：大腿内侧","选项D：后颈部位"],"mid":"1213186440","question":"人类学测定肤色的主要观察部位是：","trueAnswer":"选项A：上臂内侧、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=799&s=1213186440","version":4},{"answers":["选项A：仁果类","选项B：核果类","选项C：浆果类"],"mid":"1201750289","question":"猕猴桃属于什么种类水果？","trueAnswer":"选项C：浆果类、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=805&s=1201750289","version":4},{"answers":["选项A：21摄式度","选项B：24摄式度","选项C：27摄式度"],"mid":"1208996735","question":"新生儿感到最舒适的室温大约是：","trueAnswer":"选项B：24摄式度、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=808&s=1208996735","version":4},{"answers":["选项A：树皮粗糙","选项B：与恐龙同代","选项C：树高冠大"],"mid":"1175398903","question":"水杉又叫“活恐龙”是因为水杉：","trueAnswer":"选项B：与恐龙同代、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=809&s=1175398903","version":4},{"answers":["选项A：是乌龟的骨骼","选项B：不是乌龟的骨骼"],"mid":"1231566631","question":"乌龟的壳：","trueAnswer":"选项A：是乌龟的骨骼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=830&s=1231566631","version":4},{"answers":["选项A：银杏","选项B：银杉"],"mid":"1202420770","question":"有“植物熊猫”之称的是","trueAnswer":"选项B：银杉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=840&s=1202420770","version":4},{"answers":["选项A：作为食物储藏","选项B：装饰蚁穴","选项C：作为栽培蘑菇的材料"],"mid":"1226557848","question":"有一种叫做切叶蚁的蚂蚁，总是把植物的叶子大批搬回蚁穴，它们搬植物叶子的目的是：","trueAnswer":"选项C：作为栽培蘑菇的材料、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=842&s=1226557848","version":4},{"answers":["选项A：电流在做功","选项B：人的肌肉在做功","选项C：人的本能反应"],"mid":"1198446137","question":"当不小心触到电时，会感觉一股力量猛推了一把。这其实是：","trueAnswer":"选项B：人的肌肉在做功、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=844&s=1198446137","version":4},{"answers":["选项A：5-6%","选项B：7-8%","选项C：9-10%","选项D：11-12%","选项E：15-20%"],"mid":"1187217532","question":"血液占成人体重的：","trueAnswer":"选项B：7-8%、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=845&s=1187217532","version":4},{"answers":["选项A：铁","选项B：锌","选项C：钙"],"mid":"1198949298","question":"苹果中含有增强记忆力的微量元素是：","trueAnswer":"选项B：锌、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=859&s=1198949298","version":4},{"answers":["选项A：都会开花","选项B：不会开花","选项C：开花的比不开花的多"],"mid":"1208637064","question":"菊花在秋天开，如果把菊花一直放在温暖的环境里，这些菊花会怎么样？","trueAnswer":"选项B：不会开花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=861&s=1208637064","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1205659213","question":"对植物的分布起决定作用的是土质，对吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=868&s=1205659213","version":4},{"answers":["选项A：蜂后","选项B：雄蜂","选项C：工蜂"],"mid":"1225949867","question":"能够制造蜂蜡的是哪种类型的蜜蜂","trueAnswer":"选项C：工蜂、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=872&s=1225949867","version":4},{"answers":["选项A：皮肤","选项B：脾","选项C：肝脏","选项D：胃"],"mid":"1218744178","question":"人体最大的器官是","trueAnswer":"选项A：皮肤、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=875&s=1218744178","version":4},{"answers":["选项A：藕的导管细胞","选项B：藕的生殖细胞","选项C：藕分泌的液体"],"mid":"1185122373","question":"“藕断丝连”中的“丝”实际上是：","trueAnswer":"选项A：藕的导管细胞、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=884&s=1185122373","version":4},{"answers":["选项A：胃","选项B：肾脏","选项C：肝脏","选项D：脾"],"mid":"1208773900","question":"人体最大的解毒器官是：","trueAnswer":"选项C：肝脏、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=894&s=1208773900","version":4},{"answers":["选项A：麋鹿","选项B：白唇鹿","选项C：斑马"],"mid":"1178659212","question":"俗称“四不象”的动物是：","trueAnswer":"选项A：麋鹿、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=902&s=1178659212","version":4},{"answers":["选项A：肉刺","选项B：尾部","选项C：肚肠","选项D：头部"],"mid":"1221510423","question":"海参逃避危险时候要抛掉身上的哪个器官？","trueAnswer":"选项C：肚肠、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=913&s=1221510423","version":4},{"answers":["选项A：雨水","选项B：温度","选项C：地势","选项D：阳光"],"mid":"1205002923","question":"树的年轮的形成和下列哪项条件有直接关系？","trueAnswer":"选项A：雨水、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=917&s=1205002923","version":4},{"answers":["选项A：梨","选项B：李子","选项C：草莓","选项D：柿子"],"mid":"1215199031","question":"士多啤梨是什么水果？","trueAnswer":"选项C：草莓、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=933&s=1215199031","version":4},{"answers":["选项A：向下弯","选项B：向上翘"],"mid":"1227681086","question":"口的形状反映了鱼的摄食习惯,喜欢吃水面食物的鱼的口形应该：","trueAnswer":"选项B：向上翘、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=936&s=1227681086","version":4},{"answers":["选项A：骨折","选项B：休克"],"mid":"1227107769","question":"骨折时伴随休克发生，应先治：","trueAnswer":"选项B：休克、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=946&s=1227107769","version":4},{"answers":["选项A：10毫米","选项B：10厘米","选项C：1米"],"mid":"1203979546","question":"人体中最长的细胞有多长","trueAnswer":"选项C：1米、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=956&s=1203979546","version":4},{"answers":["选项A：大黄鱼","选项B：鳗鱼","选项C：带鱼","选项D：墨鱼"],"mid":"1194324421","question":"下列水产品中，哪种鱼又称“净海龙”？","trueAnswer":"选项C：带鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=994&s=1194324421","version":4},{"answers":["选项A：阑尾","选项B：盲肠"],"mid":"1184998892","question":"人体中没有用的一段肠道是：","trueAnswer":"选项A：阑尾、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=995&s=1184998892","version":4},{"answers":["选项A：眼","选项B：壳","选项C：脚"],"mid":"1239101427","question":"名贵中药材“石决明”是鲍鱼的：","trueAnswer":"选项B：壳、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1002&s=1239101427","version":4},{"answers":["选项A：呼吸","选项B：辐射","选项C：出汗","选项D：传导"],"mid":"1174810412","question":"在气温很高时，人主要通过哪种方式散热以保持正常体温。","trueAnswer":"选项C：出汗、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1008&s=1174810412","version":4},{"answers":["选项A：可以用作防卫手段","选项B：可以用作导向手段","选项C：可以用来照明","选项D：可在两性接触中起作用"],"mid":"1206141071","question":"许多动物都拥有带电或发光的器官，对这些器官用途说法不正确的是：","trueAnswer":"选项C：可以用来照明、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1010&s=1206141071","version":4},{"answers":["选项A：是同一种植物","选项B：是两种植物"],"mid":"1189897155","question":"樱桃与樱花：","trueAnswer":"选项B：是两种植物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1012&s=1189897155","version":4},{"answers":["选项A：袋鼠","选项B：骆驼","选项C：斑马"],"mid":"1184396378","question":"哪种动物被称为“沙漠之舟”？","trueAnswer":"选项B：骆驼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1025&s=1184396378","version":4},{"answers":["选项A：3","选项B：4","选项C：5"],"mid":"1217115587","question":"正常成人的脊柱有几个生理弯曲？","trueAnswer":"选项B：4、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1045&s=1217115587","version":4},{"answers":["选项A：高压","选项B：低压"],"mid":"1192977955","question":"当心室收缩时测得的血压是：","trueAnswer":"选项A：高压、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1054&s=1192977955","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1174713306","question":"动物的血液全是红色的吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1063&s=1174713306","version":4},{"answers":["选项A：收缩动作","选项B：伸张动作"],"mid":"1230972385","question":"肌肉本身只能完成：","trueAnswer":"选项A：收缩动作、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1110&s=1230972385","version":4},{"answers":["选项A：依靠卷须攀援","选项B：藤茎缠绕向上"],"mid":"1179532231","question":"葡萄藤是怎样爬上架的？","trueAnswer":"选项A：依靠卷须攀援、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1112&s=1179532231","version":4},{"answers":["选项A：鹰","选项B：野鸭","选项C：蛇","选项D：鱼","选项E：青蛙"],"mid":"1223415715","question":"动物中视角最大的是：","trueAnswer":"选项D：鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1119&s=1223415715","version":4},{"answers":["选项A：根","选项B：茎","选项C：叶"],"mid":"1188472228","question":"仙人掌进行光合作用是依靠","trueAnswer":"选项C：叶、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1124&s=1188472228","version":4},{"answers":["选项A：肝脏","选项B：胰脏"],"mid":"1235549939","question":"人体具有解毒作用的内脏是：","trueAnswer":"选项A：肝脏、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1127&s=1235549939","version":4},{"answers":["选项A：它有两股肌肉","选项B：它有两个起点"],"mid":"1212681506","question":"“二头肌”名称的根据是：","trueAnswer":"选项B：它有两个起点、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1140&s=1212681506","version":4},{"answers":["选项A：10%","选项B：15%","选项C：20%"],"mid":"1189330827","question":"人体如果失水多少就会危及生命？","trueAnswer":"选项C：20%、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1146&s=1189330827","version":4},{"answers":["选项A：肝脏","选项B：胰脏","选项C：胃"],"mid":"1235961845","question":"人体中最大的消化腺是：","trueAnswer":"选项A：肝脏、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1190&s=1235961845","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1237031041","question":"血液温度低的动物就是冷血动物。","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1192&s=1237031041","version":4},{"answers":["选项A：头部顶端","选项B：腹部尖端"],"mid":"1199941431","question":"蝎子的毒刺长在：","trueAnswer":"选项B：腹部尖端、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1195&s=1199941431","version":4},{"answers":["选项A：肝","选项B：肾","选项C：眼球"],"mid":"1192744807","question":"人体含水量百分比最高的器官是：","trueAnswer":"选项C：眼球、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1201&s=1192744807","version":4},{"answers":["选项A：官燕","选项B：毛燕","选项C：血燕"],"mid":"1206052331","question":"燕窝中最珍贵的是：","trueAnswer":"选项C：血燕、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1212&s=1206052331","version":4},{"answers":["选项A：树","选项B：草"],"mid":"1195966576","question":"竹子是：","trueAnswer":"选项B：草、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1227&s=1195966576","version":4},{"answers":["选项A：干燥处","选项B：通风处","选项C：日光照射处","选项D：卧室内"],"mid":"1187109516","question":"土豆不宜存放在什么地方？","trueAnswer":"选项C：日光照射处、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1231&s=1187109516","version":4},{"answers":["选项A：胚胎发育到第3天","选项B：胚胎发育到第3星期","选项C：胚胎发育到第3个月","选项D：出生时"],"mid":"1185057049","question":"人体的第一次心跳是什么时候开始的？","trueAnswer":"选项B：胚胎发育到第3星期、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1235&s=1185057049","version":4},{"answers":["选项A：固定不变的","选项B：随外界的温度变化而变化","选项C：随体形的大小变化而变化"],"mid":"1199481932","question":"鱼、蛙、蛇等冷血动物的体温是：","trueAnswer":"选项B：随外界的温度变化而变化、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1249&s=1199481932","version":4},{"answers":["选项A：钢铁","选项B：花生","选项C：花岗岩","选项D：蔗糖"],"mid":"1188416464","question":"下列属于自然资源的是：","trueAnswer":"选项B：花生、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1270&s=1188416464","version":4},{"answers":["选项A：蛇","选项B：鲸鱼","选项C：鸭嘴兽","选项D：乌龟"],"mid":"1216498888","question":"既属于哺乳动物，又要靠生蛋来繁殖后代的是：","trueAnswer":"选项C：鸭嘴兽、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1290&s=1216498888","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1175070312","question":"鱼儿会流泪吗？","trueAnswer":"选项B：不会、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1306&s=1175070312","version":4},{"answers":["选项A：谷子","选项B：大豆","选项C：玉米","选项D：高粱","选项E：荞麦"],"mid":"1213728811","question":"五谷中的菽是指什么？","trueAnswer":"选项B：大豆、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1310&s=1213728811","version":4},{"answers":["选项A：蜂王","选项B：工蜂"],"mid":"1218785805","question":"蜂王浆是哪一种蜂的分泌物？","trueAnswer":"选项B：工蜂、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1312&s=1218785805","version":4},{"answers":["选项A：为了保暖","选项B：捕食方式","选项C：为了安全","选项D：为了凉快","选项E：为了休息"],"mid":"1210758043","question":"蚁狮常在干燥的沙滩上挖一个漏斗形的坑，然后把身体埋在坑底，头部露 在沙外。这个动作是：","trueAnswer":"选项B：捕食方式、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1314&s=1210758043","version":4},{"answers":["选项A：10年","选项B：100年","选项C：1000年"],"mid":"1227899343","question":"叶子寿命最长的植物是千岁兰，它的叶子能够存活多少年而从不凋谢？","trueAnswer":"选项B：100年、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1321&s=1227899343","version":4},{"answers":["选项A：鼻根","选项B：鼻梁上","选项C：两眼中间","选项D：左右颧骨","选项E：左右口角","选项F：下颌","选项A：鼻根、"],"mid":"1209488685","question":"人的面部三角区由哪几个部位的连线组成？（多选）","trueAnswer":"选项A：鼻根、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1325&s=1209488685","version":4},{"answers":["选项A：根部","选项B：叶子","选项C：茎"],"mid":"1218095907","question":"植物生长最快的部分是：","trueAnswer":"选项A：根部、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1327&s=1218095907","version":4},{"answers":["选项A：象鸟一样两翅上下扇动","选项B：两翅交替上下扇动","选项C：两翅不动，滑翔"],"mid":"1225875087","question":"飞鱼跃出水面后可在空中飞行，下面哪一种是飞鱼的飞行动作？","trueAnswer":"选项C：两翅不动，滑翔、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1328&s=1225875087","version":4},{"answers":["选项A：先热敷，36~48小时后冷敷","选项B：先冷敷，36~48小时后热敷"],"mid":"1205290347","question":"踝关节扭伤，应该：","trueAnswer":"选项B：先冷敷，36~48小时后热敷、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1343&s=1205290347","version":4},{"answers":["选项A：肚子比较重","选项B：肚子比较轻"],"mid":"1209261559","question":"死鱼肚皮朝上的原因是：","trueAnswer":"选项B：肚子比较轻、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1346&s=1209261559","version":4},{"answers":["选项A：茭白","选项B：笋","选项C：苤蓝"],"mid":"1230994202","question":"\"菰”的果实叫“菰米”，其嫩茎膨大后形成：","trueAnswer":"选项A：茭白、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1650&s=1230994202","version":4},{"answers":["选项A：五颜六色","选项B：只有黑白灰色"],"mid":"1175922276","question":"在狗的眼睛里世界是什么颜色的？","trueAnswer":"选项B：只有黑白灰色、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1667&s=1175922276","version":4},{"answers":["选项A：猪","选项B：马","选项C：鸡","选项D：狗","选项E：牛","选项F：羊"],"mid":"1216342126","question":"“六畜兴旺”中的“六畜”是指猪、牛、马、羊、狗、鸡六种，其中人工驯化最早的是：","trueAnswer":"选项A：猪、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1714&s=1216342126","version":4},{"answers":["选项A：维生素造成的","选项B：微量元素造成的","选项C：黑色素造成的"],"mid":"1180809081","question":"不同人种肤色的巨大差别是由皮肤里的：","trueAnswer":"选项C：黑色素造成的、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1721&s=1180809081","version":4},{"answers":["选项A：由表皮细胞演变而来","选项B：是骨骼的一部分"],"mid":"1219044322","question":"指甲不停地长是因为指甲的组成部分硬角质蛋白：","trueAnswer":"选项A：由表皮细胞演变而来、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1722&s=1219044322","version":4},{"answers":["选项A：红细胞具有不同抗原","选项B：白细胞具有不同抗原"],"mid":"1212918088","question":"把人类血液分为A型、B型、O型或AB型的依据是：","trueAnswer":"选项A：红细胞具有不同抗原、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1725&s=1212918088","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1187660935","question":"海马是马吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1729&s=1187660935","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1232003979","question":"葡萄的卷须实际上是它地上茎的变态，对不对？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1732&s=1232003979","version":4},{"answers":["选项A：雄蝉","选项B：雌蝉"],"mid":"1200862148","question":"夏日里放声高歌的蝉是：","trueAnswer":"选项B：雌蝉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1750&s=1200862148","version":4},{"answers":["选项A：放几滴酒","选项B：放几滴醋"],"mid":"1174486782","question":"海带怎样一煮就烂？","trueAnswer":"选项B：放几滴醋、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1755&s=1174486782","version":4},{"answers":["选项A：水仙","选项B：兰花","选项C：牡丹"],"mid":"1184412356","question":"我国名花中有“凌波仙子”之称的是","trueAnswer":"选项A：水仙、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1756&s=1184412356","version":4},{"answers":["选项A：1%","选项B：5%","选项C：10%"],"mid":"1191193699","question":"人与黑猩猩的基因差异为：","trueAnswer":"选项A：1%、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1760&s=1191193699","version":4},{"answers":["选项A：茎","选项B：叶","选项C：根"],"mid":"1198869775","question":"仙人掌绿色的扁片是","trueAnswer":"选项A：茎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1762&s=1198869775","version":4},{"answers":["选项A：相同","选项B：不相同"],"mid":"1225372010","question":"手指甲和脚趾甲的生长速度：","trueAnswer":"选项B：不相同、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1765&s=1225372010","version":4},{"answers":["选项A：血管","选项B：红骨髓","选项C：心脏"],"mid":"1181137025","question":"哪个器官制造了血液？","trueAnswer":"选项B：红骨髓、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1767&s=1181137025","version":4},{"answers":["选项A：婴儿――青年","选项B：幼儿――少年","选项C：青年――中年","选项D：中年――老年"],"mid":"1217893177","question":"胸腺的作用是增强淋巴细胞的杀伤力，使淋巴细胞更为有效地杀灭细菌。胸腺只存在于人一生中的哪个阶段？","trueAnswer":"选项A：婴儿――青年、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1768&s=1217893177","version":4},{"answers":["选项A：生育方法","选项B：游泳姿势","选项C：呼吸方式","选项D：血液温度","选项E：捕食方法","选项F：身体外观","选项A：生育方法、","选项C：呼吸方式、"],"mid":"1175901660","question":"以下哪些是鲸和普通鱼类的不同之处？（多选）","trueAnswer":"选项A：生育方法、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1769&s=1175901660","version":4},{"answers":["选项A：腮","选项B：肺"],"mid":"1183117415","question":"白鳍豚用什么呼吸？","trueAnswer":"选项B：肺、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1775&s=1183117415","version":4},{"answers":["选项A：实验室的培养皿中","选项B：羊的输卵管内","选项C：羊的子宫内","选项D：温室里"],"mid":"1198483920","question":"多莉的胚胎在被植入代孕母亲体内前生长在：","trueAnswer":"选项B：羊的输卵管内、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1776&s=1198483920","version":4},{"answers":["选项A：血管","选项B：红骨髓","选项C：心脏"],"mid":"1184225346","question":"下列器官具备造血功能的是：","trueAnswer":"选项B：红骨髓、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1778&s=1184225346","version":4},{"answers":["选项A：增强","选项B：减弱"],"mid":"1219718823","question":"人的一生中嗅觉会随年龄的增长而怎样？","trueAnswer":"选项B：减弱、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1789&s=1219718823","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1205724793","question":"人的眼睛能出气吗？","trueAnswer":"选项A：能、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1793&s=1205724793","version":4},{"answers":["选项A：膺","选项B：鹅","选项C：鸵鸟","选项D：海鸥"],"mid":"1197605779","question":"现存鸟类中的最大的鸟蛋是：","trueAnswer":"选项C：鸵鸟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1794&s=1197605779","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是","选项C：跟成熟期无关"],"mid":"1180677883","question":"越晚熟的苹果越耐储藏吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1803&s=1180677883","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1223283168","question":"所有的植物都有种子。","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1811&s=1223283168","version":4},{"answers":["选项A：氮","选项B：磷","选项C：钾","选项D：氧","选项E：氖"],"mid":"1181242047","question":"豆科植物可通过根瘤菌固定哪种元素？","trueAnswer":"选项A：氮、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1821&s=1181242047","version":4},{"answers":["选项A：加入的鲜花","选项B：民间流传"],"mid":"1227741746","question":"花茶的种类是根据什么命名的？","trueAnswer":"选项A：加入的鲜花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1825&s=1227741746","version":4},{"answers":["选项A：两眉间","选项B：头顶正中","选项C：上唇正中","选项D：后脑上","选项E：手的虎口处"],"mid":"1176553236","question":"\"百会穴”在：","trueAnswer":"选项B：头顶正中、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1827&s=1176553236","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1219634285","question":"心脏停止是人生命活动终止的标志吗？","trueAnswer":"选项B：错、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1828&s=1219634285","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1231128667","question":"树袋熊不是熊对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1861&s=1231128667","version":4},{"answers":["选项A：兔肉","选项B：草鱼","选项C：带鱼","选项D：猪肉","选项E：鱿鱼"],"mid":"1185221499","question":"请问在相等分量下，下面哪种食物胆固醇含量最低？","trueAnswer":"选项A：兔肉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1869&s=1185221499","version":4},{"answers":["选项A：脑垂体","选项B：甲状腺","选项C：胸腺"],"mid":"1195351835","question":"哪种腺体导致武松和武大郎的身高产生巨大差异？","trueAnswer":"选项A：脑垂体、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1879&s=1195351835","version":4},{"answers":["选项A：7个或7.5个头长","选项B：8个头长","选项C：9个头长"],"mid":"1227792337","question":"在绘画上正常的成人身高比例是：","trueAnswer":"选项A：7个或7.5个头长、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1885&s=1227792337","version":4},{"answers":["选项A：蔬菜","选项B：动物","选项C：现象"],"mid":"1231165589","question":"“海东青”是一种：","trueAnswer":"选项B：动物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1890&s=1231165589","version":4},{"answers":["选项A：茎","选项B：根"],"mid":"1237106569","question":"我们吃的土豆是它的：","trueAnswer":"选项A：茎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1899&s=1237106569","version":4},{"answers":["选项A：本能的哭","选项B：没有伤心事的哭","选项C：不是哭是呼吸"],"mid":"1180062606","question":"刚出娘胎的婴儿哭时只有声没有泪，是因为：","trueAnswer":"选项C：不是哭是呼吸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1902&s=1180062606","version":4},{"answers":["选项A：脂类","选项B：蛋白质","选项C：碳水化合物","选项D：酶"],"mid":"1235697332","question":"胰岛素是一种：","trueAnswer":"选项B：蛋白质、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1911&s=1235697332","version":4},{"answers":["选项A：花蕊","选项B：果实","选项C：根茎","选项D：叶柄"],"mid":"1216791856","question":"“水葫芦”是哪儿长得像葫芦？","trueAnswer":"选项D：叶柄、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1915&s=1216791856","version":4},{"answers":["选项A：蔗糖","选项B：葡萄糖","选项C：麦芽糖","选项D：乳糖","选项E：蜜糖"],"mid":"1196656826","question":"柿饼上的白霜是果肉里析出的什么糖？","trueAnswer":"选项B：葡萄糖、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1943&s=1196656826","version":4},{"answers":["选项A：平衡身体","选项B：嗅觉","选项C：探测超声波","选项D：呼吸"],"mid":"1183563255","question":"鲫鱼的内耳除了听觉以外，还有什么作用？","trueAnswer":"选项A：平衡身体、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1959&s=1183563255","version":4},{"answers":["选项A：触感神经极好的脚爪","选项B：用极其尖锐的眼睛"],"mid":"1204351910","question":"鸟儿是靠什么感觉器官来寻找地下的虫子？","trueAnswer":"选项A：触感神经极好的脚爪、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1987&s=1204351910","version":4},{"answers":["选项A：砧木","选项B：接穗"],"mid":"1180371212","question":"嫁接苹果时，苹果树应做为：","trueAnswer":"选项B：接穗、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1990&s=1180371212","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1208619869","question":"螺旋藻蛋白质含量是牛肉的3倍，被联合国称为“21世纪的蛋白质”。请问螺旋藻能否用肉眼看得到？","trueAnswer":"选项B：不能、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2003&s=1208619869","version":4},{"answers":["选项A：相同","选项B：不同"],"mid":"1181878340","question":"鲸鱼和长颈鹿颈骨的数目：","trueAnswer":"选项A：相同、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2012&s=1181878340","version":4},{"answers":["选项A：为了饲养雏鸟","选项B：为了监视敌人","选项C：为了捕食","选项D：为了准备睡觉的窝"],"mid":"1176389884","question":"下列哪一项不是啄木鸟钻树洞的主要原因？","trueAnswer":"选项B：为了监视敌人、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2013&s=1176389884","version":4},{"answers":["选项A：黑蚂蚁","选项B：白蚂蚁","选项C：红蚂蚁","选项D：棕蚂蚁"],"mid":"1196400542","question":"下列哪种蚁类不属于膜翅目昆虫？","trueAnswer":"选项B：白蚂蚁、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2031&s=1196400542","version":4},{"answers":["选项A：较多的蓝色素","选项B：较多的胡萝卜素","选项C：较多的青色素","选项D：较少的黑色素"],"mid":"1195557023","question":"白种人眼珠呈蓝色是因为眼珠上的虹膜含有：","trueAnswer":"选项D：较少的黑色素、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2035&s=1195557023","version":4},{"answers":["选项A：会转动","选项B：不转动","选项C：转不转都有可能"],"mid":"1176468053","question":"人在做梦的时候，眼球：","trueAnswer":"选项A：会转动、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2036&s=1176468053","version":4},{"answers":["选项A：浅色","选项B：深色"],"mid":"1187269124","question":"当变色龙体内的色素细胞集中时，它的身体颜色将会呈现：","trueAnswer":"选项A：浅色、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2037&s=1187269124","version":4},{"answers":["选项A：10公里","选项B：100公里","选项C：1000公里","选项D：10000公里","选项E：10万公里"],"mid":"1233555076","question":"如果把一个成人的全部血管连接起来，其长度接近多少公里？","trueAnswer":"选项E：10万公里、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2039&s=1233555076","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1194398379","question":"宝宝两个月时就可以喂副食品吗？","trueAnswer":"选项B：不可以、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2051&s=1194398379","version":4},{"answers":["选项A：头顶上","选项B：前足的小腿节上","选项C：触须上","选项D：翅膀上"],"mid":"1238821178","question":"蟋蟀的“耳朵”长在：","trueAnswer":"选项B：前足的小腿节上、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2060&s=1238821178","version":4},{"answers":["选项A：鸟","选项B：昆虫","选项C：风力"],"mid":"1177207440","question":"薄公英靠什么传播种子？","trueAnswer":"选项C：风力、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2098&s=1177207440","version":4},{"answers":["选项A：黑木耳","选项B：紫菜"],"mid":"1180842641","question":"同等重量的黑木耳与紫菜谁的含铁量更高？","trueAnswer":"选项A：黑木耳、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2102&s=1180842641","version":4},{"answers":["选项A：12点","选项B：1点","选项C：20点","选项D：零晨3点","选项E：14点"],"mid":"1177862951","question":"一天中血管病人的最危险的时刻是什么时候？","trueAnswer":"选项D：零晨3点、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2105&s=1177862951","version":4},{"answers":["选项A：两只眼都睁着","选项B：睁一只眼闭一只眼","选项C：两只眼都闭着"],"mid":"1209391353","question":"猫头鹰睡觉时是","trueAnswer":"选项B：睁一只眼闭一只眼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2106&s=1209391353","version":4},{"answers":["选项A：不是","选项B：是"],"mid":"1238248337","question":"婴儿需要的必需氨基酸比成人多一种，是吗？","trueAnswer":"选项B：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2115&s=1238248337","version":4},{"answers":["选项A：牛胰岛素","选项B：兔胰岛素","选项C：羊胰岛素"],"mid":"1185550151","question":"我国在世界上首次合成的是：","trueAnswer":"选项A：牛胰岛素、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2118&s=1185550151","version":4},{"answers":["选项A：头部","选项B：脚","选项C：触角"],"mid":"1201878300","question":"蚂蚁打架时，会先攻击对方的哪个部位？","trueAnswer":"选项B：脚、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2119&s=1201878300","version":4},{"answers":["选项A：鱼","选项B：浮游生物"],"mid":"1198176591","question":"海洋中最多的生物是？","trueAnswer":"选项B：浮游生物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2126&s=1198176591","version":4},{"answers":["选项A：大脑","选项B：小脑","选项C：脑干","选项D：脑髓"],"mid":"1229392335","question":"人脑中控制人平衡力的是：","trueAnswer":"选项B：小脑、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2127&s=1229392335","version":4},{"answers":["选项A：DNA","选项B：RNA"],"mid":"1182278752","question":"存在于一切细胞的细胞质和细胞核中的核酸是：","trueAnswer":"选项B：RNA、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2128&s=1182278752","version":4},{"answers":["选项A：蚂蚁","选项B：蚕"],"mid":"1226349319","question":"\"蚕蚁”是蚂蚁还是蚕？","trueAnswer":"选项B：蚕、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2132&s=1226349319","version":4},{"answers":["选项A：树叶","选项B：树皮","选项C：枝条","选项D：根部"],"mid":"1232439588","question":"树木的水分主要从哪个部位流失？","trueAnswer":"选项A：树叶、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2143&s=1232439588","version":4},{"answers":["选项A：10-50个","选项B：143-339个","选项C：510个以上"],"mid":"1195666982","question":"人体平均每平方厘米的皮肤里，大约有多少个小汗腺？","trueAnswer":"选项B：143-339个、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2149&s=1195666982","version":4},{"answers":["选项A：主动的张缩","选项B：被动的张缩"],"mid":"1211864606","question":"人在呼吸时，肺在：","trueAnswer":"选项B：被动的张缩、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2158&s=1211864606","version":4},{"answers":["选项A：惊蛰","选项B：白露","选项C：谷雨","选项D：清明"],"mid":"1186429723","question":"以下节气中哪几个反映了自然界生物的物候现象？","trueAnswer":"选项A：惊蛰、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2174&s=1186429723","version":4},{"answers":["选项A：红血球","选项B：白血球","选项C：血小板","选项D：血清"],"mid":"1185876787","question":"血管破裂时，血液中的什么物质会凝结成块，堵住破裂部分以止血？","trueAnswer":"选项C：血小板、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2176&s=1185876787","version":4},{"answers":["选项A：向后","选项B：向前"],"mid":"1181369030","question":"墨鱼在水中游泳的方向是：","trueAnswer":"选项A：向后、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2234&s=1181369030","version":4},{"answers":["选项A：用材林可以作为资产入股","选项B：薪炭林可以合理的进行交易","选项C：经济林可以合法的转为非林地"],"mid":"1224153048","question":"下列各项对用材林、薪炭林、经济林表述不确的是：","trueAnswer":"选项C：经济林可以合法的转为非林地、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2243&s=1224153048","version":4},{"answers":["选项A：皮肤","选项B：舌头","选项C：眼睛","选项D：耳朵"],"mid":"1238490095","question":"狗热时用什么散热：","trueAnswer":"选项B：舌头、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2244&s=1238490095","version":4},{"answers":["选项A：都吃肉","选项B：有些吃肉，有些不吃"],"mid":"1219879728","question":"兽类动物：","trueAnswer":"选项B：有些吃肉，有些不吃、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2270&s=1219879728","version":4},{"answers":["选项A：在上层水域活动","选项B：在中层水域活动","选项C：在底层水域活动"],"mid":"1176434183","question":"一条热带鱼的口上翘，则这条鱼：","trueAnswer":"选项A：在上层水域活动、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2275&s=1176434183","version":4},{"answers":["选项A：大鲵","选项B：文昌鱼"],"mid":"1197854694","question":"\"娃娃鱼”是指：","trueAnswer":"选项A：大鲵、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2283&s=1197854694","version":4},{"answers":["选项A：先吸一口气","选项B：先吐一口气"],"mid":"1204513153","question":"海豹在潜水时是：","trueAnswer":"选项B：先吐一口气、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2288&s=1204513153","version":4},{"answers":["选项A：卵生动物","选项B：胎生动物"],"mid":"1192089858","question":"企鹅是一种:","trueAnswer":"选项A：卵生动物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2298&s=1192089858","version":4},{"answers":["选项A：驴","选项B：羊","选项C：兔子","选项D：牛"],"mid":"1193701957","question":"人们最早是从哪种动物身上得知咖啡的作用的？","trueAnswer":"选项B：羊、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2311&s=1193701957","version":4},{"answers":["选项A：扇凉","选项B：赶走飞虫","选项C：奔跑时维持平衡"],"mid":"1234224770","question":"狮子尾巴又粗又长,它的主要功能是用来：","trueAnswer":"选项C：奔跑时维持平衡、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2316&s=1234224770","version":4},{"answers":["选项A：裸子植物","选项B：被子植物","选项C：孢子植物"],"mid":"1195439523","question":"以下哪一项不属于种子植物？","trueAnswer":"选项C：孢子植物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2326&s=1195439523","version":4},{"answers":["选项A：发稍往上长","选项B：发根往上长"],"mid":"1203604015","question":"人的头发生长是从","trueAnswer":"选项B：发根往上长、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2332&s=1203604015","version":4},{"answers":["选项A：铁芒萁","选项B：碱蓬","选项C：骆驼刺","选项D：芦苇"],"mid":"1217916074","question":"反映酸性土壤的指示性植物是：","trueAnswer":"选项A：铁芒萁、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2353&s=1217916074","version":4},{"answers":["选项A：头围","选项B：胸围","选项C：牙齿数","选项D：坐高","选项E：身长"],"mid":"1222457643","question":"最能反映骨骼发育的重要指标是","trueAnswer":"选项E：身长、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2390&s=1222457643","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：否"],"mid":"1232497213","question":"生物的种间相亲相克现象普遍存在。枣树与小麦间作，可提高枣树产量，对吗?","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2394&s=1232497213","version":4},{"answers":["选项A：脑干","选项B：小脑","选项C：前脑"],"mid":"1223904267","question":"人脑内籍以调节姿势与身体平衡的是：","trueAnswer":"选项B：小脑、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2402&s=1223904267","version":4},{"answers":["选项A：S形","选项B：L形","选项C：T形"],"mid":"1233532451","question":"天鹅在水面上时，颈呈什么形状？","trueAnswer":"选项A：S形、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2415&s=1233532451","version":4},{"answers":["选项A：肝","选项B：脾","选项C：胃"],"mid":"1224837667","question":"人体中最大的淋巴器官是：","trueAnswer":"选项B：脾、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2419&s=1224837667","version":4},{"answers":["选项A：白天","选项B：晚上"],"mid":"1213532293","question":"\"昙花一现”是“现”在：","trueAnswer":"选项B：晚上、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2424&s=1213532293","version":4},{"answers":["选项A：蛋清发育来的","选项B：蛋黄发育来的"],"mid":"1234621490","question":"小鸡是由鸡蛋的：","trueAnswer":"选项B：蛋黄发育来的、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2458&s=1234621490","version":4},{"answers":["选项A：红骨髓","选项B：黄骨髓"],"mid":"1218415327","question":"在正常情况下，除婴儿外，骨髓中哪种物质一般无造血功能？","trueAnswer":"选项B：黄骨髓、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2459&s=1218415327","version":4},{"answers":["选项A：鼻腔和气管","选项B：气管和肺","选项C：气管和支气管","选项D：呼吸道和肺"],"mid":"1214373822","question":"人体呼吸系统的组成是：","trueAnswer":"选项D：呼吸道和肺、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2460&s=1214373822","version":4},{"answers":["选项A：躺着睡","选项B：站着睡"],"mid":"1186645793","question":"马是怎样睡觉的？","trueAnswer":"选项B：站着睡、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2490&s=1186645793","version":4},{"answers":["选项A：演讲","选项B：下棋","选项C：唱歌"],"mid":"1200346788","question":"下列活动由右脑控制的是：","trueAnswer":"选项C：唱歌、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2538&s=1200346788","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：非"],"mid":"1207939246","question":"人比其他动物聪明，因为人的脑容量格外大","trueAnswer":"选项B：非、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2546&s=1207939246","version":4},{"answers":["选项A：白细胞抗原","选项B：红细胞抗原","选项C：蛋白质"],"mid":"1193083044","question":"器官移植术里的排斥反应是由什么引起的？","trueAnswer":"选项A：白细胞抗原、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2549&s=1193083044","version":4},{"answers":["选项A：粗糙的","选项B：光滑的"],"mid":"1177880523","question":"鲨鱼的皮肤是：","trueAnswer":"选项A：粗糙的、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2559&s=1177880523","version":4},{"answers":["选项A：草莓的籽","选项B：草莓的保护层"],"mid":"1191813301","question":"草莓上为什么有那么多疙疸？","trueAnswer":"选项A：草莓的籽、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2562&s=1191813301","version":4},{"answers":["选项A：骨骼肌","选项B：心肌","选项C：平滑肌"],"mid":"1177229463","question":"人体肌肉由三种类型，胃肠蠕动、呼吸、循环等活动都依靠：","trueAnswer":"选项C：平滑肌、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2589&s=1177229463","version":4},{"answers":["选项A：嗅觉","选项B：触觉","选项C：听觉","选项D：视觉","选项E：味觉"],"mid":"1201238510","question":"人类五感中哪一个感觉反应最快？","trueAnswer":"选项E：味觉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2590&s=1201238510","version":4},{"answers":["选项A：红蓝花","选项B：栀子","选项C：蓼蓝"],"mid":"1235227549","question":"古代属于红色植物染料的是：","trueAnswer":"选项A：红蓝花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2591&s=1235227549","version":4},{"answers":["选项A：加快","选项B：减慢"],"mid":"1230913786","question":"如果食物离蜂巢较远，工蜂舞蹈的速度会：","trueAnswer":"选项B：减慢、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2601&s=1230913786","version":4},{"answers":["选项A：悲伤","选项B：冲洗眼睛"],"mid":"1235200488","question":"动物的哭泣一般是由于：","trueAnswer":"选项B：冲洗眼睛、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2603&s=1235200488","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1236394756","question":"鲸是世界上最大的鱼，对还是不对？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2604&s=1236394756","version":4},{"answers":["选项A：老雕","选项B：猫头鹰","选项C：老鹰"],"mid":"1198603542","question":"鸢的俗称是什么？","trueAnswer":"选项C：老鹰、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2622&s=1198603542","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1224623852","question":"人参和西洋参是同一科吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2625&s=1224623852","version":4},{"answers":["选项A：牡丹花","选项B：洛仙花","选项C：非洲紫罗兰","选项D：红桐草","选项E：洋秋海棠"],"mid":"1193311660","question":"以下哪种室内盆栽植物是常年开花的？","trueAnswer":"选项C：非洲紫罗兰、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2629&s=1193311660","version":4},{"answers":["选项A：植物","选项B：动物"],"mid":"1228251591","question":"海绵是一种","trueAnswer":"选项B：动物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2636&s=1228251591","version":4},{"answers":["选项A：春天","选项B：夏天","选项C：冬天"],"mid":"1207152183","question":"通常鱼在一年四季中什么时候长得最慢？","trueAnswer":"选项C：冬天、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2656&s=1207152183","version":4},{"answers":["选项A：针尾雨燕","选项B：一样快","选项C：隼"],"mid":"1223945875","question":"针尾雨燕和隼哪个飞得快？","trueAnswer":"选项A：针尾雨燕、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2668&s=1223945875","version":4},{"answers":["选项A：树干","选项B：树根","选项C：树皮","选项D：树枝","选项E：树叶"],"mid":"1234120292","question":"树木主要靠什么减弱噪声？","trueAnswer":"选项E：树叶、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2685&s=1234120292","version":4},{"answers":["选项A：来航鸡","选项B：狼山鸡"],"mid":"1217453228","question":"我国的哪一鸡种，被列入“世界优良鸡图谱”？","trueAnswer":"选项B：狼山鸡、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2686&s=1217453228","version":4},{"answers":["选项A：怕","选项B：不怕"],"mid":"1211066922","question":"眼珠子怕冷吗？","trueAnswer":"选项B：不怕、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2687&s=1211066922","version":4},{"answers":["选项A：空中","选项B：地下"],"mid":"1235859867","question":"花生的花开在空中，那么由花结的果长在哪儿？","trueAnswer":"选项B：地下、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2712&s=1235859867","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1200126129","question":"藻类食品一定是长在水里的吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2716&s=1200126129","version":4},{"answers":["选项A：北京雨燕","选项B：金丝雨燕","选项C：白腰雨燕","选项D：针尾雨燕"],"mid":"1217541309","question":"著名的补品――燕窝是哪一种燕子的巢？","trueAnswer":"选项B：金丝雨燕、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2725&s=1217541309","version":4},{"answers":["选项A：喜鹊","选项B：海鸥","选项C：野鸭","选项D：金丝雀","选项E：蜂鸟"],"mid":"1224335222","question":"唯一能够前后左右飞行的鸟是：","trueAnswer":"选项E：蜂鸟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2729&s=1224335222","version":4},{"answers":["选项A：儿童的发育情况","选项B：成年人的健康情况","选项C：老年人的衰老情况"],"mid":"1220235997","question":"骨龄用以衡量：","trueAnswer":"选项A：儿童的发育情况、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2743&s=1220235997","version":4},{"answers":["选项A：虎","选项B：狮","选项C：豹"],"mid":"1176355126","question":"猫科动物中最大的是：","trueAnswer":"选项A：虎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2744&s=1176355126","version":4},{"answers":["选项A：鸡血","选项B：鸡肝","选项C：黄鳝","选项D：金针菜","选项E：海蜇"],"mid":"1229971484","question":"下列哪种不属于补血食品？","trueAnswer":"选项E：海蜇、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2747&s=1229971484","version":4},{"answers":["选项A：害虫","选项B：益虫"],"mid":"1220386547","question":"蜗牛在农业生产上是：","trueAnswer":"选项A：害虫、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2749&s=1220386547","version":4},{"answers":["选项A：有臭味","选项B：没有臭味"],"mid":"1212172520","question":"蚯蚓的粪便：","trueAnswer":"选项B：没有臭味、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2750&s=1212172520","version":4},{"answers":["选项A：翅膀震动","选项B：口中发出"],"mid":"1196210759","question":"蚊子发出的“嗡嗡”的声音是由于：","trueAnswer":"选项A：翅膀震动、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2759&s=1196210759","version":4},{"answers":["选项A：1600亿个","选项B：1700亿个","选项C：1800亿个","选项D：1900亿个"],"mid":"1230154851","question":"一个正常的成年人身上，大约有多少个细胞？","trueAnswer":"选项C：1800亿个、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2767&s=1230154851","version":4},{"answers":["选项A：1个代","选项B：2个代","选项C：3个代","选项D：4个代","选项E：5个代","选项F：6个代"],"mid":"1198823378","question":"科学家将生物发展的进程划分为几个代？","trueAnswer":"选项E：5个代、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2770&s=1198823378","version":4},{"answers":["选项A：梧桐树","选项B：公孙树","选项C：菩提树"],"mid":"1239213903","question":"银杏树又称为什么树？","trueAnswer":"选项B：公孙树、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2772&s=1239213903","version":4},{"answers":["选项A：树袋熊","选项B：鹦鹉螺","选项C：扇贝","选项D：银杏树","选项E：松树","选项F：柳树","选项B：鹦鹉螺、","选项D：银杏树、"],"mid":"1194027631","question":"以下哪些生物被誉为“活化石”？（多选）","trueAnswer":"选项B：鹦鹉螺、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2773&s=1194027631","version":4},{"answers":["选项A：太古代的厥类植物","选项B：元古代的厥类植物","选项C：古生代的厥类植物","选项D：中生代的厥类植物","选项E：新生代的厥类植物"],"mid":"1209534642","question":"煤是由什么代的厥类植物变成的？","trueAnswer":"选项C：古生代的厥类植物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2774&s=1209534642","version":4},{"answers":["选项A：背部","选项B：腹部","选项C：肩部","选项D：头部"],"mid":"1207434630","question":"甲龙的致命弱点在那里？","trueAnswer":"选项B：腹部、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2779&s=1207434630","version":4},{"answers":["选项A：10-20天","选项B：20-30天","选项C：30-40天","选项D：40-50天"],"mid":"1213117803","question":"企鹅爸爸靠消耗体内脂肪产生的热量来孵蛋，孵蛋时，企鹅爸爸要在狂风呼啸的风雪中一动不动的站立多少天？","trueAnswer":"选项D：40-50天、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2786&s=1213117803","version":4},{"answers":["选项A：鹦鹉","选项B：逆风鸟","选项C：八哥","选项D：鹩哥","选项E：琴鸟","选项A：鹦鹉、","选项C：八哥、"],"mid":"1209995738","question":"下面的哪些鸟能模仿人说话？（多选）","trueAnswer":"选项A：鹦鹉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2787&s=1209995738","version":4},{"answers":["选项A：用来舔食藏在蚁穴里的白蚁和蚂蚁","选项B：用来舔食飞行的蚊子","选项C：防身的武器"],"mid":"1236786939","question":"针鼹细长的沾满粘液的舌头派什么用处？","trueAnswer":"选项A：用来舔食藏在蚁穴里的白蚁和蚂蚁、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2788&s=1236786939","version":4},{"answers":["选项A：胎生","选项B：卵生","选项C：冷血","选项D：温血","选项E：哺乳","选项F：长毛发","选项A：胎生、","选项D：温血、","选项E：哺乳、"],"mid":"1183794331","question":"对于哺乳动物来说，下列哪些特点是正确的？（多选）","trueAnswer":"选项A：胎生、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2789&s=1183794331","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1233900382","question":"小针鼹是在妈妈的育儿袋中生活么？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2791&s=1233900382","version":4},{"answers":["选项A：掌握方向","选项B：传递信息","选项C：支撑身体","选项D：杀敌武器","选项A：掌握方向、","选项C：支撑身体、"],"mid":"1178400906","question":"袋树的尾巴都有哪些用处?（多选）","trueAnswer":"选项A：掌握方向、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2793&s=1178400906","version":4},{"answers":["选项A：在打架","选项B：在游戏","选项C：雄袋鼠在追求雌袋鼠","选项B：在游戏、"],"mid":"1203590835","question":"大袋鼠为什么总是与同伴进行拳击运动？（多选）","trueAnswer":"选项B：在游戏、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2794&s=1203590835","version":4},{"answers":["选项A：蓝企鹅","选项B：帝企鹅","选项C：白企鹅"],"mid":"1212541724","question":"最大的企鹅直立起来有1米多高，它是下面的哪一种？","trueAnswer":"选项B：帝企鹅、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2797&s=1212541724","version":4},{"answers":["选项A：鸭嘴兽","选项B：野雉","选项C：短吻针鼹","选项D：长吻针鼹","选项E：山鸡","选项A：鸭嘴兽、","选项C：短吻针鼹、"],"mid":"1179524556","question":"下面的动物中有哪些是会生蛋的哺乳动物？（多选）","trueAnswer":"选项A：鸭嘴兽、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2798&s=1179524556","version":4},{"answers":["选项A：刺猬","选项B：野猪","选项C：豪猪","选项D：鬣狗","选项A：刺猬、"],"mid":"1217035804","question":"下列哪些动物是长刺的？（多选）","trueAnswer":"选项A：刺猬、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2799&s=1217035804","version":4},{"answers":["选项A：无尾熊","选项B：保姆熊","选项C：棕熊","选项D：考拉","选项E：玩具熊","选项F：小黑熊","选项A：无尾熊、","选项B：保姆熊、","选项D：考拉、"],"mid":"1176452202","question":"树袋熊还有哪些名字？（多选）","trueAnswer":"选项A：无尾熊、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2800&s=1176452202","version":4},{"answers":["选项A：树叶","选项B：花粉","选项C：青草","选项D：蚂蚁","选项A：树叶、"],"mid":"1188191797","question":"大袋鼠都吃哪些食物？（多选）","trueAnswer":"选项A：树叶、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2801&s=1188191797","version":4},{"answers":["选项A：鸵鸟","选项B：天堂鸟","选项C：几维鸟","选项D：鸸鹋","选项A：鸵鸟、"],"mid":"1237764036","question":"世界上仅存的两类大型走禽是什么？（多选）","trueAnswer":"选项A：鸵鸟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2802&s=1237764036","version":4},{"answers":["选项A：无尾鸟","选项B：无翼鸟"],"mid":"1188653372","question":"几维鸟的翅膀与尾巴已完全退化，所以又叫做：","trueAnswer":"选项B：无翼鸟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2803&s=1188653372","version":4},{"answers":["选项A：企鹅妈妈","选项B：企鹅爸爸"],"mid":"1187012949","question":"孵蛋的任务是由企鹅妈妈完成还是企鹅爸爸完成？","trueAnswer":"选项B：企鹅爸爸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2804&s=1187012949","version":4},{"answers":["选项A：帝企鹅","选项B：蓝企鹅","选项C：白企鹅"],"mid":"1195266286","question":"最小的企鹅身长只有30-40厘米，它是下面的哪一种？","trueAnswer":"选项B：蓝企鹅、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2805&s=1195266286","version":4},{"answers":["选项A：螳螂","选项B：蚂蚱","选项C：蜣螂"],"mid":"1227518434","question":"屎壳郎的学名叫什么？","trueAnswer":"选项C：蜣螂、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2808&s=1227518434","version":4},{"answers":["选项A：珍珠","选项B：沙子","选项C：海螺"],"mid":"1209796203","question":"“大海的眼泪”指的是什么？","trueAnswer":"选项A：珍珠、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2809&s=1209796203","version":4},{"answers":["选项A：飞翔","选项B：划水","选项C：滑雪","选项B：划水、"],"mid":"1192587371","question":"企鹅的翅膀是用来做什么的？（多选）","trueAnswer":"选项B：划水、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2810&s=1192587371","version":4},{"answers":["选项A：娃娃鱼","选项B：儒艮","选项C：鳝"],"mid":"1225148172","question":"美人鱼的学名叫什么？","trueAnswer":"选项B：儒艮、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2811&s=1225148172","version":4},{"answers":["选项A：蜻蜓","选项B：蝴蝶","选项C：蜜蜂","选项D：树袋熊","选项E：蜜袋鼯","选项B：蝴蝶、","选项C：蜜蜂、"],"mid":"1177825600","question":"下列哪些动物可以为花朵传粉？（多选）","trueAnswer":"选项B：蝴蝶、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2812&s=1177825600","version":4},{"answers":["选项A：打扫卫生","选项B：繁殖后代","选项C：报警信号","选项D：游戏玩耍"],"mid":"1236159948","question":"屎壳郎为什么要推粪球？","trueAnswer":"选项B：繁殖后代、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2813&s=1236159948","version":4},{"answers":["选项A：妈妈直接将获得的食物吐出来","选项B：妈妈张开嘴，食物便露了出来，小企鹅直接在妈妈嘴里吃。","选项C：小企鹅将小嘴伸到妈妈嘴里乱捅，妈妈的喉咙被捅之后，会将食物从嗉囊里呕吐出来"],"mid":"1203540816","question":"小企鹅怎样吃到妈妈嘴里的食物？","trueAnswer":"选项C：小企鹅将小嘴伸到妈妈嘴里乱捅，妈妈的喉咙被捅之后，会将食物从嗉囊里呕吐出来、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2816&s=1203540816","version":4},{"answers":["选项A：海豹","选项B：海象","选项C：海狮","选项D：海狗"],"mid":"1183970886","question":"除了鲸之外，最大的海兽是什么？","trueAnswer":"选项B：海象、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2817&s=1183970886","version":4},{"answers":["选项A：一般大","选项B：雌海狮比雄海狮大一倍","选项C：雄海狮比雌海狮大一倍"],"mid":"1200831907","question":"雄海狮与雌海狮在身体大小上，下面哪种说法正确？","trueAnswer":"选项C：雄海狮比雌海狮大一倍、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2818&s=1200831907","version":4},{"answers":["选项A：1米","选项B：2米","选项C：3米","选项D：4米","选项E：5米","选项F：6米"],"mid":"1223078996","question":"海豚是小型鲸类，人们习惯上将身长多少米作为鲸、豚的分界线？该米以上的称为鲸，该米以下的称为豚。","trueAnswer":"选项E：5米、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2820&s=1223078996","version":4},{"answers":["选项A：齿鲸","选项B：须鲸"],"mid":"1237207574","question":"鲸分为齿鲸和须鲸两大类，海豚属什么类？","trueAnswer":"选项A：齿鲸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2821&s=1237207574","version":4},{"answers":["选项A：强盗鲸","选项B：蓝鲸","选项C：逆戟鲸","选项D：角鲸","选项A：强盗鲸、"],"mid":"1212086004","question":"虎鲸凶狠残暴，嗜杀成性，吞食鱼群和海豚、海豹等，它又叫做什么鲸？（多选）","trueAnswer":"选项A：强盗鲸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2822&s=1212086004","version":4},{"answers":["选项A：虎鲸","选项B：蓝鲸","选项C：角鲸","选项D：抹香鲸"],"mid":"1174968953","question":"世界上最大的鲸是什么鲸？","trueAnswer":"选项B：蓝鲸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2823&s=1174968953","version":4},{"answers":["选项A：牙齿","选项B：须鲸","选项C：鲸须"],"mid":"1195624953","question":"有的鲸无牙齿，长着许多梳齿似的骨板，这些骨板叫什么？","trueAnswer":"选项C：鲸须、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2824&s=1195624953","version":4},{"answers":["选项A：齿鲸","选项B：须鲸"],"mid":"1213941295","question":"蓝鲸属于什么鲸类？","trueAnswer":"选项B：须鲸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2825&s=1213941295","version":4},{"answers":["选项A：蓝鲸","选项B：虎鲸","选项C：抹香鲸","选项D：角鲸"],"mid":"1178116737","question":"龙涎香出自什么鲸？","trueAnswer":"选项C：抹香鲸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2826&s=1178116737","version":4},{"answers":["选项A：蓝鲸","选项B：逆戟鲸","选项C：抹香鲸","选项D：角鲸"],"mid":"1205797994","question":"被誉为“潜水冠军”的是什么鲸？","trueAnswer":"选项C：抹香鲸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2827&s=1205797994","version":4},{"answers":["选项A：雌角鲸与雄角鲸都长牙","选项B：雄角鲸长牙","选项C：雌角鲸长牙"],"mid":"1189924882","question":"角鲸长有2颗牙齿，右边的牙齿非常小，左边的牙齿确有2-3米长，就象头顶上生出了一个角。那么，长牙的是雌角鲸还是雄角鲸呢？","trueAnswer":"选项B：雄角鲸长牙、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2828&s=1189924882","version":4},{"answers":["选项A：一种游戏方式","选项B：招呼同伴的信号","选项C：呼气时，流入鼻腔与鼻孔周围的海水同时被喷出，形成高高的水气柱"],"mid":"1223830353","question":"鲸为什么会喷水气柱？","trueAnswer":"选项C：呼气时，流入鼻腔与鼻孔周围的海水同时被喷出，形成高高的水气柱、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2829&s=1223830353","version":4},{"answers":["选项A：座头鲸","选项B：蓝鲸","选项C：抹香鲸","选项D：逆戟鲸"],"mid":"1179223972","question":"被誉为海中“歌唱家”的是什么鲸？","trueAnswer":"选项A：座头鲸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2830&s=1179223972","version":4},{"answers":["选项A：檀香","选项B：龙涎香","选项C：沉香"],"mid":"1181666998","question":"抹香鲸大量吞下带钩的乌贼后，消化道受到刺激，就会呕吐出什么香来？","trueAnswer":"选项B：龙涎香、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2831&s=1181666998","version":4},{"answers":["选项A：活细胞","选项B：死细胞"],"mid":"1208036195","question":"构成头发的细胞是","trueAnswer":"选项B：死细胞、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2881&s=1208036195","version":4},{"answers":["选项A：寻找食物","选项B：越冬","选项C：产卵"],"mid":"1231504982","question":"河蟹每年都要下海的原因是：","trueAnswer":"选项C：产卵、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2899&s=1231504982","version":4},{"answers":["选项A：金钱松","选项B：银杏","选项C：樟树"],"mid":"1213002029","question":"下面哪一种树被称为“活化石”？","trueAnswer":"选项B：银杏、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2907&s=1213002029","version":4},{"answers":["选项A：茎","选项B：根"],"mid":"1187506730","question":"\"藕”是莲的：","trueAnswer":"选项A：茎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2911&s=1187506730","version":4},{"answers":["选项A：置之不理","选项B：捕而杀之"],"mid":"1238709980","question":"吃饱的猫头鹰见到老鼠会：","trueAnswer":"选项B：捕而杀之、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2923&s=1238709980","version":4},{"answers":["选项A：招呼同伴","选项B：清理脚部","选项C：增加热量","选项D：品尝味道","选项E：判断方位"],"mid":"1197552712","question":"苍蝇飞落在某处就匆忙搓脚，它是在：","trueAnswer":"选项D：品尝味道、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2929&s=1197552712","version":4},{"answers":["选项A：附着生活","选项B：固着生活","选项C：漂浮生活"],"mid":"1197534358","question":"海葵的生活方式是","trueAnswer":"选项A：附着生活、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2933&s=1197534358","version":4},{"answers":["选项A：神经细胞恢复机能时间延长","选项B：智力衰退","选项C：脑血管老化"],"mid":"1188820390","question":"最近英国科学家发现了人类记忆力衰退的原因，这个原因是：","trueAnswer":"选项A：神经细胞恢复机能时间延长、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2934&s=1188820390","version":4},{"answers":["选项A：为了招潮","选项B：为吸引雌蟹","选项C：发出警告","选项D：联络开会"],"mid":"1197893447","question":"雄招潮蟹有时在夜间用大螯有节奏地轻叩地面是为了什么？","trueAnswer":"选项B：为吸引雌蟹、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2943&s=1197893447","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1238947262","question":"人眼的角膜有神经吗？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2951&s=1238947262","version":4},{"answers":["选项A：左边","选项B：右边","选项C：同时长"],"mid":"1184826652","question":"蝌蚪在长出前脚的时候，会先长哪一边？","trueAnswer":"选项B：右边、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2969&s=1184826652","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1206373340","question":"老年斑仅出现在人体表面吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2972&s=1206373340","version":4},{"answers":["选项A：白血球","选项B：红血球","选项C：色素细胞","选项D：腺细胞","选项E：视觉细胞"],"mid":"1216905249","question":"人体内数目最多的细胞是什么？","trueAnswer":"选项B：红血球、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2976&s=1216905249","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1229578219","question":"一般两栖动物在海洋里也照样能够生存是吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3003&s=1229578219","version":4},{"answers":["选项A：豆类","选项B：薯类","选项C：蔬菜类"],"mid":"1176425199","question":"\"菽”是对什么的总称？","trueAnswer":"选项A：豆类、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3008&s=1176425199","version":4},{"answers":["选项A：鸟类","选项B：哺乳动物"],"mid":"1221684671","question":"蝙蝠是哪一类动物？","trueAnswer":"选项B：哺乳动物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3021&s=1221684671","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1229379830","question":"吃鱼越多越有利于人体健康吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3022&s=1229379830","version":4},{"answers":["选项A：新生儿患病","选项B：正常"],"mid":"1181877604","question":"一男婴出生后第三天体重比出生时减轻了8%，这说明：","trueAnswer":"选项B：正常、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3037&s=1181877604","version":4},{"answers":["选项A：野犀牛","选项B：非洲象","选项C：蓝鲸","选项D：大王乌贼","选项E：大河马"],"mid":"1223863483","question":"下列动物谁的眼睛最大：","trueAnswer":"选项D：大王乌贼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3039&s=1223863483","version":4},{"answers":["选项A：大脑细胞","选项B：味觉细胞"],"mid":"1226769432","question":"人体内不能再生的细胞是：","trueAnswer":"选项A：大脑细胞、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3045&s=1226769432","version":4},{"answers":["选项A：两眉之间","选项B：两眉之间的上部"],"mid":"1226794384","question":"人的印堂位于额部","trueAnswer":"选项A：两眉之间、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3046&s=1226794384","version":4},{"answers":["选项A：指甲","选项B：牙齿","选项C：骨头"],"mid":"1208758937","question":"人体最坚硬的部分是","trueAnswer":"选项B：牙齿、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3065&s=1208758937","version":4},{"answers":["选项A：小一些","选项B：没有循环系统","选项C：少两腔"],"mid":"1227040320","question":"鱼的心脏与人的心脏的区别在于：","trueAnswer":"选项C：少两腔、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3067&s=1227040320","version":4},{"answers":["选项A：嗅觉","选项B：触觉","选项C：听觉","选项D：视觉","选项E：味觉"],"mid":"1229482137","question":"人的五感中哪个感觉反应最快？","trueAnswer":"选项E：味觉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3104&s=1229482137","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1194989956","question":"人的角膜有没有颜色？","trueAnswer":"选项B：没有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3114&s=1194989956","version":4},{"answers":["选项A：肺结核","选项B：沙眼","选项C：痢疾","选项D：流感"],"mid":"1198902181","question":"下列疾病的病原体中，具有真核细胞结构的是：","trueAnswer":"选项C：痢疾、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3149&s=1198902181","version":4},{"answers":["选项A：氯离子在血细胞和血浆之间运动","选项B：纳在肾小管的重吸收","选项C：氧由肺泡进入血液的运动","选项D：肌纤维中氧的运动"],"mid":"1181269139","question":"以下哪一项是主动运输的例子：","trueAnswer":"选项B：纳在肾小管的重吸收、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3150&s=1181269139","version":4},{"answers":["选项A：更丰富的食物来源","选项B：保持水土，阻挡风沙","选项C：净化空气，增加含氧量","选项D：更多的木材","选项B：保持水土，阻挡风沙、"],"mid":"1191137215","question":"以下哪些是植树造林为人类带来的好处（多选）","trueAnswer":"选项B：保持水土，阻挡风沙、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3160&s=1191137215","version":4},{"answers":["选项A：可见光","选项B：红外线","选项C：紫外线","选项D：来自外太空的高能粒子流"],"mid":"1233275595","question":"大气中的臭氧层过滤掉了大部分","trueAnswer":"选项C：紫外线、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3161&s=1233275595","version":4},{"answers":["选项A：艾滋病是一种免疫系统遭到破坏导致的症群","选项B：艾滋病的全称是：“后天获得性免疫缺乏综合症”","选项C：艾滋病通过血液，空气，性行为，体液传播","选项D：目前没有可以治愈艾滋病的方法","选项E：导致艾滋病的病毒是一种RNA逆转录病毒","选项A：艾滋病是一种免疫系统遭到破坏导致的症群、","选项B：艾滋病的全称是：“后天获得性免疫缺乏综合症”、","选项D：目前没有可以治愈艾滋病的方法、"],"mid":"1222813183","question":"以下关于艾滋病的描述，正确的是（多选）","trueAnswer":"选项A：艾滋病是一种免疫系统遭到破坏导致的症群、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3162&s=1222813183","version":4},{"answers":["选项A：花","选项B：萼片","选项C：变态的叶片","选项D：茎"],"mid":"1228849510","question":"我们看到的马蹄莲的观赏部分（白色部分）其实是它的","trueAnswer":"选项B：萼片、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3164&s=1228849510","version":4},{"answers":["选项A：昆虫","选项B：节肢动物","选项C：爬行动物"],"mid":"1183768575","question":"蜘蛛属于","trueAnswer":"选项B：节肢动物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3165&s=1183768575","version":4},{"answers":["选项A：两对翅膀","选项B：身体分为头、胸、腹三节","选项C：6条腿","选项D：具有复眼结构","选项E：刺吸式口器","选项F：具有一对触角","选项A：两对翅膀、","选项B：身体分为头、胸、腹三节、","选项C：6条腿、"],"mid":"1189332541","question":"以下哪些是昆虫的分类标准（多选）","trueAnswer":"选项A：两对翅膀、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3166&s=1189332541","version":4},{"answers":["选项A：帮助消化","选项B：存储消化液","选项C：分泌人体需要的酶","选项D：没用"],"mid":"1221518641","question":"阑尾的作用是？","trueAnswer":"选项D：没用、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3167&s=1221518641","version":4},{"answers":["选项A：生长激素","选项B：性激素","选项C：孕激素","选项D：抑肾上腺激素"],"mid":"1234880703","question":"脑垂体分泌的激素是","trueAnswer":"选项A：生长激素、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3168&s=1234880703","version":4},{"answers":["选项A：螺旋结构","选项B：双螺旋结构","选项C：链状结构","选项D：无规则形态"],"mid":"1205132711","question":"公认的遗传物质DNA是怎样的空间结构","trueAnswer":"选项B：双螺旋结构、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3169&s=1205132711","version":4},{"answers":["选项A：体细胞","选项B：神经细胞","选项C：血液细胞","选项D：淋巴细胞","选项A：体细胞、","选项B：神经细胞、","选项C：血液细胞、"],"mid":"1193932898","question":"DNA存在于人体的哪些细胞核中（多选）","trueAnswer":"选项A：体细胞、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3175&s=1193932898","version":4},{"answers":["选项A：XX","选项B：YY","选项C：XY","选项D：SX"],"mid":"1188147861","question":"女性的性染色体表示为","trueAnswer":"选项A：XX、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3176&s=1188147861","version":4},{"answers":["选项A：肝脏的造血功能","选项B：骨髓血液干细胞分裂","选项C：脾脏的造血功能","选项D：血细胞的自身分裂"],"mid":"1185102270","question":"幼年时期，血液的来源主要是","trueAnswer":"选项B：骨髓血液干细胞分裂、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3177&s=1185102270","version":4},{"answers":["选项A：淋巴细胞","选项B：巨噬细胞","选项C：白细胞","选项D：红细胞","选项E：血小板","选项A：淋巴细胞、","选项B：巨噬细胞、"],"mid":"1187229425","question":"以下哪些是人体中的免疫细胞（多选）","trueAnswer":"选项A：淋巴细胞、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3178&s=1187229425","version":4},{"answers":["选项A：蕨类植物","选项B：被子植物","选项C：裸子植物"],"mid":"1219188863","question":"以下植物分类最早在地球上出现的是","trueAnswer":"选项A：蕨类植物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3186&s=1219188863","version":4},{"answers":["选项A：呼吸和心跳","选项B：低级反射","选项C：语言中枢","选项D：分泌生长激素"],"mid":"1227793388","question":"脑干的主要功能是","trueAnswer":"选项A：呼吸和心跳、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3196&s=1227793388","version":4},{"answers":["选项A：神经细胞","选项B：肌肉细胞","选项C：血细胞","选项D：生殖细胞"],"mid":"1187040906","question":"减数分裂是生成什么细胞的分裂过程","trueAnswer":"选项D：生殖细胞、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3206&s=1187040906","version":4},{"answers":["选项A：DNA病毒","选项B：RNA病毒","选项C：单细胞生物","选项D：多细胞生物"],"mid":"1183233578","question":"AIDS是一种","trueAnswer":"选项B：RNA病毒、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3207&s=1183233578","version":4},{"answers":["选项A：核糖核酸","选项B：腺嘌呤","选项C：胞嘧啶","选项D：脱氧核糖核酸"],"mid":"1182495066","question":"DNA的中文名称是","trueAnswer":"选项D：脱氧核糖核酸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3209&s=1182495066","version":4},{"answers":["选项A：茎的退化物","选项B：根","选项C：叶子的退化产物","选项D：气孔"],"mid":"1198996418","question":"仙人掌上的刺实际是植物的","trueAnswer":"选项C：叶子的退化产物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3310&s=1198996418","version":4},{"answers":["选项A：300万","选项B：50万","选项C：500万","选项D：800万"],"mid":"1231419095","question":"我们的鼻子有多少个嗅觉感受器","trueAnswer":"选项C：500万、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3315&s=1231419095","version":4},{"answers":["选项A：北美洲","选项B：南美洲","选项C：亚洲","选项D：非洲","选项E：澳洲"],"mid":"1192161635","question":"鸭嘴兽主要活在哪里？","trueAnswer":"选项E：澳洲、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3332&s=1192161635","version":4},{"answers":["选项A：根","选项B：茎","选项C：果","选项D：以上答案都不对"],"mid":"1174091870","question":"\"藕”是莲的","trueAnswer":"选项B：茎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3337&s=1174091870","version":4},{"answers":["选项A：鸡肉","选项B：鸭肉","选项C：兔肉","选项D：牛肉"],"mid":"1223327826","question":"请问在相等分量下，下面哪种食物胆固醇含量最低","trueAnswer":"选项C：兔肉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3340&s=1223327826","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1217013909","question":"血液温度低的动物就是冷血动物","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3345&s=1217013909","version":4},{"answers":["选项A：吸收了绿光","选项B：反射了绿光"],"mid":"1175013750","question":"树叶看起来是绿色的是因为它：","trueAnswer":"选项B：反射了绿光、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3380&s=1175013750","version":4},{"answers":["选项A：红松","选项B：海南檀","选项C：铁树","选项D：梨树","选项E：紫檀树"],"mid":"1238351566","question":"用来制做高档家具的“花梨木”是下列哪种树的木材？","trueAnswer":"选项B：海南檀、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3390&s=1238351566","version":4},{"answers":["选项A：心脏里","选项B：小脑里","选项C：胃里","选项D：耳朵里"],"mid":"1178995745","question":"有的人有时会晕车和晕船，这是因为体内的平衡感受器受到了刺激，这个感受器位于：","trueAnswer":"选项D：耳朵里、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3408&s=1178995745","version":4},{"answers":["选项A：种子","选项B：种皮","选项C：内果皮","选项D：外果皮"],"mid":"1200270242","question":"桃子内坚硬的核是：","trueAnswer":"选项C：内果皮、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3416&s=1200270242","version":4},{"answers":["选项A：10000赫兹","选项B：20000赫兹","选项C：65000赫兹","选项D：120000赫兹"],"mid":"1207797100","question":"人耳一般所能听到的声波频率范围的最高值是多少赫兹？","trueAnswer":"选项B：20000赫兹、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3433&s=1207797100","version":4},{"answers":["选项A：肘关节","选项B：肩关节","选项C：髋关节","选项D：膝关节","选项E：腕关节"],"mid":"1232370993","question":"人身上运动幅度最大的关节是什么关节？","trueAnswer":"选项B：肩关节、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3436&s=1232370993","version":4},{"answers":["选项A：小麦","选项B：大麦","选项C：粟","选项D：高梁","选项E：稻米"],"mid":"1225385838","question":"人类最早种植的粮食作物是：","trueAnswer":"选项A：小麦、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3446&s=1225385838","version":4},{"answers":["选项A：牛角上","选项B：牛蹄上","选项C：牙齿上","选项D：肚皮上","选项E：尾巴上"],"mid":"1199821482","question":"牛的“年轮”长在：","trueAnswer":"选项C：牙齿上、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3451&s=1199821482","version":4},{"answers":["选项A：胃","选项B：结肠","选项C：直肠","选项D：十二指肠","选项E：食道"],"mid":"1234816127","question":"人吃下的食物经过消化道时，在哪个部位停留时间最长？","trueAnswer":"选项B：结肠、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3454&s=1234816127","version":4},{"answers":["选项A：喜鹊","选项B：麻雀","选项C：乌鸦","选项D：燕子","选项E：大雁"],"mid":"1226351226","question":"有的鸟长大后会找食物喂母亲，被称为“反哺”。下列哪种鸟会“反哺”？","trueAnswer":"选项C：乌鸦、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3463&s=1226351226","version":4},{"answers":["选项A：食品","选项B：宠物","选项C：花卉","选项D：玩具","选项E：饰物"],"mid":"1187118972","question":"《羊脂球》是法国著名作家莫泊桑的小说，其实“羊脂球”是一种：","trueAnswer":"选项A：食品、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3465&s=1187118972","version":4},{"answers":["选项A：山羊","选项B：绵羊","选项C：骆驼","选项D：兔子","选项E：狗"],"mid":"1187842917","question":"毛线开司米产自：","trueAnswer":"选项A：山羊、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3469&s=1187842917","version":4},{"answers":["选项A：树根","选项B：树皮","选项C：树枝","选项D：树叶","选项E：树种"],"mid":"1186989397","question":"中药“杜仲”主要是杜种树的：","trueAnswer":"选项B：树皮、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3470&s=1186989397","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1230112074","question":"生理食盐水浓度为9％。","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3482&s=1230112074","version":4},{"answers":["选项A：婴幼儿","选项B：妇女","选项C：老人"],"mid":"1190566924","question":"受到污染后,受害最严重的人群是：","trueAnswer":"选项A：婴幼儿、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3549&s=1190566924","version":4},{"answers":["选项A：肌肉","选项B：韧带","选项C：动脉血管","选项D：静脉血管"],"mid":"1200059983","question":"我们所说的“青筋”其实是：","trueAnswer":"选项D：静脉血管、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3554&s=1200059983","version":4},{"answers":["选项A：15天","选项B：20天","选项C：27天","选项D：31天"],"mid":"1175990194","question":"我们所穿的衣服每天把成千上万个表皮细胞揩掉。人们每过多少天就换上一层新的表皮？","trueAnswer":"选项C：27天、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3628&s=1175990194","version":4},{"answers":["选项A：大姆指","选项B：食指","选项C：中指","选项D：无名指","选项E：小指"],"mid":"1191497793","question":"哪根手指的指甲长得最快？","trueAnswer":"选项C：中指、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3629&s=1191497793","version":4},{"answers":["选项A：20颗","选项B：21颗","选项C：22颗"],"mid":"1190241772","question":"蚊子有多少颗牙齿？","trueAnswer":"选项C：22颗、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3630&s=1190241772","version":4},{"answers":["选项A：540次","选项B：600次","选项C：650次"],"mid":"1202877138","question":"鲸的心脏每小时跳动多少次？","trueAnswer":"选项A：540次、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3631&s=1202877138","version":4},{"answers":["选项A：表示友好","选项B：打架"],"mid":"1204383767","question":"长颈鹿把长颈摇来晃去，用它们瘦骨嶙峋的头部拍击对方，这是在？","trueAnswer":"选项B：打架、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3632&s=1204383767","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1174010808","question":"骆驼喝了含盐的水能解渴吗？","trueAnswer":"选项A：能、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3633&s=1174010808","version":4},{"answers":["选项A：手心","选项B：脚心","选项C：头顶"],"mid":"1177519116","question":"人身体的近一半热量是从哪里失掉的？","trueAnswer":"选项C：头顶、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3635&s=1177519116","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1232518214","question":"原来头痛是产生于脑子周围的肌肉及神经而不是脑子本身；因脑子是不能够感受痛楚的。","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3638&s=1232518214","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1196651914","question":"婴儿可以同时地呼吸和吞咽吗？","trueAnswer":"选项A：可以、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3639&s=1196651914","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1177304852","question":"飞蛾有口和胃吗？","trueAnswer":"选项B：没有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3640&s=1177304852","version":4},{"answers":["选项A：大象","选项B：猩猩"],"mid":"1188168447","question":"以下动物中哪个能做头手倒立？","trueAnswer":"选项A：大象、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3641&s=1188168447","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1235089339","question":"由于猪身有厚脂肪层的保护，令它不受蛇类的毒液影响，因此它不但能将蛇踏死，还会把它吃下。","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3642&s=1235089339","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1175349934","question":"所有的蚊子都吸人血吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3643&s=1175349934","version":4},{"answers":["选项A：狮子","选项B：老虎","选项C：野猪","选项D：猎豹"],"mid":"1225527437","question":"在所有巨大的猛兽中，哪种动物的心脏最小？","trueAnswer":"选项A：狮子、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3649&s=1225527437","version":4},{"answers":["选项A：蚊子","选项B：蝴蝶","选项C：蜘蛛"],"mid":"1202876741","question":"哪种昆虫的血压和人一样高？","trueAnswer":"选项C：蜘蛛、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3650&s=1202876741","version":4},{"answers":["选项A：大象","选项B：长劲鹿","选项C：犀牛"],"mid":"1229401322","question":"下列哪种动物有四个膝盖？","trueAnswer":"选项A：大象、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3651&s=1229401322","version":4},{"answers":["选项A：糖","选项B：蛋白质","选项C：水","选项D：脂肪","选项E：微量元素","选项F：矿物质","选项A：糖、","选项B：蛋白质、"],"mid":"1226734157","question":"人体三大营养物质是：（多选）","trueAnswer":"选项A：糖、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3655&s=1226734157","version":4},{"answers":["选项A：乌龟","选项B：鸡","选项C：鸭子","选项D：海龟","选项E：猫","选项F：海豹","选项A：乌龟、","选项C：鸭子、","选项D：海龟、"],"mid":"1183331724","question":"请从下列动物中选出能游泳的动物：（多选）","trueAnswer":"选项A：乌龟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3657&s=1183331724","version":4},{"answers":["选项A：香蕉","选项B：樱桃","选项C：草莓","选项D：梨","选项E：菠萝","选项F：柚子","选项B：樱桃、"],"mid":"1228892283","question":"下列水果成熟时为红色的有:（多选）","trueAnswer":"选项B：樱桃、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3661&s=1228892283","version":4},{"answers":["选项A：猫头鹰","选项B：鸵鸟","选项C：企鹅","选项D：麻雀","选项E：鹦鹉","选项F：海鸥","选项B：鸵鸟、"],"mid":"1223245773","question":"请选出下列鸟类中不会飞翔的鸟:（多选）","trueAnswer":"选项B：鸵鸟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3664&s=1223245773","version":4},{"answers":["选项A：大豆","选项B：蛋类","选项C：干果","选项D：乳品","选项E：鱼虾","选项F：肉类","选项B：蛋类、","选项D：乳品、","选项E：鱼虾、"],"mid":"1217987131","question":"下列食品中含有动物蛋白的是：（多选）","trueAnswer":"选项B：蛋类、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3669&s=1217987131","version":4},{"answers":["选项A：蝈蝈","选项B：知了","选项C：蟑螂","选项D：蝗虫","选项E：蛐蛐","选项F：蜘蛛","选项A：蝈蝈、","选项B：知了、"],"mid":"1208707251","question":"一般而言，下列哪些动物会鸣叫？（多选）","trueAnswer":"选项A：蝈蝈、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3670&s=1208707251","version":4},{"answers":["选项A：蛇","选项B：蜥蜴","选项C：鱼","选项D：青蛙","选项E：虾","选项F：乌龟","选项B：蜥蜴、","选项D：青蛙、"],"mid":"1174345381","question":"一般情况下，下列能够眨眼的动物有：（多选）","trueAnswer":"选项B：蜥蜴、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3675&s=1174345381","version":4},{"answers":["选项A：惊蛰","选项B：清明","选项C：谷雨","选项D：小满","选项E：芒种","选项F：白露","选项A：惊蛰、","选项D：小满、"],"mid":"1208033403","question":"以上节气中哪几个反映了自然界生物的物候现象？（多选）","trueAnswer":"选项A：惊蛰、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3719&s=1208033403","version":4},{"answers":["选项A：张开的","选项B：闭上的"],"mid":"1189943692","question":"在市场上卖的新鲜的鱼，它的嘴是：","trueAnswer":"选项B：闭上的、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3735&s=1189943692","version":4},{"answers":["选项A：眼睛","选项B：嘴"],"mid":"1219869972","question":"蚯蚓头部突起的是：","trueAnswer":"选项B：嘴、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3737&s=1219869972","version":4},{"answers":["选项A：动手指","选项B：摇头"],"mid":"1213045913","question":"初生的婴儿是先会动手指还是先摇头？","trueAnswer":"选项B：摇头、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3743&s=1213045913","version":4},{"answers":["选项A：将屁股翘起","选项B：将尾巴翘起成S状"],"mid":"1217689226","question":"猴王为了显示它的地位，会做出下面哪种动作？","trueAnswer":"选项B：将尾巴翘起成S状、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3745&s=1217689226","version":4},{"answers":["选项A：黄色的","选项B：绿色的","选项C：黑色的"],"mid":"1191540891","question":"人的胆汁是：","trueAnswer":"选项A：黄色的、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3761&s=1191540891","version":4},{"answers":["选项A：头部没有足够脂肪层","选项B：头部没有足够的肌肉"],"mid":"1217041947","question":"同样碰撞后为什么头上会起包，别的地方不起包?","trueAnswer":"选项A：头部没有足够脂肪层、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3765&s=1217041947","version":4},{"answers":["选项A：严厉地要求他注意","选项B：和蔼地提醒他注意","选项C：多用身体接触"],"mid":"1236413411","question":"怎样做才能最有效地使多动症儿童耐心听大人说话？","trueAnswer":"选项C：多用身体接触、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3777&s=1236413411","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1197639858","question":"杜鹃卵是在自己的窝里孵化出来的，对不对？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3789&s=1197639858","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1189374565","question":"一只菠萝就是一朵花的果实吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3793&s=1189374565","version":4},{"answers":["选项A：1月","选项B：5月","选项C：9月","选项D：12月"],"mid":"1236167071","question":"企鹅一般在几月份产卵？","trueAnswer":"选项B：5月、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3804&s=1236167071","version":4},{"answers":["选项A：防止木屑飞入眼或鼻中","选项B：测量洞穴的深度","选项C：保暖"],"mid":"1236454836","question":"啄木鸟很长的鼻毛是为了：","trueAnswer":"选项A：防止木屑飞入眼或鼻中、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3840&s=1236454836","version":4},{"answers":["选项A：眨眼睛","选项B：流口水","选项C：泪腺分泌眼泪"],"mid":"1221986314","question":"青蛙在吞咽食物时会：","trueAnswer":"选项A：眨眼睛、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3852&s=1221986314","version":4},{"answers":["选项A：神经系统","选项B：消化系统","选项C：血液循环系统","选项D：呼吸系统"],"mid":"1177867594","question":"少年儿童发育最快的系统是：","trueAnswer":"选项A：神经系统、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3863&s=1177867594","version":4},{"answers":["选项A：挥发的气体互相排斥","选项B：对贮藏温度的要求不同","选项C：对贮藏湿度的要求不同"],"mid":"1182620132","question":"土豆和甘薯不能贮藏在一起是因为：","trueAnswer":"选项B：对贮藏温度的要求不同、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3868&s=1182620132","version":4},{"answers":["选项A：蜂王产的浆","选项B：幼蜂王吃的浆"],"mid":"1238106069","question":"滋补品的“蜂王浆”来自：","trueAnswer":"选项B：幼蜂王吃的浆、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3873&s=1238106069","version":4},{"answers":["选项A：嗅觉","选项B：味觉"],"mid":"1205662637","question":"在鸟类的感觉器官中，最先退化的器官是？","trueAnswer":"选项A：嗅觉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3874&s=1205662637","version":4},{"answers":["选项A：树上","选项B：根上"],"mid":"1237148281","question":"花椒的果实长在哪里的？","trueAnswer":"选项A：树上、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3876&s=1237148281","version":4},{"answers":["选项A：南宽北窄","选项B：南窄北宽"],"mid":"1193862981","question":"在我国，树木的年轮一般是：","trueAnswer":"选项A：南宽北窄、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3881&s=1193862981","version":4},{"answers":["选项A：用头顶","选项B：用手提"],"mid":"1191199635","question":"人在搬运物体时，下列哪一种方法耗氧量最大？","trueAnswer":"选项B：用手提、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3886&s=1191199635","version":4},{"answers":["选项A：外壳包裹肉体","选项B：肉体包裹内壳"],"mid":"1237265557","question":"乌贼俗称墨鱼，它的身体一般是：","trueAnswer":"选项B：肉体包裹内壳、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3891&s=1237265557","version":4},{"answers":["选项A：动物","选项B：植物"],"mid":"1233784314","question":"“海参”是一种生长在海底的：","trueAnswer":"选项A：动物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3906&s=1233784314","version":4},{"answers":["选项A：左脑","选项B：右脑"],"mid":"1221388039","question":"人的逻辑思维活动是在大脑的哪个部分进行的？","trueAnswer":"选项A：左脑、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3907&s=1221388039","version":4},{"answers":["选项A：汗腺分泌的","选项B：血液中来"],"mid":"1231748911","question":"人的泪水里的咸味是从哪里来的？","trueAnswer":"选项B：血液中来、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3908&s=1231748911","version":4},{"answers":["选项A：鸡","选项B：鸭"],"mid":"1230103967","question":"一般来说，鸡和鸭哪个孵化期更长？","trueAnswer":"选项B：鸭、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3912&s=1230103967","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1185180883","question":"蜘蛛能飞吗？","trueAnswer":"选项A：能、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3915&s=1185180883","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1189261265","question":"对虾在水中也是成双成对地游弋吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3919&s=1189261265","version":4},{"answers":["选项A：凤","选项B：凰"],"mid":"1200686736","question":"凤凰是神话传说中的一种端庄、美丽的鸟，其雌鸟是：","trueAnswer":"选项B：凰、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3922&s=1200686736","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1222757456","question":"酶是蛋白质吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3932&s=1222757456","version":4},{"answers":["选项A：蝴蝶的翅膀扇得太慢","选项B：蝴蝶没有发声器官"],"mid":"1191032391","question":"为什么蜜蜂在飞的时候会嗡嗡叫而蝴蝶不会？","trueAnswer":"选项A：蝴蝶的翅膀扇得太慢、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3934&s=1191032391","version":4},{"answers":["选项A：增加","选项B：减少"],"mid":"1226876022","question":"当水温降低时，鱼嘴的开闭次数会怎样？","trueAnswer":"选项B：减少、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3935&s=1226876022","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1213748842","question":"蟒蛇有毒吗？","trueAnswer":"选项B：没有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3939&s=1213748842","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1192021297","question":"家鸭会孵蛋吗？","trueAnswer":"选项B：不会、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3946&s=1192021297","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1178948326","question":"相思鸟真的会得相思病吗？","trueAnswer":"选项B：不会、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3947&s=1178948326","version":4},{"answers":["选项A：静脉","选项B：动脉"],"mid":"1210277668","question":"在测脉搏时，我们摸手腕上的：","trueAnswer":"选项B：动脉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3948&s=1210277668","version":4},{"answers":["选项A：内层","选项B：外层"],"mid":"1211058011","question":"大米中的维生素和矿物质大都在哪个部位？","trueAnswer":"选项B：外层、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3959&s=1211058011","version":4},{"answers":["选项A：生吃","选项B：油烹后熟吃"],"mid":"1188739690","question":"怎样吃胡萝卜才能更好地吸收里边的胡萝卜素？","trueAnswer":"选项B：油烹后熟吃、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3963&s=1188739690","version":4},{"answers":["选项A：鲜牛奶","选项B：冰冻牛奶"],"mid":"1177576162","question":"冰冻后的牛奶与鲜牛奶相比，哪一个的营养成分更容易被人体吸收？","trueAnswer":"选项A：鲜牛奶、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3965&s=1177576162","version":4},{"answers":["选项A：水","选项B：脂肪"],"mid":"1229137051","question":"骆驼的驼峰里贮存了很多：","trueAnswer":"选项B：脂肪、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3971&s=1229137051","version":4},{"answers":["选项A：蛋黄里","选项B：蛋清和蛋黄之间"],"mid":"1208089638","question":"小鸡是由鸡蛋中胚盘发育来的，那么胚盘位于：","trueAnswer":"选项B：蛋清和蛋黄之间、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3974&s=1208089638","version":4},{"answers":["选项A：长","选项B：短"],"mid":"1185719277","question":"一般来讲，男性的声带比女性的：","trueAnswer":"选项A：长、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3976&s=1185719277","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1177549780","question":"无籽西瓜有没有自己的种子？","trueAnswer":"选项B：没有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3977&s=1177549780","version":4},{"answers":["选项A：正六边形","选项B：正五边形"],"mid":"1208152487","question":"蜜蜂窝的窝眼是什么形状的？","trueAnswer":"选项A：正六边形、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3979&s=1208152487","version":4},{"answers":["选项A：与心脏同高","选项B：高于病人"],"mid":"1223412035","question":"“打吊针”时要将药瓶吊起多高才能进行静脉点滴输液？","trueAnswer":"选项B：高于病人、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3989&s=1223412035","version":4},{"answers":["选项A：换气","选项B：让水流进胃里"],"mid":"1217814553","question":"鸡喝水后抬头看天是为了：","trueAnswer":"选项B：让水流进胃里、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3996&s=1217814553","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1208005252","question":"“酸牛奶”和“乳酸牛奶”是同一类型的饮品吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4001&s=1208005252","version":4},{"answers":["选项A：短触角","选项B：长触角"],"mid":"1233159989","question":"蜗牛的眼睛长在哪一条触角上？","trueAnswer":"选项B：长触角、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4004&s=1233159989","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1228221481","question":"长颈鹿是天生的哑巴吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4006&s=1228221481","version":4},{"answers":["选项A：与人一样夜里“睡觉”","选项B：在人睡觉时它开花"],"mid":"1201643958","question":"睡莲的“睡”是指睡莲：","trueAnswer":"选项A：与人一样夜里“睡觉”、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4007&s=1201643958","version":4},{"answers":["选项A：腮","选项B：肺"],"mid":"1215155276","question":"青蛙的幼体叫蝌蚪，它是靠什么来呼吸的？","trueAnswer":"选项A：腮、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4008&s=1215155276","version":4},{"answers":["选项A：神经细胞","选项B：上皮细胞"],"mid":"1207658760","question":"下列人体细胞中，与人的寿命一样长的是：","trueAnswer":"选项A：神经细胞、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4010&s=1207658760","version":4},{"answers":["选项A：黑色或灰色","选项B：红色或白色"],"mid":"1235347416","question":"白兔的眼睛是红色的，灰兔的眼睛是：","trueAnswer":"选项A：黑色或灰色、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4016&s=1235347416","version":4},{"answers":["选项A：雄的","选项B：雌的"],"mid":"1213566825","question":"开屏的绿孔雀是雄的还是雌的？","trueAnswer":"选项A：雄的、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4019&s=1213566825","version":4},{"answers":["选项A：恶劣","选项B：良好"],"mid":"1176443238","question":"树木的年轮宽说明那一年的气候条件：","trueAnswer":"选项B：良好、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4024&s=1176443238","version":4},{"answers":["选项A：毛白杨的雌株","选项B：毛白杨的雄株"],"mid":"1228321943","question":"北京春季纷飞的杨絮是哪种杨树造成的？","trueAnswer":"选项A：毛白杨的雌株、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4025&s=1228321943","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1204548884","question":"萤火虫在发光的同时也发热，对吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4028&s=1204548884","version":4},{"answers":["选项A：带","选项B：不带"],"mid":"1208180306","question":"人体的DNA上带有遗传信息吗？","trueAnswer":"选项A：带、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4030&s=1208180306","version":4},{"answers":["选项A：荷尔蒙","选项B：维生素C"],"mid":"1206190680","question":"人体不能自己产生的是：","trueAnswer":"选项B：维生素C、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4038&s=1206190680","version":4},{"answers":["选项A：上牙","选项B：下牙"],"mid":"1185194832","question":"大象的长牙是它的：","trueAnswer":"选项A：上牙、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4040&s=1185194832","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1198010323","question":"大熊猫善爬树，能泅水，对不对？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4052&s=1198010323","version":4},{"answers":["选项A：大鱼","选项B：小鱼"],"mid":"1223478725","question":"鱼类中喜欢成群结队的大多是：","trueAnswer":"选项B：小鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4053&s=1223478725","version":4},{"answers":["选项A：照明","选项B：求偶"],"mid":"1218725305","question":"下列哪一项是萤火虫发光的目的之一？","trueAnswer":"选项B：求偶、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4056&s=1218725305","version":4},{"answers":["选项A：驴骡","选项B：马骡"],"mid":"1238333388","question":"公马和母驴生出的后代称为：","trueAnswer":"选项A：驴骡、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4057&s=1238333388","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1214995630","question":"人的指纹一经形成就终身不变，是吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4069&s=1214995630","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1180171403","question":"海豚可以终生不睡觉吗？","trueAnswer":"选项A：可以、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4076&s=1180171403","version":4},{"answers":["选项A：蛋黄","选项B：蛋清"],"mid":"1176803593","question":"一般而言，同一个鸡蛋中，蛋黄和蛋清哪个含热量高？","trueAnswer":"选项A：蛋黄、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4083&s=1176803593","version":4},{"answers":["选项A：左半球","选项B：右半球"],"mid":"1215272785","question":"人类大脑中专管语言运动的中枢位于大脑的：","trueAnswer":"选项A：左半球、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4094&s=1215272785","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1206935969","question":"我们平时吃的草莓上一粒粒的小点点，实际是它的种子，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4101&s=1206935969","version":4},{"answers":["选项A：哺乳动物","选项B：鱼类"],"mid":"1238065271","question":"海马属于下列哪种动物？","trueAnswer":"选项B：鱼类、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4113&s=1238065271","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1225299368","question":"鸳鸯会不会飞？","trueAnswer":"选项A：会、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4116&s=1225299368","version":4},{"answers":["选项A：雄性","选项B：雌性"],"mid":"1206186960","question":"哪种梅花鹿的幼角可作“鹿茸”？","trueAnswer":"选项A：雄性、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4134&s=1206186960","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1198405293","question":"墨鱼和鲍鱼是鱼吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4138&s=1198405293","version":4},{"answers":["选项A：雄性","选项B：雌性"],"mid":"1233875548","question":"鳝鱼的幼鱼是：","trueAnswer":"选项B：雌性、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4141&s=1233875548","version":4},{"answers":["选项A：第二恒牙","选项B：智齿"],"mid":"1199886400","question":"一般说来，人的牙齿中长得最晚的是：","trueAnswer":"选项B：智齿、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4146&s=1199886400","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1188038916","question":"海草是否有根？","trueAnswer":"选项B：没有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4148&s=1188038916","version":4},{"answers":["选项A：一种植物","选项B：两种植物"],"mid":"1214330523","question":"“荆棘”指的是：","trueAnswer":"选项B：两种植物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4161&s=1214330523","version":4},{"answers":["选项A：杉树","选项B：榕树"],"mid":"1182449716","question":"能够“独木成林”的树木是：","trueAnswer":"选项B：榕树、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4164&s=1182449716","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1225179715","question":"狮子是猫科动物吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4182&s=1225179715","version":4},{"answers":["选项A：微生物","选项B：植物"],"mid":"1201075319","question":"蘑菇是人们喜爱的食物，它属于：","trueAnswer":"选项A：微生物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4184&s=1201075319","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1219653846","question":"蟾蜍是跳高能手吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4192&s=1219653846","version":4},{"answers":["选项A：偶蹄类动物","选项B：奇蹄类动物"],"mid":"1235730909","question":"口蹄疫是一种极易在下列哪种动物中传染的急性、接触性传染病？","trueAnswer":"选项A：偶蹄类动物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4196&s=1235730909","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1209025099","question":"海豚是用肺呼吸的吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4198&s=1209025099","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1209114580","question":"鸵鸟是地球上现存体型最大的鸟吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4202&s=1209114580","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1193764557","question":"细菌是传染疾病的病因，是不是所有的细菌都对人体有害？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4203&s=1193764557","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1213948035","question":"人体的心肌是终生跳动永不休息的吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4205&s=1213948035","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1218629647","question":"小黄花鱼长大后就是大黄花鱼吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4209&s=1218629647","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1227214549","question":"一般说来，人的血型是终身不变的吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4216&s=1227214549","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1230863679","question":"人在倒立的时候能吃东西吗？","trueAnswer":"选项A：能、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4218&s=1230863679","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1223971423","question":"蔬菜中是否含有矿物质？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4219&s=1223971423","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1187989469","question":"老鼠又叫耗子，是因为它损耗粮食吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4220&s=1187989469","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1237998353","question":"“板蓝根”是一种植物的根吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4223&s=1237998353","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1213003433","question":"蜜蜂蜇人后，蜂刺通常是留在刺伤处的吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4226&s=1213003433","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1189856825","question":"为了卫生，鸡蛋应洗净后再存放，对吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4227&s=1189856825","version":4},{"answers":["选项A：好","选项B：不好"],"mid":"1209464173","question":"未满周岁的婴儿吃蜂蜜好不好？","trueAnswer":"选项B：不好、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4231&s=1209464173","version":4},{"answers":["选项A：果肉","选项B：果皮","选项C：籽粒"],"mid":"1238362365","question":"“桔子”中不被用作中药的是哪部分？","trueAnswer":"选项A：果肉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4234&s=1238362365","version":4},{"answers":["选项A：腋窝温度","选项B：口腔温度","选项C：直肠温度"],"mid":"1211879580","question":"最能反映人体体温的是：","trueAnswer":"选项C：直肠温度、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4236&s=1211879580","version":4},{"answers":["选项A：杨梅","选项B：菠萝","选项C：苹果"],"mid":"1184842998","question":"下面哪一种水果不是长在树上的？","trueAnswer":"选项B：菠萝、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4241&s=1184842998","version":4},{"answers":["选项A：蒜头","选项B：蒜苗","选项C：蒜薹"],"mid":"1225471113","question":"大蒜的鳞茎是我们平时常吃的：","trueAnswer":"选项A：蒜头、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4242&s=1225471113","version":4},{"answers":["选项A：芥菜","选项B：菘","选项C：菽"],"mid":"1182579871","question":"白菜古名叫什么？","trueAnswer":"选项B：菘、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4252&s=1182579871","version":4},{"answers":["选项A：鱼肚","选项B：鱼鳍","选项C：鱼头"],"mid":"1181792321","question":"鱼是用身体的哪一部分来保持平衡的？","trueAnswer":"选项B：鱼鳍、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4262&s=1181792321","version":4},{"answers":["选项A：海洋食物变少","选项B：海洋中白色污染","选项C：海洋温度变暖"],"mid":"1207032171","question":"1983年世界上很多地方发现了大量海龟死亡，引起海龟死亡的原因是：","trueAnswer":"选项B：海洋中白色污染、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4273&s=1207032171","version":4},{"answers":["选项A：高蛋白","选项B：高脂肪","选项C：高淀粉"],"mid":"1187505639","question":"西方国家曾盛行过“三高”饮食，下列哪一高不属于当时的“三高”？","trueAnswer":"选项C：高淀粉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4302&s=1187505639","version":4},{"answers":["选项A：菠菜","选项B：空心菜","选项C：莴苣"],"mid":"1224721615","question":"我们常吃的生菜是什么蔬菜的变种？","trueAnswer":"选项C：莴苣、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4304&s=1224721615","version":4},{"answers":["选项A：梅花","选项B：桃花","选项C：兰花"],"mid":"1223485330","question":"“冰肌玉骨”形容的是哪种植物？","trueAnswer":"选项A：梅花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4311&s=1223485330","version":4},{"answers":["选项A：雄性","选项B：雌性","选项C：雄雌同体"],"mid":"1213520319","question":"蜜蜂中的工蜂是：","trueAnswer":"选项B：雌性、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4313&s=1213520319","version":4},{"answers":["选项A：面部","选项B：头发","选项C：骨骼"],"mid":"1201187635","question":"以下三个人体部位中，最早衰老的部位是：","trueAnswer":"选项C：骨骼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4319&s=1201187635","version":4},{"answers":["选项A：腹部","选项B：头部","选项C：胸部"],"mid":"1233931912","question":"萤火虫身体的哪一部分会发光？","trueAnswer":"选项A：腹部、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4322&s=1233931912","version":4},{"answers":["选项A：口腔","选项B：皮肤","选项C：肠"],"mid":"1214246008","question":"泥鳅离开水后也能生存，它离开水后是用什么呼吸的？","trueAnswer":"选项C：肠、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4338&s=1214246008","version":4},{"answers":["选项A：头雁的叫声","选项B：风向的变化","选项C：天气的阴晴"],"mid":"1189246949","question":"大雁飞翔时的队形变化与下列哪项有关？","trueAnswer":"选项B：风向的变化、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4345&s=1189246949","version":4},{"answers":["选项A：吊兰","选项B：仙人掌","选项C：紫罗兰"],"mid":"1216713296","question":"能够在夜间释放氧气的植物是：","trueAnswer":"选项B：仙人掌、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4348&s=1216713296","version":4},{"answers":["选项A：嬉戏","选项B：呼气","选项C：发怒"],"mid":"1236634898","question":"鲸在什么情况下，头部会喷水？","trueAnswer":"选项B：呼气、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4354&s=1236634898","version":4},{"answers":["选项A：海潮声","选项B：外界的杂音","选项C：头部血液的流动声"],"mid":"1237699021","question":"把海螺壳扣在耳朵上，听到的声音是：","trueAnswer":"选项C：头部血液的流动声、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4369&s=1237699021","version":4},{"answers":["选项A：抗原","选项B：激素","选项C：抗体"],"mid":"1174204032","question":"接种疫苗可预防疾病的原因是人体接种疫苗后可产生：","trueAnswer":"选项C：抗体、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4374&s=1174204032","version":4},{"answers":["选项A：草丛中","选项B：水中","选项C：树林中"],"mid":"1180450630","question":"扬子鳄在什么地方产卵？","trueAnswer":"选项A：草丛中、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4379&s=1180450630","version":4},{"answers":["选项A：酒味","选项B：汗味","选项C：漂白粉味"],"mid":"1200025722","question":"蚊子的嗅觉非常灵敏，而且择味而叮。那么蚊子最害怕什么气味？","trueAnswer":"选项C：漂白粉味、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4392&s=1200025722","version":4},{"answers":["选项A：2块","选项B：4块","选项C：6块"],"mid":"1178583286","question":"人们面部的表情肌有42块，当我们微笑时最先启动的肌肉有几块？","trueAnswer":"选项B：4块、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4414&s=1178583286","version":4},{"answers":["选项A：四个头长","选项B：五个头长","选项C：六个头长"],"mid":"1195612387","question":"我们学习绘画时，知道人体的总长约有七个半头部那么长，那么人在坐着时的高度应该是：","trueAnswer":"选项B：五个头长、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4415&s=1195612387","version":4},{"answers":["选项A：翘起左右摆动","选项B：上下摆动","选项C：卷起来"],"mid":"1203035467","question":"猪心情很好时，尾巴会呈什么形状？","trueAnswer":"选项A：翘起左右摆动、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4416&s=1203035467","version":4},{"answers":["选项A：叮咬破皮肤","选项B：吸血的结果","选项C：蚊子唾液作用结果"],"mid":"1218405863","question":"被蚊子叮咬后皮肤发痒是因为：","trueAnswer":"选项C：蚊子唾液作用结果、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4424&s=1218405863","version":4},{"answers":["选项A：藏在草丛里","选项B：拖进洞穴中","选项C：挂在树枝上"],"mid":"1210653171","question":"金钱豹怎么处置吃不完的猎物？","trueAnswer":"选项C：挂在树枝上、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4432&s=1210653171","version":4},{"answers":["选项A：手同甲鱼一起放入水中","选项B：卡住甲鱼的脖子","选项C：敲打甲鱼的盖儿"],"mid":"1204550011","question":"如果被甲鱼咬住了手，应怎样处理？","trueAnswer":"选项A：手同甲鱼一起放入水中、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4436&s=1204550011","version":4},{"answers":["选项A：牙釉质","选项B：骨骼","选项C：指甲"],"mid":"1192370133","question":"人体最坚硬的物质是：","trueAnswer":"选项A：牙釉质、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4475&s=1192370133","version":4},{"answers":["选项A：防止牙长得太长","选项B：喜欢听磨牙的声音","选项C：喜欢木头的味道"],"mid":"1222777788","question":"老鼠为什么要啃家具？","trueAnswer":"选项A：防止牙长得太长、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4484&s=1222777788","version":4},{"answers":["选项A：再生障碍性贫血","选项B：缺铁性贫血","选项C：溶血性贫血","选项D：巨幼红细胞性贫血"],"mid":"1210366001","question":"骨髓受到X线损害会引起：","trueAnswer":"选项A：再生障碍性贫血、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4498&s=1210366001","version":4},{"answers":["选项A：含淡蓝色色素","选项B：不含色素","选项C：含淡绿色色素","选项D：含白色色素"],"mid":"1212422655","question":"花瓣中所含的色素决定花的颜色，白花中：","trueAnswer":"选项B：不含色素、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4499&s=1212422655","version":4},{"answers":["选项A：情绪不好","选项B：出汗","选项C：口渴","选项D：肚子饿"],"mid":"1204631578","question":"鳄鱼为什么会流泪？","trueAnswer":"选项C：口渴、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4508&s=1204631578","version":4},{"answers":["选项A：袋熊","选项B：袋狸","选项C：袋狼","选项D：袋鼠"],"mid":"1193659403","question":"下列有袋类动物中哪一种的育儿袋是朝后开的？","trueAnswer":"选项A：袋熊、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4509&s=1193659403","version":4},{"answers":["选项A：肾","选项B：胃","选项C：肝","选项D：脾"],"mid":"1196809347","question":"人体分解和代谢酒精的器官是：","trueAnswer":"选项C：肝、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4518&s=1196809347","version":4},{"answers":["选项A：侧着睡","选项B：站着睡","选项C：蹲着睡","选项D：仰着睡"],"mid":"1198898166","question":"马睡觉的姿势是怎样的？","trueAnswer":"选项B：站着睡、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4527&s=1198898166","version":4},{"answers":["选项A：紫菜","选项B：海带","选项C：海参","选项D：黄花鱼"],"mid":"1206174265","question":"在等量条件下，以下食物中含碘最多的是：","trueAnswer":"选项B：海带、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4535&s=1206174265","version":4},{"answers":["选项A：水生蕨类植物","选项B：浮游动物","选项C：乔木","选项D：菌类植物"],"mid":"1189211907","question":"“满江红”被用作词牌名，它在自然界中是一种什么东西？","trueAnswer":"选项A：水生蕨类植物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4538&s=1189211907","version":4},{"answers":["选项A：舌尖","选项B：舌两侧","选项C：舌根","选项D：舌中间"],"mid":"1213449678","question":"人舌头的哪个部位对甜味最敏感？","trueAnswer":"选项A：舌尖、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4547&s=1213449678","version":4},{"answers":["选项A：海草上","选项B：珊瑚上","选项C：岩石上","选项D：龟壳上"],"mid":"1197776813","question":"紫菜长在浅海的：","trueAnswer":"选项C：岩石上、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4553&s=1197776813","version":4},{"answers":["选项A：头部","选项B：腹部","选项C：翅膀上","选项D：腿上"],"mid":"1231722328","question":"蝗虫的“耳朵”长在它的：","trueAnswer":"选项B：腹部、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4566&s=1231722328","version":4},{"answers":["选项A：下丘脑","选项B：中脑","选项C：延脑","选项D：脑桥"],"mid":"1236202470","question":"通常所说的“生命中枢”是指：","trueAnswer":"选项C：延脑、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4567&s=1236202470","version":4},{"answers":["选项A：捕食","选项B：防护","选项C：爬行","选项D：探路"],"mid":"1232615194","question":"蜗牛头上前面的一对“角”主要有什么作用？","trueAnswer":"选项D：探路、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4589&s=1232615194","version":4},{"answers":["选项A：花粉","选项B：花蜜","选项C：花液","选项D：花蕊"],"mid":"1238748684","question":"蜂蜜是蜜蜂采撷什么酿成的？","trueAnswer":"选项B：花蜜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4597&s=1238748684","version":4},{"answers":["选项A：蝙蝠","选项B：海龟","选项C：袋鼠","选项D：鲸"],"mid":"1212030243","question":"下列哪种动物不属于哺乳动物？","trueAnswer":"选项B：海龟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4603&s=1212030243","version":4},{"answers":["选项A：10万","选项B：100万","选项C：1000万","选项D：1万"],"mid":"1199858404","question":"成人的头发总数约有多少万根","trueAnswer":"选项A：10万、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4645&s=1199858404","version":4},{"answers":["选项A：会有","选项B：不会有"],"mid":"1200002947","question":"海洋里会不会有地震","trueAnswer":"选项A：会有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4646&s=1200002947","version":4},{"answers":["选项A：苏铁","选项B：木兰","选项C：松树","选项D：银杏","选项E：玉米","选项F：草莓","选项A：苏铁、","选项C：松树、"],"mid":"1196523025","question":"以下属于裸子植物的是（多选）","trueAnswer":"选项A：苏铁、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4657&s=1196523025","version":4},{"answers":["选项A：鹅掌楸","选项B：桫椤","选项C：珙桐","选项D：银叶桂","选项E：大叶木兰","选项F：大叶木莲"],"mid":"1210117327","question":"我国特产，被赞誉为“中国鸽子树”的是","trueAnswer":"选项C：珙桐、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4659&s=1210117327","version":4},{"answers":["选项A：苞片","选项B：花瓣","选项C：托叶","选项D：花萼"],"mid":"1201019869","question":"鸽子树被赞赏的仿佛鸽子翅膀的美丽花朵，其实是它的","trueAnswer":"选项A：苞片、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4660&s=1201019869","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1202061945","question":"鸭嘴兽是现存最原始的哺乳动物。","trueAnswer":"选项B：错、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4701&s=1202061945","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1185954526","question":"蚯蚓能把中性土壤变成酸性土壤。","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4706&s=1185954526","version":4},{"answers":["选项A：根","选项B：茎","选项C：花托","选项D：果实"],"mid":"1224067451","question":"草莓，是植物的那里？","trueAnswer":"选项C：花托、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4725&s=1224067451","version":4},{"answers":["选项A：水","选项B：食物","选项C：脂肪"],"mid":"1198442275","question":"骆驼的驼峰里储藏的是什么？","trueAnswer":"选项C：脂肪、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4729&s=1198442275","version":4},{"answers":["选项A：春季","选项B：夏季","选项C：秋季","选项D：冬季"],"mid":"1211650399","question":"月季花是什么季节开花","trueAnswer":"选项B：夏季、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4747&s=1211650399","version":4},{"answers":["选项A：花茶","选项B：绿茶","选项C：红茶","选项D：乌龙茶"],"mid":"1207598020","question":"对人体健康最有益的是","trueAnswer":"选项B：绿茶、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4777&s=1207598020","version":4},{"answers":["选项A：山茶","选项B：月季","选项C：荷花","选项D：牡丹","选项E：一品红","选项F：芍药"],"mid":"1230714747","question":"“谁言造物无偏处，独遣春风住此中。叶里深藏云外碧，枝头常借日边红。”这里形容的花是：","trueAnswer":"选项B：月季、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4779&s=1230714747","version":4},{"answers":["选项A：10—20年","选项B：30—40年","选项C：50—60年","选项D：70—80年","选项E：高于100年"],"mid":"1191356307","question":"生活在里海和黑海里的欧鳇，寿命会：","trueAnswer":"选项E：高于100年、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4782&s=1191356307","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1221323777","question":"动脉的血管壁较厚,静脉的血管壁较薄.","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4783&s=1221323777","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1227835084","question":"豆制品中最丰富的物质是蛋白质.","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4784&s=1227835084","version":4},{"answers":["选项A：块根","选项B：地下块茎","选项C：马铃薯是块根，甘薯是地下块茎","选项D：马铃薯是地下块茎，甘薯是块根"],"mid":"1235927479","question":"我们吃的马铃薯和甘薯是：","trueAnswer":"选项D：马铃薯是地下块茎，甘薯是块根、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4785&s=1235927479","version":4},{"answers":["选项A：鲢鱼","选项B：鲫鱼","选项C：鲨鱼","选项D：泥鳅","选项E：鳙鱼"],"mid":"1218181954","question":"不喜欢潜伏在泥沙中的是：","trueAnswer":"选项C：鲨鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4788&s=1218181954","version":4},{"answers":["选项A：深海","选项B：浅海","选项C：陆地"],"mid":"1212646738","question":"脊椎动物最早起源于哪里？","trueAnswer":"选项B：浅海、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4792&s=1212646738","version":4},{"answers":["选项A：蝴蝶","选项B：黄莺","选项C：燕子","选项D：蜻蜓","选项E：蜜蜂"],"mid":"1235775325","question":"花间四友不包括哪一项？","trueAnswer":"选项D：蜻蜓、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4831&s=1235775325","version":4},{"answers":["选项A：车前草","选项B：狗尾巴草","选项C：金鱼草","选项D：兰草"],"mid":"1230386868","question":"“良莠（you)不齐“中的莠是指一种很像谷子的野草混入禾苗当中，请问这种野草是下列哪一种：","trueAnswer":"选项B：狗尾巴草、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4854&s=1230386868","version":4},{"answers":["选项A：河马","选项B：大象","选项C：蓝鲸","选项D：恐龙"],"mid":"1201937260","question":"地球上什么动物最大?","trueAnswer":"选项C：蓝鲸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4860&s=1201937260","version":4},{"answers":["选项A：火烈鸟","选项B：蜂鸟","选项C：麻雀","选项D：鹰"],"mid":"1202313232","question":"什么鸟能倒着飞?","trueAnswer":"选项B：蜂鸟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4861&s=1202313232","version":4},{"answers":["选项A：0.006％","选项B：0.005％","选项C：0.004％","选项D：0.003％"],"mid":"1186605211","question":"正常人的血液中含有多少成分的酒精？","trueAnswer":"选项D：0.003％、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4878&s=1186605211","version":4},{"answers":["选项A：6","选项B：8","选项C：10","选项D：12"],"mid":"1223324441","question":"章鱼有几只触手？","trueAnswer":"选项B：8、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4881&s=1223324441","version":4},{"answers":["选项A：交通银行","选项B：深圳发展银行","选项C：中国农业发展银行","选项D：中信实业银行","选项E：中国进出口银行","选项F：上海浦东发展银行","选项A：交通银行、","选项B：深圳发展银行、","选项D：中信实业银行、"],"mid":"1199340814","question":"以下属于股份制商业银行的有哪几个？（多选）","trueAnswer":"选项A：交通银行、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4882&s=1199340814","version":4},{"answers":["选项A：燕子","选项B：鹭","选项C：麻雀","选项D：大雁"],"mid":"1219656010","question":"哪种动物不属候鸟","trueAnswer":"选项C：麻雀、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4896&s=1219656010","version":4},{"answers":["选项A：海马","选项B：鸭嘴兽","选项C：鲸","选项D：蜘蛛"],"mid":"1196972144","question":"下列哪种动物是由父亲来生后代的","trueAnswer":"选项A：海马、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4897&s=1196972144","version":4},{"answers":["选项A：银杏","选项B：槐树","选项C：梨树","选项D：松树"],"mid":"1217492619","question":"被称为活化石的是","trueAnswer":"选项A：银杏、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4898&s=1217492619","version":4},{"answers":["选项A：猎豹","选项B：狮子","选项C：熊猫","选项D：虎"],"mid":"1176632924","question":"下述哪种动物不属猫科","trueAnswer":"选项C：熊猫、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4901&s=1176632924","version":4},{"answers":["选项A：金","选项B：银","选项C：铜","选项D：铀"],"mid":"1179921622","question":"在自然界中以纯金属存在的是","trueAnswer":"选项A：金、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4902&s=1179921622","version":4},{"answers":["选项A：青蛙","选项B：蜥蜴","选项C：蛇","选项D：壁虎"],"mid":"1213999925","question":"什么动物可以朝天仰着身子走?","trueAnswer":"选项D：壁虎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4919&s=1213999925","version":4},{"answers":["选项A：7米左右","选项B：5米左右","选项C：3米左右","选项D：1米左右"],"mid":"1175712567","question":"袋鼠最多能跳多高?","trueAnswer":"选项C：3米左右、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4920&s=1175712567","version":4},{"answers":["选项A：每小时100公里","选项B：每小时90公里","选项C：每小时80公里","选项D：每小时70公里"],"mid":"1193601258","question":"猎豹最高奔跑速度有多快?","trueAnswer":"选项A：每小时100公里、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4921&s=1193601258","version":4},{"answers":["选项A：15000只","选项B：20000只","选项C：25000只","选项D：30000只"],"mid":"1201591978","question":"食蚁兽一天可以吃多少只蚂蚁?","trueAnswer":"选项D：30000只、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4922&s=1201591978","version":4},{"answers":["选项A：10厘米","选项B：20厘米","选项C：30厘米","选项D：40厘米"],"mid":"1187879504","question":"印度尼西亚大竹节虫是世界上最长的昆虫,它的长度有多少?","trueAnswer":"选项C：30厘米、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4923&s=1187879504","version":4},{"answers":["选项A：家蝇","选项B：蜘蛛","选项C：蟑螂","选项D：蝴蝶"],"mid":"1226221516","question":"请指出下列中哪一种不是昆虫?","trueAnswer":"选项B：蜘蛛、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4924&s=1226221516","version":4},{"answers":["选项A：蚂蚁","选项B：苍蝇","选项C：蜜蜂","选项D：蜘蛛"],"mid":"1197315919","question":"什么昆虫可以用足尖尝味道?","trueAnswer":"选项C：蜜蜂、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4925&s=1197315919","version":4},{"answers":["选项A：48万种","选项B：38万种","选项C：28万种","选项D：30万种"],"mid":"1199514973","question":"地球上大约有多少种植物?","trueAnswer":"选项B：38万种、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4926&s=1199514973","version":4},{"answers":["选项A：梧桐","选项B：竹子","选项C：杨树","选项D：松树"],"mid":"1231788769","question":"什么植物生长速度最快?","trueAnswer":"选项B：竹子、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4927&s=1231788769","version":4},{"answers":["选项A：50颗","选项B：100颗","选项C：150颗","选项D：200颗"],"mid":"1184790591","question":"海豚有多少颗牙齿?","trueAnswer":"选项D：200颗、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4938&s=1184790591","version":4},{"answers":["选项A：海豚","选项B：白鲸","选项C：鲨鱼","选项D：金枪鱼"],"mid":"1221890582","question":"哪种海洋动物会像鸟儿一样唱歌?","trueAnswer":"选项B：白鲸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4939&s=1221890582","version":4},{"answers":["选项A：笔直的","选项B：弯曲的"],"mid":"1216006398","question":"仙鹤飞翔的时候，脖子是：","trueAnswer":"选项A：笔直的、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4941&s=1216006398","version":4},{"answers":["选项A：不同时期","选项B：同一时期"],"mid":"1220533140","question":"玛瑙上的一圈圈花纹形成于：","trueAnswer":"选项A：不同时期、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4942&s=1220533140","version":4},{"answers":["选项A：向后","选项B：向前"],"mid":"1199385598","question":"墨鱼在水中游泳的方向是","trueAnswer":"选项A：向后、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4974&s=1199385598","version":4},{"answers":["选项A：靠鳍的摆动","选项B：靠肌肉的收缩与舒张","选项C：靠尾巴的摆动"],"mid":"1194957560","question":"鱼能停在水间不动，也可以迅速地上升和下降，鱼是靠什么做到的呢？","trueAnswer":"选项C：靠尾巴的摆动、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4995&s=1194957560","version":4},{"answers":["选项A：沙子中含有小虫","选项B：鸡爱吃沙子","选项C：沙子中含有鸡生长所必须的物质","选项D：帮助消化"],"mid":"1183775747","question":"你知道鸡为什么吃沙子吗？","trueAnswer":"选项D：帮助消化、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5002&s=1183775747","version":4},{"answers":["选项A：草履虫","选项B：血吸虫","选项C：瓢虫","选项D：甲壳虫"],"mid":"1177897565","question":"哪种生物是单细胞的","trueAnswer":"选项A：草履虫、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5015&s=1177897565","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1221683345","question":"判断：植物为了度过寒冷的冬天，有自己特殊的办法，其中很多落叶树都是用落叶的方法度过冬天。","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5029&s=1221683345","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1234570732","question":"判断：所有的植物都是先开花后结果的。","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5031&s=1234570732","version":4},{"answers":["选项A：前爪后爪各5个","选项B：前爪后爪各4个","选项C：前爪5个，后爪4个","选项D：前爪4个，后爪5个"],"mid":"1197888008","question":"猫是食肉动物，有很锋利的爪子，他的前爪和后爪的指甲各有几个呢？","trueAnswer":"选项C：前爪5个，后爪4个、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5032&s=1197888008","version":4},{"answers":["选项A：就是豆芽菜","选项B：白豆菜","选项C：发豆菜","选项D：豆根菜"],"mid":"1177327774","question":"豆芽的学名叫什么呢？","trueAnswer":"选项D：豆根菜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5033&s=1177327774","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1184574770","question":"判断：海洋中最大的鱼是鲸","trueAnswer":"选项B：错、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5034&s=1184574770","version":4},{"answers":["选项A：鸡冠花","选项B：向日葵","选项C：常春藤","选项D：绣球花","选项E：小叶白杨","选项F：野菊花"],"mid":"1235871750","question":"天竺葵的俗名叫什么？","trueAnswer":"选项D：绣球花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5040&s=1235871750","version":4},{"answers":["选项A：细胞膜","选项B：细胞壁","选项C：细胞核","选项D：细胞质","选项E：液泡","选项F：叶绿素","选项A：细胞膜、","选项C：细胞核、"],"mid":"1181237232","question":"动物细胞大致是由以下哪几项组成的？（多选）","trueAnswer":"选项A：细胞膜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5050&s=1181237232","version":4},{"answers":["选项A：向雌性示爱","选项B：展示自己的美丽","选项C：示威","选项D：散热"],"mid":"1182511842","question":"孔雀开屏的目的是","trueAnswer":"选项A：向雌性示爱、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5075&s=1182511842","version":4},{"answers":["选项A：冬眠","选项B：夏眠"],"mid":"1205785186","question":"海参要","trueAnswer":"选项B：夏眠、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5083&s=1205785186","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1213088171","question":"红树林海岸中的红树叶子是红色的吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5092&s=1213088171","version":4},{"answers":["选项A：敏捷性","选项B：灵活性","选项C：深刻性","选项D：独创性","选项E：批判性"],"mid":"1223207035","question":"有人能“举一反三”，这反映了其思维的什么特点？","trueAnswer":"选项B：灵活性、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5158&s=1223207035","version":4},{"answers":["选项A：果核","选项B：种子","选项C：花托","选项D：果肉","选项E：果皮","选项F：花粉"],"mid":"1201494902","question":"你吃过草莓吗？我们通常所吃的草莓是这种植物的：","trueAnswer":"选项C：花托、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5159&s=1201494902","version":4},{"answers":["选项A：蛋白质","选项B：糖","选项C：脂肪","选项D：维生素","选项E：水"],"mid":"1229139531","question":"人体热量的最大供给源是：","trueAnswer":"选项B：糖、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5163&s=1229139531","version":4},{"answers":["选项A：黑猩猩","选项B：类人猿","选项C：猕猴","选项D：海豚"],"mid":"1211332874","question":"与人类亲缘关系最近的是","trueAnswer":"选项A：黑猩猩、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5238&s=1211332874","version":4},{"answers":["选项A：月季","选项B：牡丹","选项C：荷花","选项D：菊花"],"mid":"1175530324","question":"万花之王是","trueAnswer":"选项B：牡丹、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5243&s=1175530324","version":4},{"answers":["选项A：在嘴的前端","选项B：在嘴的后端"],"mid":"1221136845","question":"青蛙的舌根在他嘴里的什么部位？","trueAnswer":"选项A：在嘴的前端、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5329&s=1221136845","version":4},{"answers":["选项A：中脑","选项B：小脑","选项C：脑干","选项D：大脑","选项B：小脑、","选项C：脑干、"],"mid":"1229234431","question":"脑包括（多选）","trueAnswer":"选项B：小脑、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5403&s=1229234431","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4"],"mid":"1232221375","question":"牛有多少个胃？","trueAnswer":"选项D：4、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5405&s=1232221375","version":4},{"answers":["选项A：20-----20000Hz","选项B：15-----50000Hz","选项C：60-----65000Hz","选项D：100----80000Hz"],"mid":"1187808652","question":"狗的听觉范围是","trueAnswer":"选项C：60-----65000Hz、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5412&s=1187808652","version":4},{"answers":["选项A：看森林中有没有龙脑香科植物","选项B：看森林中有没有藤本植物","选项C：看森林纬度是不是出于热带","选项D：看森林中是不是有热带动物"],"mid":"1189532850","question":"判断一个森林是不是热带雨林的标志是什么？","trueAnswer":"选项A：看森林中有没有龙脑香科植物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5433&s=1189532850","version":4},{"answers":["选项A：木本植物","选项B：蕨类植物","选项C：藤本植物","选项D：草本植物"],"mid":"1217671639","question":"被誉为“世界水果之王”的猕猴桃是","trueAnswer":"选项C：藤本植物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5435&s=1217671639","version":4},{"answers":["选项A：白色","选项B：黄色","选项C：绿色","选项D：粉红色"],"mid":"1211037719","question":"眼镜王蛇的蛇毒结晶是什么颜色的？","trueAnswer":"选项B：黄色、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5437&s=1211037719","version":4},{"answers":["选项A：双角犀鸟","选项B：棕颈犀鸟","选项C：冠斑犀鸟","选项D：白猴犀鸟","选项A：双角犀鸟、","选项B：棕颈犀鸟、","选项C：冠斑犀鸟、"],"mid":"1232440359","question":"和鸳鸯相似，犀鸟也是一种象征夫妻恩爱的鸟类。请问下列哪种犀鸟可以在中国境内找到？（多选）","trueAnswer":"选项A：双角犀鸟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5438&s=1232440359","version":4},{"answers":["选项A：太阳鸟","选项B：缝叶莺","选项C：犀鸟","选项D：啄花鸟","选项A：太阳鸟、"],"mid":"1224373758","question":"大家都知道蜜蜂和蝴蝶吃花粉，可在西双版纳，有两种鸟儿也吃花粉，请问它们是（多选）","trueAnswer":"选项A：太阳鸟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5439&s=1224373758","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1232935031","question":"昆虫金龟子是农业害虫吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5455&s=1232935031","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有","选项C：鱼跟本不睡觉"],"mid":"1196230744","question":"有没有一边游,一边睡觉的鱼?","trueAnswer":"选项A：有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5460&s=1196230744","version":4},{"answers":["选项A：水","选项B：火","选项C：土","选项D：金"],"mid":"1180694274","question":"中医中，常用金、木、水、火、土五行代表五脏。请问，与肺相对的是","trueAnswer":"选项B：火、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5489&s=1180694274","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1179820316","question":"章鱼和蜗牛是同类动物.","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5494&s=1179820316","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1223025788","question":"鸟和昆虫都长有翅膀.","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5495&s=1223025788","version":4},{"answers":["选项A：3.8升左右","选项B：4.5升左右","选项C：5.2升左右"],"mid":"1174160008","question":"一个体重60KG的人,他体内的血量平均约为：","trueAnswer":"选项B：4.5升左右、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5507&s=1174160008","version":4},{"answers":["选项A：80天","选项B：100天","选项C：120天"],"mid":"1215432459","question":"人体内，红细胞的寿命平均为：","trueAnswer":"选项C：120天、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5508&s=1215432459","version":4},{"answers":["选项A：1天左右","选项B：10天左右","选项C：20天左右"],"mid":"1184529124","question":"人体内血小板的平均寿命为：","trueAnswer":"选项B：10天左右、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5509&s=1184529124","version":4},{"answers":["选项A：略低","选项B：相当","选项C：稍高"],"mid":"1177753410","question":"一般情况下，女子体温比男子：","trueAnswer":"选项C：稍高、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5511&s=1177753410","version":4},{"answers":["选项A：1.5升","选项B：2升","选项C：2.5升"],"mid":"1211084196","question":"健康的人，每天形成的原尿约有150升，而实际上每天排出的尿液却只有：","trueAnswer":"选项A：1.5升、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5512&s=1211084196","version":4},{"answers":["选项A：85%","选项B：90%","选项C：95%"],"mid":"1217445869","question":"10岁时，人脑的容积已达成人的：","trueAnswer":"选项C：95%、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5513&s=1217445869","version":4},{"answers":["选项A：充饥","选项B：寻找微生物帮助消化","选项C：吸收土中有微量元素"],"mid":"1214678353","question":"下列关于河马每天要吃大量泥土的原因错误的是：","trueAnswer":"选项A：充饥、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5573&s=1214678353","version":4},{"answers":["选项A：褐藻","选项B：蓝绿藻","选项C：红藻"],"mid":"1228809338","question":"红海的海面繁殖的一种海藻是：","trueAnswer":"选项C：红藻、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5575&s=1228809338","version":4},{"answers":["选项A：雄猴","选项B：雌猴","选项C：小猴"],"mid":"1175880335","question":"长有巨大鼻子的长鼻猴是","trueAnswer":"选项A：雄猴、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5607&s=1175880335","version":4},{"answers":["选项A：厄尔尼诺现象","选项B：拉尼娜现象"],"mid":"1187537106","question":"气温骤降与下列哪种自然现象有关？","trueAnswer":"选项B：拉尼娜现象、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5610&s=1187537106","version":4},{"answers":["选项A：蛇","选项B：乌龟","选项C：蜥蜴","选项D：鳄鱼"],"mid":"1195711496","question":"最高级的爬行动物是","trueAnswer":"选项D：鳄鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5625&s=1195711496","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1221824701","question":"地球上的鸟，长大后都会在空中持续地飞行一阵子。","trueAnswer":"选项B：错、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5657&s=1221824701","version":4},{"answers":["选项A：能，猫有辨别方向的本领","选项B：不能，猫没有辨别方向的本领"],"mid":"1216080223","question":"一只家猫随主人一起搬进了一公里外的新家，请问猫能找回自己的老巢吗？","trueAnswer":"选项A：能，猫有辨别方向的本领、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5661&s=1216080223","version":4},{"answers":["选项A：不会，萤火虫只吃植物","选项B：会，萤火虫是食肉昆虫"],"mid":"1236948974","question":"萤火虫会吃蜗牛吗？","trueAnswer":"选项B：会，萤火虫是食肉昆虫、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5662&s=1236948974","version":4},{"answers":["选项A：没有区别","选项B：雄的不发光","选项C：雌的发光点多","选项D：雄的发光点多"],"mid":"1231789321","question":"萤火虫雄、雌在发光上有什么区别？","trueAnswer":"选项C：雌的发光点多、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5663&s=1231789321","version":4},{"answers":["选项A：鸵鸟","选项B：鹤鹊","选项C：南美鹌鹑","选项D：孔雀","选项A：鸵鸟、","选项B：鹤鹊、"],"mid":"1191465494","question":"是由雄鸟独自照顾雏鸟的是（多选）","trueAnswer":"选项A：鸵鸟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5668&s=1191465494","version":4},{"answers":["选项A：1对","选项B：2对","选项C：3对","选项D：4对"],"mid":"1179713248","question":"蚊子有几对翅膀？","trueAnswer":"选项A：1对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5672&s=1179713248","version":4},{"answers":["选项A：20","选项B：30","选项C：50","选项D：100"],"mid":"1211275411","question":"大象的寿命可达多少年","trueAnswer":"选项D：100、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5681&s=1211275411","version":4},{"answers":["选项A：盐分","选项B：毒素","选项C：热量","选项D：水分"],"mid":"1174271595","question":"鳄鱼流眼泪是为了排出什么？","trueAnswer":"选项A：盐分、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5827&s=1174271595","version":4},{"answers":["选项A：花蜜","选项B：树汁","选项C：人血","选项D：露水"],"mid":"1186242860","question":"雄蚊子吸的是什么？","trueAnswer":"选项A：花蜜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5828&s=1186242860","version":4},{"answers":["选项A：鱼类","选项B：软体动物","选项C：腔肠动物","选项D：爬行动物"],"mid":"1174516346","question":"乌贼和章鱼都是什么动物？","trueAnswer":"选项B：软体动物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5839&s=1174516346","version":4},{"answers":["选项A：大熊猫","选项B：扬子鳄","选项C：金丝猴","选项D：白唇鹿","选项E：白鳍豚","选项A：大熊猫、","选项C：金丝猴、","选项D：白唇鹿、"],"mid":"1182785756","question":"下列哪些是我国特有的四种珍贵动物？（多选）","trueAnswer":"选项A：大熊猫、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5866&s=1182785756","version":4},{"answers":["选项A：虱子","选项B：跳蚤","选项C：泥巴","选项D：盐粒"],"mid":"1233955267","question":"猴子互相抓背，在彼此的身上抓什么吃？","trueAnswer":"选项D：盐粒、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5874&s=1233955267","version":4},{"answers":["选项A：兰","选项B：菊","选项C：竹","选项D：松"],"mid":"1207129541","question":"植物四君子不包括","trueAnswer":"选项D：松、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5920&s=1207129541","version":4},{"answers":["选项A：按蚊","选项B：螳螂","选项C：蝴蝶","选项D：瓢虫"],"mid":"1207277441","question":"在新婚之夜新郎会被新娘吃掉的动物是","trueAnswer":"选项B：螳螂、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5928&s=1207277441","version":4},{"answers":["选项A：为了威胁其他动物","选项B：这样比较可爱","选项C：睡眠不足"],"mid":"1217933347","question":"熊猫的脸上眼眶为什么是黑的？","trueAnswer":"选项A：为了威胁其他动物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5953&s=1217933347","version":4},{"answers":["选项A：根","选项B：茎","选项C：果实","选项D：叶","选项E：花","选项F：以上答案都不对"],"mid":"1208641769","question":"土豆是植物的哪个部分？","trueAnswer":"选项B：茎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5987&s=1208641769","version":4},{"answers":["选项A：软体动物","选项B：海藻","选项C：甲壳类","选项D：鱼类"],"mid":"1193395928","question":"海洋中最多的生物是：","trueAnswer":"选项A：软体动物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6020&s=1193395928","version":4},{"answers":["选项A：胸腺","选项B：甲状腺","选项C：脾脏","选项D：肝脏"],"mid":"1199830303","question":"人体中最先衰老的器官是：","trueAnswer":"选项A：胸腺、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6022&s=1199830303","version":4},{"answers":["选项A：0.1cm/s","选项B：0.25cm/s","选项C：0.5cm/s"],"mid":"1187991747","question":"蜗牛爬行的平均速度是：","trueAnswer":"选项C：0.5cm/s、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6062&s=1187991747","version":4},{"answers":["选项A：生育方法","选项B：呼吸方式","选项C：血液温度","选项D：睡觉方式"],"mid":"1203984442","question":"以下哪些不是鲸和普通鱼类的不同之处?","trueAnswer":"选项D：睡觉方式、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6076&s=1203984442","version":4},{"answers":["选项A：8%","选项B：15%","选项C：20%","选项D：50%","选项E：60%","选项F：80%"],"mid":"1208110910","question":"正常成人体液约占机体总重量的？","trueAnswer":"选项E：60%、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6078&s=1208110910","version":4},{"answers":["选项A：8%","选项B：10%","选项C：15%","选项D：20%","选项E：25%"],"mid":"1204936394","question":"正常成人的血液总量约相当于体重的？","trueAnswer":"选项A：8%、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6079&s=1204936394","version":4},{"answers":["选项A：30秒","选项B：1分钟","选项C：5分钟","选项D：30分钟","选项E：1小时"],"mid":"1226510897","question":"心脏完全缺氧之后仍能生存的时间大约是？","trueAnswer":"选项C：5分钟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6080&s=1226510897","version":4},{"answers":["选项A：100ml—500ml","选项B：500ml—1000ml","选项C：1000ml—2000ml","选项D：2000ml—2500ml","选项E：2500ml—3000ml"],"mid":"1213030425","question":"正常成人24小时的尿量为？","trueAnswer":"选项C：1000ml—2000ml、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6081&s=1213030425","version":4},{"answers":["选项A：胃","选项B：小肠","选项C：大肠"],"mid":"1210148070","question":"食物主要消化和吸收的部位是？","trueAnswer":"选项B：小肠、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6085&s=1210148070","version":4},{"answers":["选项A：2倍","选项B：5倍","选项C：10倍","选项D：20倍"],"mid":"1203753647","question":"成人空腹到饱食，胃的容积可以增大多少倍？","trueAnswer":"选项D：20倍、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6086&s=1203753647","version":4},{"answers":["选项A：10天","选项B：30天","选项C：60天","选项D：120天"],"mid":"1214485683","question":"人体内红细胞的平均寿命是？","trueAnswer":"选项D：120天、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6087&s=1214485683","version":4},{"answers":["选项A：遗传性","选项B：新陈代谢","选项C：细胞","选项D：生长与发育"],"mid":"1226720657","question":"生物进行一切生命活动的基础是：","trueAnswer":"选项B：新陈代谢、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6089&s=1226720657","version":4},{"answers":["选项A：耳膜","选项B：听小骨","选项C：趾骨"],"mid":"1194633895","question":"人身上最小的骨骼是哪一块?","trueAnswer":"选项A：耳膜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6109&s=1194633895","version":4},{"answers":["选项A：头部","选项B：腿部","选项C：腹部","选项D：触角"],"mid":"1217163928","question":"蟋蟀，金钟儿的“耳朵”长在哪里？","trueAnswer":"选项B：腿部、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6122&s=1217163928","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1237320996","question":"蚜虫是害虫么？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6125&s=1237320996","version":4},{"answers":["选项A：益","选项B：害"],"mid":"1198480867","question":"黄鼠狼是益兽还是害兽？","trueAnswer":"选项A：益、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6126&s=1198480867","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1237479544","question":"白蚁和蚂蚁是同类昆虫么？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6127&s=1237479544","version":4},{"answers":["选项A：能吃","选项B：不能"],"mid":"1221801970","question":"发芽的土豆能吃么？","trueAnswer":"选项A：能吃、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6128&s=1221801970","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1222732877","question":"血液温度低的动物就称为冷血动物，对吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6129&s=1222732877","version":4},{"answers":["选项A：木质非常细腻，适合制作高档家具","选项B：一般生长在1500米到2000米的海拔高度的地区","选项C：生长比较快","选项D：会出现三世同堂的现象"],"mid":"1186290837","question":"“红桧木”称为阿里山的神木，关于它的说法不正确的是？","trueAnswer":"选项C：生长比较快、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6139&s=1186290837","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1179857637","question":"蜈蚣有100只脚吗?","trueAnswer":"选项B：没有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6140&s=1179857637","version":4},{"answers":["选项A：蚊","选项B：蜜蜂","选项C：蝴蝶","选项D：蜘蛛"],"mid":"1184913672","question":"以下哪一和动物无触须?","trueAnswer":"选项D：蜘蛛、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6142&s=1184913672","version":4},{"answers":["选项A：鹅","选项B：老鹰","选项C：蜈蚣","选项D：猫"],"mid":"1179444537","question":"公鸡的天敌是？","trueAnswer":"选项C：蜈蚣、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6202&s=1179444537","version":4},{"answers":["选项A：2:8","选项B：3:7","选项C：4:6","选项D：5:5"],"mid":"1222227804","question":"人体的肉体骨养份由炭与水构成,其比例是:","trueAnswer":"选项B：3:7、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6203&s=1222227804","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1176982103","question":"青蛙和蛇是冷血动物吗?","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6227&s=1176982103","version":4},{"answers":["选项A：大天鹅","选项B：鹰"],"mid":"1216934877","question":"世界上飞的最高的鸟是什么鸟？","trueAnswer":"选项A：大天鹅、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6233&s=1216934877","version":4},{"answers":["选项A：草本","选项B：木本"],"mid":"1220887979","question":"香蕉是什么植物？","trueAnswer":"选项A：草本、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6234&s=1220887979","version":4},{"answers":["选项A：4个月","选项B：6个月","选项C：8个月"],"mid":"1198170984","question":"小袋鼠出生时，要在育儿袋里多少时间？","trueAnswer":"选项C：8个月、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6238&s=1198170984","version":4},{"answers":["选项A：数10公斤","选项B：数100公斤"],"mid":"1192019118","question":"王莲是睡莲的一种，它是水生有花植物中叶片最大的植物，您知道王莲每个叶片可承重多少公斤吗？","trueAnswer":"选项A：数10公斤、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6307&s=1192019118","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1196105744","question":"鲸鱼是鱼吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6327&s=1196105744","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：否"],"mid":"1207172738","question":"螃蟹是否属于鱼？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6336&s=1207172738","version":4},{"answers":["选项A：兔","选项B：鼠","选项C：刺猬","选项D：狗"],"mid":"1203528820","question":"下面什么动物的嗅觉最灵敏？","trueAnswer":"选项D：狗、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6339&s=1203528820","version":4},{"answers":["选项A：乳皇","选项B：液体钻石","选项C：软黄金"],"mid":"1237335458","question":"牛初乳的产量很少，一头奶牛年产初乳约为30公斤，仅能提取生产乳珍2公斤！因此，乳珍在乳品专家眼中被看作是什么？","trueAnswer":"选项C：软黄金、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6395&s=1237335458","version":4},{"answers":["选项A：白色","选项B：黄色","选项C：绿色","选项D：无色透明"],"mid":"1232368117","question":"叶片的上下表皮是什么颜色？","trueAnswer":"选项D：无色透明、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6399&s=1232368117","version":4},{"answers":["选项A：海藻","选项B：竹子","选项C：爬山虎"],"mid":"1178753397","question":"世界上什么植物长得最快？","trueAnswer":"选项B：竹子、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6432&s=1178753397","version":4},{"answers":["选项A：青蛙","选项B：变色龙"],"mid":"1183565325","question":"谁有森林里最快的舌头？","trueAnswer":"选项B：变色龙、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6435&s=1183565325","version":4},{"answers":["选项A：杏仁桉","选项B：望天树","选项C：美洲的巨杉"],"mid":"1180064444","question":"最高的植物是什么？","trueAnswer":"选项A：杏仁桉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6436&s=1180064444","version":4},{"answers":["选项A：世界爷","选项B：百骑大栗树","选项C：猴面包树"],"mid":"1175787904","question":"最粗的植物是什么？","trueAnswer":"选项B：百骑大栗树、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6437&s=1175787904","version":4},{"answers":["选项A：大脑","选项B：肝脏","选项C：皮肤"],"mid":"1213684981","question":"人体最大的器官？","trueAnswer":"选项C：皮肤、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6447&s=1213684981","version":4},{"answers":["选项A：江猪","选项B：江鱼","选项C：江子龙"],"mid":"1220319977","question":"江豚俗称什么？","trueAnswer":"选项A：江猪、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6448&s=1220319977","version":4},{"answers":["选项A：一级","选项B：二级","选项C：三级"],"mid":"1221268331","question":"江豚是国家几级保护动物？","trueAnswer":"选项B：二级、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6449&s=1221268331","version":4},{"answers":["选项A：保护色","选项B：警戒色","选项C：拟态"],"mid":"1212613716","question":"毒蘑菇的鲜艳颜色是","trueAnswer":"选项B：警戒色、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6481&s=1212613716","version":4},{"answers":["选项A：杏仁桉","选项B：轻木","选项C：龙血树"],"mid":"1181295301","question":"最轻的树木是什么？","trueAnswer":"选项B：轻木、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6485&s=1181295301","version":4},{"answers":["选项A：马","选项B：羚羊","选项C：猎豹"],"mid":"1208700249","question":"动物界的短跑冠军是谁？","trueAnswer":"选项C：猎豹、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6486&s=1208700249","version":4},{"answers":["选项A：花生","选项B：古莲子","选项C：玉米"],"mid":"1179714649","question":"最长寿的种子是什么？","trueAnswer":"选项B：古莲子、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6489&s=1179714649","version":4},{"answers":["选项A：白藤","选项B：巨魔芋","选项C：榕树"],"mid":"1226805640","question":"最长的植物是什么？","trueAnswer":"选项A：白藤、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6491&s=1226805640","version":4},{"answers":["选项A：大王花","选项B：巨魔芋"],"mid":"1226177602","question":"花序之王是什么植物？","trueAnswer":"选项B：巨魔芋、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6492&s=1226177602","version":4},{"answers":["选项A：榕树","选项B：轻木","选项C：普陀鹅耳枥"],"mid":"1203601255","question":"最稀有的树是什么？","trueAnswer":"选项C：普陀鹅耳枥、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6494&s=1203601255","version":4},{"answers":["选项A：手","选项B：眼睛","选项C：脚","选项D：大脑","选项E：胃"],"mid":"1216766036","question":"牛奶中的铁、铜和卵磷脂能大大提高（    ）的工作效率。","trueAnswer":"选项D：大脑、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6520&s=1216766036","version":4},{"answers":["选项A：苔藓植物","选项B：蕨类植物","选项C：种子植物"],"mid":"1202678536","question":"满江红是一种什么植物？","trueAnswer":"选项B：蕨类植物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6522&s=1202678536","version":4},{"answers":["选项A：一个","选项B：两个","选项C：无数个"],"mid":"1223465345","question":"一个未受精的鸡蛋由几个细胞组成？","trueAnswer":"选项A：一个、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6523&s=1223465345","version":4},{"answers":["选项A：巴西南瓜、美国南瓜、印度南瓜","选项B：中国南瓜、南非南瓜、印度南瓜","选项C：中国南瓜、美国南瓜、印度南瓜","选项D：巴西南瓜、美国南瓜、南非南瓜"],"mid":"1217879501","question":"在我国南瓜有三大种类","trueAnswer":"选项C：中国南瓜、美国南瓜、印度南瓜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6533&s=1217879501","version":4},{"answers":["选项A：七","选项B：五","选项C：三","选项D：九"],"mid":"1205807030","question":"长颈鹿的脖子有几块骨头？","trueAnswer":"选项A：七、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6536&s=1205807030","version":4},{"answers":["选项A：松树","选项B：白桦","选项C：银杏","选项D：杨树"],"mid":"1177523834","question":"\"美人树\"的学名是？","trueAnswer":"选项B：白桦、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6537&s=1177523834","version":4},{"answers":["选项A：绿色","选项B：墨绿色","选项C：银灰色","选项D：翠绿色"],"mid":"1233456730","question":"银杏的叶子除了有黄绿的颜色之外，还有什么色？","trueAnswer":"选项B：墨绿色、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6539&s=1233456730","version":4},{"answers":["选项A：春季到来年秋季间","选项B：夏季到来到冬季间","选项C：秋季到来年春季间","选项D：冬季到来年夏季羊"],"mid":"1226405992","question":"鳟鱼是在哪个季节间产卵？","trueAnswer":"选项C：秋季到来年春季间、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6541&s=1226405992","version":4},{"answers":["选项A：头部","选项B：身体内","选项C：鱼骨内"],"mid":"1177990328","question":"龙涎香存在于抹香鲸哪里？","trueAnswer":"选项B：身体内、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6543&s=1177990328","version":4},{"answers":["选项A：红绿梅","选项B：五朵花","选项C：干枝梅","选项D：春梅","选项E：迎春花","选项F：平安花","选项A：红绿梅、","选项C：干枝梅、"],"mid":"1193338601","question":"梅花别名有哪三个？（多选）","trueAnswer":"选项A：红绿梅、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6548&s=1193338601","version":4},{"answers":["选项A：梅花、菊、竹、荷花","选项B：松树、菊、竹、兰","选项C：荷花、菊、竹、松树","选项D：梅花、菊、竹、兰"],"mid":"1206311139","question":"“四君子”是指以下哪四种？","trueAnswer":"选项D：梅花、菊、竹、兰、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6551&s=1206311139","version":4},{"answers":["选项A：梅花、松、竹","选项B：梅花、松、兰","选项C：松、兰、梅花","选项D：竹、梅花、兰"],"mid":"1216568774","question":"\"岁寒三友\"是指哪三个？","trueAnswer":"选项A：梅花、松、竹、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6554&s=1216568774","version":4},{"answers":["选项A：1000多年","选项B：2000多年","选项C：3000多年","选项D：4000多年"],"mid":"1232243605","question":"梅花在我国已有多少年的栽培历史","trueAnswer":"选项C：3000多年、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6555&s=1232243605","version":4},{"answers":["选项A：鲳鳗","选项B：食人鱼","选项C：电鳗"],"mid":"1222832480","question":"食人鲳又名？","trueAnswer":"选项B：食人鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6573&s=1222832480","version":4},{"answers":["选项A：不需要水","选项B：米里有水","选项C：生化过程产生水"],"mid":"1184678918","question":"米虫不喝水，为什么可以存活？","trueAnswer":"选项C：生化过程产生水、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6588&s=1184678918","version":4},{"answers":["选项A：盲肠","选项B：大肠","选项C：小肠","选项D：直肠"],"mid":"1198062779","question":"人体消化道中最长的器官是","trueAnswer":"选项C：小肠、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6613&s=1198062779","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1209870743","question":"蝴蝶的种类很多，都是害虫。","trueAnswer":"选项B：错、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6616&s=1209870743","version":4},{"answers":["选项A：胡萝卜素太多","选项B：土壤酸度不对","选项C：含有黑色素"],"mid":"1177469530","question":"为什么有黑色的花？","trueAnswer":"选项B：土壤酸度不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6619&s=1177469530","version":4},{"answers":["选项A：草莓","选项B：姜","选项C：玉米","选项D：马铃薯"],"mid":"1210803253","question":"常用种子繁殖的农作物是：","trueAnswer":"选项C：玉米、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6658&s=1210803253","version":4},{"answers":["选项A：前腿","选项B：后腿","选项C：腹部","选项D：头上"],"mid":"1183173632","question":"蝗虫的听觉器官在哪里？","trueAnswer":"选项A：前腿、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6711&s=1183173632","version":4},{"answers":["选项A：圆形的","选项B：尖头的"],"mid":"1184745028","question":"雨滴落下来时是什么形状的？","trueAnswer":"选项A：圆形的、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6715&s=1184745028","version":4},{"answers":["选项A：205块","选项B：206块","选项C：207块","选项D：208块"],"mid":"1178549755","question":"人有几块骨头？","trueAnswer":"选项B：206块、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6737&s=1178549755","version":4},{"answers":["选项A：摇尾巴","选项B：倒立"],"mid":"1174384063","question":"长尾猴减署时会怎么样？","trueAnswer":"选项A：摇尾巴、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6746&s=1174384063","version":4},{"answers":["选项A：15","选项B：20","选项C：30"],"mid":"1221681894","question":"蚂蚁可拖动超过自身（  ）倍的物品。","trueAnswer":"选项C：30、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6766&s=1221681894","version":4},{"answers":["选项A：狼","选项B：黄鼠狼","选项C：羊","选项D：蚂蚁"],"mid":"1235919352","question":"那个动物能轻松制服刺猬？","trueAnswer":"选项B：黄鼠狼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6769&s=1235919352","version":4},{"answers":["选项A：子房","选项B：花柱","选项C：花托","选项D：花梗"],"mid":"1237449475","question":"苹果、梨是由花的（）发育而成的。","trueAnswer":"选项C：花托、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6770&s=1237449475","version":4},{"answers":["选项A：喜欢长在含盐的土壤里","选项B：能漂在水面可到达其他海岸","选项C：海边的人们喜欢中它","选项D：它只适应海洋气候","选项A：喜欢长在含盐的土壤里、"],"mid":"1235869970","question":"椰子长在海边的原因是：（多选）","trueAnswer":"选项A：喜欢长在含盐的土壤里、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6786&s=1235869970","version":4},{"answers":["选项A：菊花","选项B：桃花","选项C：兰花","选项D：茶花"],"mid":"1190389692","question":"在金庸的名著《天龙八部》中，写了一种非常名贵的花，这种花名叫“十八学士”，这种花一株上共开十八朵花，朵朵颜色不同，决无半分混杂，您知道“十八学士”是下列哪种花吗？","trueAnswer":"选项D：茶花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6790&s=1190389692","version":4},{"answers":["选项A：草本植物","选项B：藤本植物"],"mid":"1220906383","question":"香蕉属于什么植物？","trueAnswer":"选项A：草本植物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6797&s=1220906383","version":4},{"answers":["选项A：蓝色","选项B：黄色","选项C：红色"],"mid":"1236063381","question":"龙虾的血的颜色是：","trueAnswer":"选项A：蓝色、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6808&s=1236063381","version":4},{"answers":["选项A：叶","选项B：茎","选项C：果实","选项D：根"],"mid":"1229197345","question":"洋葱是哪一个部分？","trueAnswer":"选项B：茎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6815&s=1229197345","version":4},{"answers":["选项A：胸腺","选项B：大脑","选项C：腰","选项D：眼睛"],"mid":"1180104395","question":"人体最先衰老的器官是","trueAnswer":"选项A：胸腺、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6828&s=1180104395","version":4},{"answers":["选项A：牛","选项B：马","选项C：狗","选项D：猫"],"mid":"1177379293","question":"最早的血压计是用于测量哪种动物的","trueAnswer":"选项B：马、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6833&s=1177379293","version":4},{"answers":["选项A：3月","选项B：4月","选项C：5月","选项D：6月"],"mid":"1209548170","question":"企鹅一般在几月份产卵","trueAnswer":"选项C：5月、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6838&s=1209548170","version":4},{"answers":["选项A：驱赶蚊虫","选项B：降低体温","选项C：召唤同类","选项D：饥饿"],"mid":"1190793873","question":"夏天大象不停地摇动耳朵主要是为了","trueAnswer":"选项B：降低体温、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6849&s=1190793873","version":4},{"answers":["选项A：1个","选项B：2个","选项C：3个","选项D：4个"],"mid":"1211200150","question":"一般一个蜂群中有几个蜂王","trueAnswer":"选项A：1个、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6851&s=1211200150","version":4},{"answers":["选项A：金","选项B：金钢石","选项C：铜","选项D：铁","选项E：钢"],"mid":"1199815682","question":"自然界中已知的最硬的物质是：","trueAnswer":"选项B：金钢石、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6884&s=1199815682","version":4},{"answers":["选项A：第一类","选项B：第二类","选项C：第三类","选项D：不是保护动物"],"mid":"1197478328","question":"白冠长尾雉是我国审定的第几类保护动物？","trueAnswer":"选项B：第二类、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6905&s=1197478328","version":4},{"answers":["选项A：前面","选项B：后面","选项C：一侧","选项D：内部"],"mid":"1207489173","question":"章鱼的眼睛长在身体的哪个部位？","trueAnswer":"选项B：后面、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6956&s=1207489173","version":4},{"answers":["选项A：红色","选项B：白色","选项C：蓝色","选项D：黄色"],"mid":"1237975241","question":"鳄鱼最害怕的颜色是","trueAnswer":"选项D：黄色、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6966&s=1237975241","version":4},{"answers":["选项A：动物","选项B：植物","选项C：微生物","选项D：森林"],"mid":"1194871612","question":"中国在世界上（  ）种类最多？","trueAnswer":"选项A：动物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6999&s=1194871612","version":4},{"answers":["选项A：280~840","选项B：400~900","选项C：100~400"],"mid":"1237624874","question":"电鳗的放电量？","trueAnswer":"选项A：280~840、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7002&s=1237624874","version":4},{"answers":["选项A：口腔","选项B：皮肤","选项C：肠"],"mid":"1201396075","question":"泥鳅离开水后也能生存，他离开水后是用什么呼吸的？","trueAnswer":"选项C：肠、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7009&s=1201396075","version":4},{"answers":["选项A：头朝上","选项B：头朝下","选项C：头朝左","选项D：头朝右"],"mid":"1215070494","question":"蚯蚓在土壤中吃食时","trueAnswer":"选项B：头朝下、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7053&s=1215070494","version":4},{"answers":["选项A：18颗","选项B：20颗","选项C：22颗","选项D：24颗"],"mid":"1210508739","question":"人的乳牙有多少颗","trueAnswer":"选项B：20颗、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7056&s=1210508739","version":4},{"answers":["选项A：鲸","选项B：鳄鱼","选项C：大象","选项D：河马"],"mid":"1228044290","question":"下列动物中哪种动物的皮最厚","trueAnswer":"选项D：河马、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7057&s=1228044290","version":4},{"answers":["选项A：视觉","选项B：听觉","选项C：味觉","选项D：触觉"],"mid":"1220188111","question":"龟的感觉中最差的是","trueAnswer":"选项B：听觉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7060&s=1220188111","version":4},{"answers":["选项A：牛","选项B：狼","选项C：麻雀","选项D：蛤蟆"],"mid":"1180675843","question":"有句成语叫“狼吞虎咽”，形容吃东西很快。有一种动物咀嚼最快，一分钟要咀嚼4000次，请问这种动物是什么呢？","trueAnswer":"选项D：蛤蟆、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7069&s=1180675843","version":4},{"answers":["选项A：暗一些","选项B：亮一些","选项C：一样"],"mid":"1207592570","question":"观察水边风景照片，总会发现“倒影”部分比景物本身","trueAnswer":"选项A：暗一些、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7080&s=1207592570","version":4},{"answers":["选项A：5万种","选项B：7万种","选项C：10万种","选项D：12万种"],"mid":"1217908227","question":"蜂类共有多少种？","trueAnswer":"选项D：12万种、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7099&s=1217908227","version":4},{"answers":["选项A：3月","选项B：4月","选项C：7月","选项D：8月"],"mid":"1216609508","question":"曼陀罗花的开花时间为","trueAnswer":"选项D：8月、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7108&s=1216609508","version":4},{"answers":["选项A：蚂蚁","选项B：蜘蛛","选项C：虾","选项D：蜜蜂"],"mid":"1194319649","question":"三叶虫与谁是一类？","trueAnswer":"选项C：虾、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7118&s=1194319649","version":4},{"answers":["选项A：雄性繁殖器官","选项B：雌性繁殖器官"],"mid":"1224138038","question":"花粉是种子植物的","trueAnswer":"选项A：雄性繁殖器官、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7129&s=1224138038","version":4},{"answers":["选项A：兰科植物","选项B：菊科植物"],"mid":"1222896510","question":"兰花是兰科植物，兰草是","trueAnswer":"选项B：菊科植物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7153&s=1222896510","version":4},{"answers":["选项A：2000种","选项B：4000种","选项C：6000种"],"mid":"1205232850","question":"全世界鸟类有9000多种，其中候鸟占","trueAnswer":"选项B：4000种、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7165&s=1205232850","version":4},{"answers":["选项A：清明节","选项B：端午节","选项C：重阳节"],"mid":"1196401028","question":"泡桐花开正是什么时节？","trueAnswer":"选项A：清明节、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7172&s=1196401028","version":4},{"answers":["选项A：太阳的照射","选项B：花瓣里的色素"],"mid":"1232947285","question":"花朵的颜色主要是由什么决定的？","trueAnswer":"选项B：花瓣里的色素、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7178&s=1232947285","version":4},{"answers":["选项A：蜻蜓","选项B：蚊子","选项C：丸花蜂"],"mid":"1238531463","question":"据国外学者研究，蚊子、丸花蜂和蜻蜓这三种昆虫中，扇动翅膀频率最多的是：","trueAnswer":"选项B：蚊子、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7190&s=1238531463","version":4},{"answers":["选项A：12立方米","选项B：14立方米","选项C：16立方米","选项D：10立方米"],"mid":"1181183083","question":"成年人的鼻子一天要处理大约多少立方米的空气","trueAnswer":"选项B：14立方米、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7196&s=1181183083","version":4},{"answers":["选项A：下部平坦，上部为球形","选项B：下部为球形，上部为锥形　","选项C：球形"],"mid":"1211104279","question":"一个较大的雨点下落时，它的形状是：","trueAnswer":"选项A：下部平坦，上部为球形、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7197&s=1211104279","version":4},{"answers":["选项A：食草动物","选项B：食肉动物"],"mid":"1207257268","question":"大熊猫属于：","trueAnswer":"选项B：食肉动物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7198&s=1207257268","version":4},{"answers":["选项A：黄色","选项B：红色","选项C：白色"],"mid":"1211226675","question":"什么色的花在自然界里最多？","trueAnswer":"选项C：白色、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7202&s=1211226675","version":4},{"answers":["选项A：杜鹃","选项B：啄木鸟","选项C：麻雀"],"mid":"1213610112","question":"“森林医生”指的是哪种鸟？","trueAnswer":"选项B：啄木鸟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7206&s=1213610112","version":4},{"answers":["选项A：岸边","选项B：水中"],"mid":"1227933450","question":"乌龟在哪儿产卵？","trueAnswer":"选项A：岸边、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7209&s=1227933450","version":4},{"answers":["选项A：水分、温度、氧气","选项B：阳光、空气、水分","选项C：土壤、水分、氧气"],"mid":"1186100975","question":"种子的正常发芽，需要满足哪三要素","trueAnswer":"选项A：水分、温度、氧气、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7210&s=1186100975","version":4},{"answers":["选项A：杜鹃","选项B：啄木鸟","选项C：燕子"],"mid":"1218698644","question":"在我国鸟类中，消灭森林害虫最多的鸟是：","trueAnswer":"选项A：杜鹃、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7224&s=1218698644","version":4},{"answers":["选项A：白菜","选项B：姜","选项C：莴笋","选项D：番茄"],"mid":"1184682037","question":"下列食用果实的蔬菜是","trueAnswer":"选项D：番茄、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7234&s=1184682037","version":4},{"answers":["选项A：神经高度兴奋","选项B：神经极度松弛"],"mid":"1176190944","question":"母鸡生完蛋总是咯咯咯地叫个不停，其主要原因是：","trueAnswer":"选项A：神经高度兴奋、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7236&s=1176190944","version":4},{"answers":["选项A：根","选项B：茎","选项C：叶","选项D：果"],"mid":"1230109407","question":"黄瓜的食用部分是","trueAnswer":"选项D：果、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7237&s=1230109407","version":4},{"answers":["选项A：叶","选项B：茎","选项C：果","选项D：花"],"mid":"1191696589","question":"花椰菜的食用部分是","trueAnswer":"选项D：花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7247&s=1191696589","version":4},{"answers":["选项A：辣椒","选项B：南瓜","选项C：萝卜","选项D：莲藕"],"mid":"1238033322","question":"正常播种栽培蔬菜，不在春季播种的蔬菜有","trueAnswer":"选项C：萝卜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7259&s=1238033322","version":4},{"answers":["选项A：响尾蛇","选项B：蝮蛇","选项C：眼镜蛇","选项D：眼睛王蛇"],"mid":"1191189438","question":"目前所知最长的毒蛇是","trueAnswer":"选项D：眼睛王蛇、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7292&s=1191189438","version":4},{"answers":["选项A：叶菜类","选项B：茄果类","选项C：瓜菜类","选项D：水生菜类"],"mid":"1206716727","question":"我们常吃的辣椒属于什么类蔬菜","trueAnswer":"选项B：茄果类、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7294&s=1206716727","version":4},{"answers":["选项A：可以用作防卫手段","选项B：可以用来照明","选项C：可以用作导向手段","选项D：可在两性接触中起作用"],"mid":"1221832995","question":"许多动物都拥有带电或发光的器官，对这些器官用途说法不正确的是","trueAnswer":"选项B：可以用来照明、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7295&s=1221832995","version":4},{"answers":["选项A：纹理极细","选项B：很难敲进钉子","选项C：相对硬度大","选项D：能经受风雨侵蚀"],"mid":"1184299915","question":"橡木被认为是“硬质”的木料主要是因为","trueAnswer":"选项A：纹理极细、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7296&s=1184299915","version":4},{"answers":["选项A：70%","选项B：30%","选项C：10%","选项D：60%"],"mid":"1197256287","question":"人体水份约占体重的","trueAnswer":"选项A：70%、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7300&s=1197256287","version":4},{"answers":["选项A：蕃茄","选项B：蓝莓","选项C：弥猴桃","选项D：苹果"],"mid":"1220673671","question":"哪个水果是“水果之王”，其维生素C含量极高","trueAnswer":"选项C：弥猴桃、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7348&s=1220673671","version":4},{"answers":["选项A：芍药","选项B：牡丹","选项C：杜鹃"],"mid":"1195010806","question":"“国色朝酣酒，天香夜染衣。”诗句是赞美什么花？","trueAnswer":"选项B：牡丹、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7353&s=1195010806","version":4},{"answers":["选项A：太疲劳了，大脑皮层处于抑制状态","选项B：情绪激动，致使肾上腺素大量分泌","选项C：由于重力作用，血液淤积在下肢静脉，使回心血液减少"],"mid":"1221901659","question":"赛跑到终点之后，如果马上站住，常会出现头晕，严重的还会昏倒。这是为什么？","trueAnswer":"选项C：由于重力作用，血液淤积在下肢静脉，使回心血液减少、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7360&s=1221901659","version":4},{"answers":["选项A：肠道寄生虫病","选项B：消化不良","选项C：白天受惊"],"mid":"1226964981","question":"儿童夜间磨牙有多种原因，其中最主要是由于什么原因？","trueAnswer":"选项A：肠道寄生虫病、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7363&s=1226964981","version":4},{"answers":["选项A：２周","选项B：１个月","选项C：３个月"],"mid":"1181537812","question":"初生婴儿啼哭时通常没有眼泪，因为泪腺一般要（　　）后才长出。","trueAnswer":"选项C：３个月、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7366&s=1181537812","version":4},{"answers":["选项A：静脉","选项B：动脉","选项C：动脉和静脉"],"mid":"1204348980","question":"人的血管分动脉和静脉，输液是把药物注入（　　）。","trueAnswer":"选项A：静脉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7367&s=1204348980","version":4},{"answers":["选项A：西红柿","选项B：菠菜","选项C：胡萝卜"],"mid":"1234150926","question":"想降低胆固醇，应该多吃哪一样食物？","trueAnswer":"选项C：胡萝卜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7380&s=1234150926","version":4},{"answers":["选项A：糖","选项B：蛋白质","选项C：脂肪"],"mid":"1184541760","question":"人体生命中最重要的物质是","trueAnswer":"选项B：蛋白质、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7416&s=1184541760","version":4},{"answers":["选项A：涡虫","选项B：变形虫","选项C：水虱"],"mid":"1204252665","question":"目前动物界最低等,最原始的动物是什么?","trueAnswer":"选项B：变形虫、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7435&s=1204252665","version":4},{"answers":["选项A：外果皮","选项B：中果皮","选项C：内果皮"],"mid":"1199284149","question":"我们吃的鲜桃果肉是果实的哪个部分","trueAnswer":"选项B：中果皮、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7436&s=1199284149","version":4},{"answers":["选项A：苔藓植物","选项B：蕨类植物","选项C：种子植物"],"mid":"1209824411","question":"满江红是一种什么植物","trueAnswer":"选项B：蕨类植物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7437&s=1209824411","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1215110799","question":"世界上有没有无鳞的鱼？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7505&s=1215110799","version":4},{"answers":["选项A：龟","选项B：蛇","选项C：蜥蜴","选项D：扬子鳄"],"mid":"1227416785","question":"我国特有的珍贵爬行动物是","trueAnswer":"选项D：扬子鳄、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7513&s=1227416785","version":4},{"answers":["选项A：大雁","选项B：大天鹅","选项C：兀鹰","选项D：云雀"],"mid":"1187246856","question":"自然界中飞得最高的鸟是？","trueAnswer":"选项A：大雁、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7561&s=1187246856","version":4},{"answers":["选项A：黄羊","选项B：麒麟","选项C：麋鹿","选项D：藏羚羊"],"mid":"1228866078","question":"有一种角象鹿、头象马、身象驴、蹄象牛的动物俗称“四不像”它的学名叫什么？","trueAnswer":"选项C：麋鹿、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7562&s=1228866078","version":4},{"answers":["选项A：孑孓","选项B：蜉蝣","选项C：水螅","选项D：变形虫"],"mid":"1212436673","question":"昆虫的寿命大都非常短，寿命最短的昆虫只能活一天古人称之为“朝生暮死”，这种昆虫是？","trueAnswer":"选项B：蜉蝣、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7563&s=1212436673","version":4},{"answers":["选项A：17年","选项B：21年","选项C：33年"],"mid":"1201746789","question":"自然界寿命最长的昆虫是蝉。一般的蝉可以活三到九年，美国有一种蝉寿命更长，可以活？","trueAnswer":"选项A：17年、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7564&s=1201746789","version":4},{"answers":["选项A：猫科","选项B：熊科","选项C：猫熊科","选项D：熊猫科"],"mid":"1197585585","question":"熊猫是我国的国宝，那么熊猫属于哪一科？","trueAnswer":"选项C：猫熊科、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7565&s=1197585585","version":4},{"answers":["选项A：乌龟","选项B：骆驼","选项C：黄牛","选项D：蟒蛇"],"mid":"1208849216","question":"自然界中有些动物在没有食物的情况下可以多天不进食。能够绝食的时间最长的动物是？","trueAnswer":"选项D：蟒蛇、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7566&s=1208849216","version":4},{"answers":["选项A：大象","选项B：霸王龙","选项C：雷龙","选项D：蓝鲸"],"mid":"1212212713","question":"从古至今，天上飞的，地上跑的，水中游的，哪种动物最大？","trueAnswer":"选项D：蓝鲸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7567&s=1212212713","version":4},{"answers":["选项A：含有","选项B：不含有"],"mid":"1236307359","question":"蘑菇含叶绿素吗","trueAnswer":"选项B：不含有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7699&s=1236307359","version":4},{"answers":["选项A：大肠","选项B：小肠","选项C：盲肠"],"mid":"1215002582","question":"人体内哪根肠最长？（  ）","trueAnswer":"选项B：小肠、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7707&s=1215002582","version":4},{"answers":["选项A：灌木","选项B：草本植物","选项C：乔木"],"mid":"1186224011","question":"我们常吃的草莓是结在什么样的植物上的果实？","trueAnswer":"选项B：草本植物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7714&s=1186224011","version":4},{"answers":["选项A：狮","选项B：虎","选项C：狼"],"mid":"1181056539","question":"下列哪种动物的眼睛瞳孔可随光线强弱改变","trueAnswer":"选项B：虎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7754&s=1181056539","version":4},{"answers":["选项A：红色","选项B：蓝色","选项C：黄色"],"mid":"1219821361","question":"牵牛花没有下列哪种颜色","trueAnswer":"选项C：黄色、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7755&s=1219821361","version":4},{"answers":["选项A：丽春花","选项B：丽夏花","选项C：丽秋花","选项D：丽冬花"],"mid":"1201508354","question":"虞美人花原名：","trueAnswer":"选项A：丽春花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7767&s=1201508354","version":4},{"answers":["选项A：爬行动物","选项B：软体动物","选项C：哺乳动物","选项D：腔肠动物"],"mid":"1227837343","question":"海参是一种：","trueAnswer":"选项D：腔肠动物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7771&s=1227837343","version":4},{"answers":["选项A：水稻","选项B：烟草","选项C：冬小麦","选项D：薄荷"],"mid":"1214408403","question":"以下为二年生草本植物的是？","trueAnswer":"选项C：冬小麦、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7787&s=1214408403","version":4},{"answers":["选项A：浮游生物大量繁殖","选项B：阳光照射","选项C：海洋生物大量死亡","选项D：矿物质大量溶于海水中"],"mid":"1217343760","question":"赤潮（红潮）的产生原因是？","trueAnswer":"选项A：浮游生物大量繁殖、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7788&s=1217343760","version":4},{"answers":["选项A：红细胞","选项B：中性粒白细胞","选项C：淋巴细胞","选项D：炎细胞","选项E：嗜酸粒白细胞","选项F：以上都是","选项B：中性粒白细胞、","选项C：淋巴细胞、","选项D：炎细胞、"],"mid":"1190325643","question":"人体内哪些细胞具有防御功能?(多选)","trueAnswer":"选项B：中性粒白细胞、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7808&s=1190325643","version":4},{"answers":["选项A：狗的好","选项B：猫的好","选项C：一样好"],"mid":"1231357270","question":"狗的鼻子好还是猫的鼻子好?","trueAnswer":"选项C：一样好、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7812&s=1231357270","version":4},{"answers":["选项A：2米35","选项B：2米40","选项C：2米45","选项D：2米50"],"mid":"1222121245","question":"世界上最高的人有多高?","trueAnswer":"选项C：2米45、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7813&s=1222121245","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1223568700","question":"蝉（或蝉的蛹）可以食用吗","trueAnswer":"选项A：可以、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7821&s=1223568700","version":4},{"answers":["选项A：60万","选项B：80万","选项C：80万","选项D：120万"],"mid":"1179227749","question":"一只燕子一个夏季就能捕捉多少只苍蝇、蚊子","trueAnswer":"选项D：120万、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7853&s=1179227749","version":4},{"answers":["选项A：吃下去的东西不消化","选项B：胃里的毛太多了","选项C：生病了"],"mid":"1223626126","question":"猫为什么会呕吐?","trueAnswer":"选项B：胃里的毛太多了、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7861&s=1223626126","version":4},{"answers":["选项A：爸爸","选项B：妈妈"],"mid":"1216034574","question":"小海马是爸爸生的还是妈妈生的？","trueAnswer":"选项A：爸爸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7870&s=1216034574","version":4},{"answers":["选项A：鸵鸟","选项B：大雁","选项C：信天翁","选项D：秃鹫"],"mid":"1203517661","question":"飞的最高的鸟是什么鸟？","trueAnswer":"选项C：信天翁、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7958&s=1203517661","version":4},{"answers":["选项A：章鱼","选项B：乌贼","选项C：鱿鱼","选项D：水母"],"mid":"1213751867","question":"最大的软体动物是：","trueAnswer":"选项A：章鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7961&s=1213751867","version":4},{"answers":["选项A：基因工程","选项B：细胞工程","选项C：酶工程","选项D：发酵工程","选项A：基因工程、"],"mid":"1186834682","question":"生物工程的核心是（多选）","trueAnswer":"选项A：基因工程、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7968&s=1186834682","version":4},{"answers":["选项A：12","选项B：24","选项C：10","选项D：20"],"mid":"1234659425","question":"人身上共有多少对肋骨?","trueAnswer":"选项A：12、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7976&s=1234659425","version":4},{"answers":["选项A：脑门","选项B：鼻尖","选项C：口唇"],"mid":"1224823997","question":"正常肝脏的软硬程度如同:","trueAnswer":"选项C：口唇、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7977&s=1224823997","version":4},{"answers":["选项A：196","选项B：206","选项C：275","选项D：600"],"mid":"1238121648","question":"人身上共有多少块骨头?","trueAnswer":"选项B：206、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7983&s=1238121648","version":4},{"answers":["选项A：男性","选项B：女性"],"mid":"1230994522","question":"正常成人男性女性谁的心率稍快?","trueAnswer":"选项B：女性、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7988&s=1230994522","version":4},{"answers":["选项A：北山羊","选项B：熊狸","选项C：野马","选项D：石貂","选项E：雪兔","选项F：草原斑猫","选项D：石貂、","选项E：雪兔、"],"mid":"1199114451","question":"下列不属于一类保护动物的是：（多选）","trueAnswer":"选项D：石貂、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7990&s=1199114451","version":4},{"answers":["选项A：菌类","选项B：地衣类","选项C：藻类","选项D：蕨类","选项E：苔藓类"],"mid":"1204301806","question":"香菇属于哪一种植物?","trueAnswer":"选项A：菌类、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8013&s=1204301806","version":4},{"answers":["选项A：吸引蝇类和甲虫","选项B：排斥蝇类和甲虫"],"mid":"1175310335","question":"“大王花”散发出的气味很臭，可以：","trueAnswer":"选项A：吸引蝇类和甲虫、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8024&s=1175310335","version":4},{"answers":["选项A：330多种","选项B：390多种","选项C：420多种","选项D：480多种"],"mid":"1197028941","question":"我国已知白蚁有多少种","trueAnswer":"选项D：480多种、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8028&s=1197028941","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1194267384","question":"蜈蚣、蜘蛛、虾都是无脊椎动物对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8060&s=1194267384","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1209230498","question":"鱼有年轮吗？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8061&s=1209230498","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1224073725","question":"自然界中是否有黑色的珍珠？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8062&s=1224073725","version":4},{"answers":["选项A：鲸","选项B：蛇","选项C：鲤鱼"],"mid":"1218320141","question":"下列生物中，属于胎生动物的是 ？","trueAnswer":"选项A：鲸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8128&s=1218320141","version":4},{"answers":["选项A：金","选项B：木","选项C：火"],"mid":"1219697047","question":"五脏中的肝属于五行中哪一项属性？","trueAnswer":"选项B：木、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8129&s=1219697047","version":4},{"answers":["选项A：1/2","选项B：1/3","选项C：1/4"],"mid":"1232415120","question":"人的肌肉组织通常占体重百分之几？","trueAnswer":"选项A：1/2、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8133&s=1232415120","version":4},{"answers":["选项A：视觉","选项B：听觉","选项C：味觉","选项D：超声波"],"mid":"1224170192","question":"蝙蝠在夜间能识别方向，是靠它的：","trueAnswer":"选项D：超声波、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8196&s=1224170192","version":4},{"answers":["选项A：5-6","选项B：3-4","选项C：1-2"],"mid":"1175987059","question":"印度河豚一天大约要吃几斤鱼？","trueAnswer":"选项A：5-6、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8208&s=1175987059","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1195998870","question":"萝卜是一种中药药材吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8243&s=1195998870","version":4},{"answers":["选项A：生的","选项B：熟的"],"mid":"1183154268","question":"香蕉刚从树上割下来的时候是：","trueAnswer":"选项A：生的、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8244&s=1183154268","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1219374657","question":"樱桃是桃子中的一种吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8245&s=1219374657","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：错"],"mid":"1185200893","question":"亚洲象比非洲象的耳朵大","trueAnswer":"选项B：错、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8247&s=1185200893","version":4},{"answers":["选项A：左下方","选项B：左上方","选项C：右下方","选项D：右上方"],"mid":"1214499510","question":"哺乳动物的心尖指向什么地方？","trueAnswer":"选项A：左下方、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8269&s=1214499510","version":4},{"answers":["选项A：100天","选项B：110天","选项C：120天","选项D：130天","选项E：140天","选项F：150天"],"mid":"1173990900","question":"红细胞多少天更换一次？","trueAnswer":"选项C：120天、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8274&s=1173990900","version":4},{"answers":["选项A：24对","选项B：23对","选项C：42对","选项D：12对"],"mid":"1193208872","question":"人体内含有的染色体数为","trueAnswer":"选项B：23对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8289&s=1193208872","version":4},{"answers":["选项A：1米","选项B：2米","选项C：3米"],"mid":"1184905077","question":"成年长颈鹿的颈部长","trueAnswer":"选项B：2米、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8314&s=1184905077","version":4},{"answers":["选项A：20","选项B：40","选项C：50"],"mid":"1199773452","question":"刚出生的长颈鹿重多少千克？","trueAnswer":"选项C：50、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8321&s=1199773452","version":4},{"answers":["选项A：伪装","选项B：美观","选项C：防水","选项D：保护"],"mid":"1189876587","question":"蝴蝶翅膀上的粉末有什么作用","trueAnswer":"选项C：防水、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8331&s=1189876587","version":4},{"answers":["选项A：心,肝,脾,肺,肾","选项B：心,肝,脾,胃,肾"],"mid":"1183593790","question":"中医所说的\"五脏\"是:","trueAnswer":"选项A：心,肝,脾,肺,肾、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8349&s=1183593790","version":4},{"answers":["选项A：任脉","选项B：督脉"],"mid":"1196682275","question":"\"任督二脉\"中哪一个在人的前面?","trueAnswer":"选项A：任脉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8350&s=1196682275","version":4},{"answers":["选项A：青蛙","选项B：鸭子","选项C：蝌蚪","选项D：天鹅"],"mid":"1204034618","question":"春季最佳的水温测试员是","trueAnswer":"选项B：鸭子、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8361&s=1204034618","version":4},{"answers":["选项A：美洲豹","选项B：袋鼠","选项C：企鹅","选项D：老虎"],"mid":"1185278528","question":"总怕别人不知道自己是谁，喜欢把头衔写在脑门上的家伙是","trueAnswer":"选项D：老虎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8362&s=1185278528","version":4},{"answers":["选项A：肺","选项B：肝","选项C：肠","选项D：血管"],"mid":"1186524457","question":"人体四大生命支拄是心,脑,脾和什么","trueAnswer":"选项A：肺、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8371&s=1186524457","version":4},{"answers":["选项A：砒霜（不纯三氧化二砷）","选项B：氢氟酸","选项C：氢氰酸"],"mid":"1190567166","question":"俗话说：“桃饱杏伤人，李子树下埋死人”，李子中含有什么有毒的物质呢？（特别提醒，李子吃太多才会中毒，一般的食用量没关系）","trueAnswer":"选项C：氢氰酸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8391&s=1190567166","version":4},{"answers":["选项A：血细胞","选项B：神经细胞","选项C：上皮细胞"],"mid":"1230340989","question":"下面哪种细胞的寿命很长，伴随着人的一生，直到生命终止？","trueAnswer":"选项B：神经细胞、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8468&s=1230340989","version":4},{"answers":["选项A：红细胞","选项B：白细胞","选项C：血小板"],"mid":"1182376478","question":"血友病是由于血液中缺乏(    )。","trueAnswer":"选项C：血小板、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8472&s=1182376478","version":4},{"answers":["选项A：花粉","选项B：花瓣","选项C：蜂蜜","选项D：蜂蜡"],"mid":"1213392252","question":"蜜蜂中的工蜂主要吃哪种东西？","trueAnswer":"选项A：花粉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8480&s=1213392252","version":4},{"answers":["选项A：花的根部处于气孔关闭壮态","选项B：由于蒸腾作用,花的叶片处于气孔关闭壮态","选项C：花的体内已有足够的水份"],"mid":"1203899356","question":"为什么在酷热的夏日,中午浇花反而对花不好?","trueAnswer":"选项B：由于蒸腾作用,花的叶片处于气孔关闭壮态、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9063&s=1203899356","version":4},{"answers":["选项A：海蜇","选项B：海葵","选项C：水蛭","选项D：珊瑚"],"mid":"1223397521","question":"下列各项中有很高的营养价值，在医学上又有清热解毒作用的是","trueAnswer":"选项A：海蜇、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9098&s=1223397521","version":4},{"answers":["选项A：杜鹃","选项B：家燕","选项C：褐马鸡","选项D：丹顶鹤"],"mid":"1199930302","question":"身姿秀丽，举止优雅，常被人们引为长寿象征的珍稀鸟类是","trueAnswer":"选项D：丹顶鹤、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9099&s=1199930302","version":4},{"answers":["选项A：肝","选项B：肾","选项C：脾","选项D：胃"],"mid":"1225289760","question":"在人体内，被誉为\"物质代谢中枢\"的器官是：","trueAnswer":"选项A：肝、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9105&s=1225289760","version":4},{"answers":["选项A：糖","选项B：脂肪","选项C：淀粉","选项D：蛋白质"],"mid":"1226891205","question":"下列物质中，提供热量最多的是：","trueAnswer":"选项B：脂肪、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9107&s=1226891205","version":4},{"answers":["选项A：高","选项B：低","选项C：一样"],"mid":"1234513251","question":"一般来说，女性的脉搏率比男性的：","trueAnswer":"选项A：高、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9111&s=1234513251","version":4},{"answers":["选项A：加快","选项B：变慢","选项C：不变"],"mid":"1197606635","question":"如果食物离蜂巢较远，工蜂舞蹈的速度会","trueAnswer":"选项B：变慢、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9115&s=1197606635","version":4},{"answers":["选项A：健康状态","选项B：不良状态","选项C：边缘状态","选项D：心理障碍","选项E：心理疾病","选项A：健康状态、","选项B：不良状态、","选项D：心理障碍、"],"mid":"1230785032","question":"从健康状态到心理疾病状态一般可分为哪几个等级？（多选）","trueAnswer":"选项A：健康状态、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9173&s=1230785032","version":4},{"answers":["选项A：25%","选项B：50%","选项C：5%"],"mid":"1238096734","question":"水份占婴儿体重的百分之多少?","trueAnswer":"选项C：5%、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9200&s=1238096734","version":4},{"answers":["选项A：体温较低","选项B：全身浮肿","选项C：两眼突出"],"mid":"1221189751","question":"以下哪种是甲亢病人的症状?","trueAnswer":"选项C：两眼突出、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9202&s=1221189751","version":4},{"answers":["选项A：2","选项B：3","选项C：4","选项D：5"],"mid":"1182996959","question":"中国总共有多少种天鹅？","trueAnswer":"选项B：3、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9219&s=1182996959","version":4},{"answers":["选项A：早成鸟","选项B：晚成鸟"],"mid":"1200761401","question":"非洲鸵鸟的雏鸟是","trueAnswer":"选项A：早成鸟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9231&s=1200761401","version":4},{"answers":["选项A：大天鹅","选项B：画眉","选项C：小白鹭","选项D：白头鹎","选项B：画眉、"],"mid":"1196805629","question":"以下哪些是中国特有鸟种（多选）","trueAnswer":"选项B：画眉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9233&s=1196805629","version":4},{"answers":["选项A：植物","选项B：动物","选项C：人","选项D：昆虫"],"mid":"1237032740","question":"中草药里有一种人中白的中药,请问原药材来原于什么?","trueAnswer":"选项C：人、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9235&s=1237032740","version":4},{"answers":["选项A：树上","选项B：河岸上","选项C：水中","选项D：灌木丛中"],"mid":"1193235726","question":"鸳鸯的巢在","trueAnswer":"选项A：树上、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9238&s=1193235726","version":4},{"answers":["选项A：水杉","选项B：刺楸","选项C：白皮松","选项D：华山松"],"mid":"1185028915","question":"下列能分泌杀菌素的植物是:","trueAnswer":"选项C：白皮松、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9242&s=1185028915","version":4},{"answers":["选项A：红豆 小米 大米 大豆 水稻","选项B：大米 小米 小麦 大豆 水稻","选项C：小米 粘米 小麦 大豆 水稻","选项D：小米 粘米 大麦 红豆 水稻"],"mid":"1184808390","question":"我们常说的五谷是黍.稷.麦.菽.稻 它们的俗称分别是:","trueAnswer":"选项C：小米 粘米 小麦 大豆 水稻、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9244&s=1184808390","version":4},{"answers":["选项A：有无细胞核","选项B：有无细胞膜","选项C：有无叶绿体","选项D：有无细胞壁","选项E：有无细胞膜"],"mid":"1216115836","question":"植物细胞与动物细胞的根本区别是什么?","trueAnswer":"选项D：有无细胞壁、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9246&s=1216115836","version":4},{"answers":["选项A：花","选项B：茎","选项C：叶"],"mid":"1223997604","question":"有一种叫一品红的植物请问其中红艳艳的部分是","trueAnswer":"选项C：叶、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9248&s=1223997604","version":4},{"answers":["选项A：柳树 白杨","选项B：柿子树 梅花","选项C：水杉 银杏"],"mid":"1222860727","question":"下列属于活化石的植物是:","trueAnswer":"选项C：水杉 银杏、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9250&s=1222860727","version":4},{"answers":["选项A：2针1簇","选项B：3针1簇","选项C：4针1簇","选项D：5针1簇"],"mid":"1195762424","question":"油松的叶是","trueAnswer":"选项A：2针1簇、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9252&s=1195762424","version":4},{"answers":["选项A：石榴","选项B：变叶木","选项C：大叶花烛","选项D：一品红"],"mid":"1214632700","question":"下列属于观花植物的是","trueAnswer":"选项C：大叶花烛、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9254&s=1214632700","version":4},{"answers":["选项A：茎","选项B：叶","选项C：果实","选项D：根"],"mid":"1226600898","question":"有一种植物叫气球花你认为气球是什么器官?","trueAnswer":"选项C：果实、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9262&s=1226600898","version":4},{"answers":["选项A：板栗","选项B：核桃","选项C：橡子","选项D：红枣"],"mid":"1186578121","question":"哪种植物的果实不是坚果：","trueAnswer":"选项D：红枣、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9349&s=1186578121","version":4},{"answers":["选项A：松树林","选项B：红树林"],"mid":"1187169629","question":"哪种植物可以在盐分高，又缺氧的烂泥中生存：","trueAnswer":"选项B：红树林、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9351&s=1187169629","version":4},{"answers":["选项A：十字花科","选项B：兰科","选项C：芸香科","选项D：豆科"],"mid":"1186772873","question":"柠檬属：","trueAnswer":"选项C：芸香科、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9412&s=1186772873","version":4},{"answers":["选项A：骨骼","选项B：肌肉","选项C：空气","选项D：听觉神经"],"mid":"1233928065","question":"人在自己说话时是通过什么传到听觉处的？","trueAnswer":"选项A：骨骼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9419&s=1233928065","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1194969859","question":"螃蟹用肺呼吸对吗：","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9427&s=1194969859","version":4},{"answers":["选项A：菊花","选项B：牵牛花","选项C：梅花","选项D：水仙"],"mid":"1215313616","question":"下面哪些花是有毒的？","trueAnswer":"选项D：水仙、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9429&s=1215313616","version":4},{"answers":["选项A：虫害","选项B：土壤","选项C：水份","选项D：气候"],"mid":"1174328626","question":"农产品的价格受____影响最大：","trueAnswer":"选项D：气候、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9430&s=1174328626","version":4},{"answers":["选项A：6至7点","选项B：6至8点","选项C：8至10点","选项D：10至11点"],"mid":"1182740479","question":"什么时候是最佳记忆时刻？","trueAnswer":"选项A：6至7点、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9431&s=1182740479","version":4},{"answers":["选项A：二氧化碳","选项B：阳光","选项C：水","选项D：矿物质"],"mid":"1175817458","question":"植物”吃“什么食物？","trueAnswer":"选项C：水、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9439&s=1175817458","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1214410092","question":"海豚能与人交谈吗？","trueAnswer":"选项A：能、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9441&s=1214410092","version":4},{"answers":["选项A：蜷成球形","选项B：趴着睡觉","选项C：向左侧卧","选项D：仰卧睡觉"],"mid":"1207068603","question":"以下哪种是最佳睡觉姿势：","trueAnswer":"选项D：仰卧睡觉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9443&s=1207068603","version":4},{"answers":["选项A：红色","选项B：白色","选项C：黑色","选项D：蓝色"],"mid":"1199157163","question":"螃蟹的血是什么颜色的：","trueAnswer":"选项D：蓝色、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9446&s=1199157163","version":4},{"answers":["选项A：6万","选项B：7万","选项C：8万","选项D：9万"],"mid":"1221565754","question":"人有多少毛发？","trueAnswer":"选项C：8万、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9447&s=1221565754","version":4},{"answers":["选项A：被子","选项B：孢子"],"mid":"1233752143","question":"什么植物是植物界中种类最多的植物","trueAnswer":"选项A：被子、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9458&s=1233752143","version":4},{"answers":["选项A：槐树","选项B：杨树"],"mid":"1181420158","question":"不靠风传播花粉是：","trueAnswer":"选项A：槐树、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9486&s=1181420158","version":4},{"answers":["选项A：熊猫","选项B：水牛"],"mid":"1216688005","question":"不是群居的是熊猫还是水牛","trueAnswer":"选项A：熊猫、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9495&s=1216688005","version":4},{"answers":["选项A：楠木","选项B：槐树","选项C：楷木","选项D：水杉"],"mid":"1230110639","question":"我国在世界上特有的树种是哪种？","trueAnswer":"选项D：水杉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9496&s=1230110639","version":4},{"answers":["选项A：荷花","选项B：徊花"],"mid":"1218635015","question":"不属于莲花别称的是","trueAnswer":"选项B：徊花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9512&s=1218635015","version":4},{"answers":["选项A：红色","选项B：黄色","选项C：兰色"],"mid":"1215558332","question":"彩虹的顶部是","trueAnswer":"选项A：红色、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9526&s=1215558332","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1230585107","question":"香蕉是木本植物吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9533&s=1230585107","version":4},{"answers":["选项A：心脏病","选项B：肝病","选项C：贫血症","选项D：血癌"],"mid":"1188086314","question":"指甲苍白最多见于什么病？","trueAnswer":"选项C：贫血症、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9551&s=1188086314","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：否"],"mid":"1208440138","question":"正常人体的肠道内一定有细菌存在吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9555&s=1208440138","version":4},{"answers":["选项A：熊科","选项B：猫科","选项C：熊猫科","选项D：猫熊科","选项E：浣熊科"],"mid":"1200065830","question":"大熊猫属于什么科？","trueAnswer":"选项D：猫熊科、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9577&s=1200065830","version":4},{"answers":["选项A：肾小球炎","选项B：肠道疾病"],"mid":"1220077301","question":"病人验尿时发现尿中有红细胞、白细胞和大分子蛋白质，此病人可能患的是","trueAnswer":"选项A：肾小球炎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9589&s=1220077301","version":4},{"answers":["选项A：漆树","选项B：特殊原料"],"mid":"1217019154","question":"生漆是怎么来的？","trueAnswer":"选项A：漆树、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9604&s=1217019154","version":4},{"answers":["选项A：8-1°C","选项B：8-12°C","选项C：8-13°C","选项D：8-22°C"],"mid":"1209392977","question":"若想新春佳节水仙花香溢满厅堂，首先，要了解水仙花生长的适宜温度。科学试验证明对水仙的生长最适宜的室温为 ?","trueAnswer":"选项B：8-12°C、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9613&s=1209392977","version":4},{"answers":["选项A：重庆","选项B：西安","选项C：秦皇岛","选项D：苏州"],"mid":"1208766209","question":"唯一的两个皇帝合葬陵墓在","trueAnswer":"选项B：西安、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9647&s=1208766209","version":4},{"answers":["选项A：凤凰","选项B：喜鹊","选项C：蜂鸟","选项D：布谷鸟"],"mid":"1225815367","question":"唯一能够前后左右飞行的鸟是","trueAnswer":"选项C：蜂鸟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9648&s=1225815367","version":4},{"answers":["选项A：前庭","选项B：脑垂体","选项C：左脑","选项D：右脑"],"mid":"1198063325","question":"维持人体平衡的器官结构是","trueAnswer":"选项A：前庭、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9649&s=1198063325","version":4},{"answers":["选项A：小手术","选项B：中手术","选项C：大手术","选项D：不属于"],"mid":"1176274547","question":"外科手术按手术难度分为大中小三类，肝叶切除手术属于","trueAnswer":"选项C：大手术、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9653&s=1176274547","version":4},{"answers":["选项A：土豆","选项B：茄子","选项C：梨","选项D：芝麻"],"mid":"1217883784","question":"为了防止皮肤变黑，应该少吃","trueAnswer":"选项A：土豆、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9669&s=1217883784","version":4},{"answers":["选项A：西红柿","选项B：桔子","选项C：柿子","选项D：柠檬"],"mid":"1227077857","question":"为了健康，应避免食入以下哪种果蔬皮？","trueAnswer":"选项C：柿子、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9670&s=1227077857","version":4},{"answers":["选项A：锌","选项B：钙","选项C：蛋白","选项D：铁"],"mid":"1199186965","question":"以下哪种物质是与人体增高无多大关联？","trueAnswer":"选项A：锌、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9676&s=1199186965","version":4},{"answers":["选项A：42.2℃","选项B：42.7℃\t","选项C：43.1℃","选项D：50℃\t"],"mid":"1175022162","question":"人中暑死亡的体温临界线是","trueAnswer":"选项C：43.1℃、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9678&s=1175022162","version":4},{"answers":["选项A：胡豆","选项B：罗汉豆","选项C：青豆","选项D：黄豆"],"mid":"1229946403","question":"蚕豆又叫","trueAnswer":"选项A：胡豆、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9680&s=1229946403","version":4},{"answers":["选项A：右心房","选项B：左心房","选项C：左心室","选项D：右心室"],"mid":"1182224820","question":"心脏中哪个壁最厚？","trueAnswer":"选项C：左心室、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9682&s=1182224820","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1206303293","question":"人有没有尾骨？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9712&s=1206303293","version":4},{"answers":["选项A：候鸟","选项B：留鸟"],"mid":"1217390333","question":"终年活动在同一区域的鸟是：","trueAnswer":"选项B：留鸟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9720&s=1217390333","version":4},{"answers":["选项A：向雌性示爱","选项B：展示自己的美丽","选项C：示威","选项D：散热"],"mid":"1181288271","question":"孔雀开屏的目的是：","trueAnswer":"选项A：向雌性示爱、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9746&s=1181288271","version":4},{"answers":["选项A：前面","选项B：后面"],"mid":"1186418169","question":"牛耳长在牛角的：","trueAnswer":"选项B：后面、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9750&s=1186418169","version":4},{"answers":["选项A：苹果","选项B：橘子","选项C：香蕉","选项D：荔枝"],"mid":"1186442902","question":"被称为水果之王的是？","trueAnswer":"选项A：苹果、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9766&s=1186442902","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1200821873","question":"犀牛视觉灵敏，嗅觉迟钝对吗：","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9772&s=1200821873","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1176536710","question":"长颈鹿是不是只能站着睡觉：","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9786&s=1176536710","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1179180941","question":"香椿和臭香椿的叶子都有锯齿吗：","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9789&s=1179180941","version":4},{"answers":["选项A：尿毒症病人","选项B：糖尿病人","选项C：高血压病人","选项D：感冒病人"],"mid":"1197114611","question":"香汗见于：","trueAnswer":"选项B：糖尿病人、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9791&s=1197114611","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1207143358","question":"扬子鳄是绝灭了的中生代恐龙的近亲吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9801&s=1207143358","version":4},{"answers":["选项A：含铁血红蛋白","选项B：乙酰胆碱","选项C：甲基多巴","选项D：去甲肾上腺素"],"mid":"1200812435","question":"血液中含有一种生化物质，可以提高人体记忆力：","trueAnswer":"选项B：乙酰胆碱、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9807&s=1200812435","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1207956016","question":"羊的尾巴里是脂肪吗：","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9808&s=1207956016","version":4},{"answers":["选项A：白果","选项B：银果"],"mid":"1237912867","question":"银杏俗称：","trueAnswer":"选项A：白果、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9815&s=1237912867","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1209968083","question":"有不长叶子的树吗：","trueAnswer":"选项A：有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9819&s=1209968083","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1206560857","question":"鱼会筑巢吗：","trueAnswer":"选项A：会、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9820&s=1206560857","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1174565270","question":"玉米和大豆适合种植在一起吗：","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9830&s=1174565270","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1189432195","question":"在葡萄树旁种植紫罗兰，会使葡萄丰产，香味浓甜对吗：","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9840&s=1189432195","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1207606888","question":"只有雌蚊子咬人对吗：","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9846&s=1207606888","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1223095631","question":"只有单卵的双胞胎基因才会相同：","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9854&s=1223095631","version":4},{"answers":["选项A：需要","选项B：不需要"],"mid":"1187285414","question":"种烟草需要长日照吗","trueAnswer":"选项B：不需要、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9875&s=1187285414","version":4},{"answers":["选项A：不能","选项B：能"],"mid":"1217991866","question":"鸳鸯能飞吗？","trueAnswer":"选项B：能、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9898&s=1217991866","version":4},{"answers":["选项A：不是","选项B：是"],"mid":"1187955325","question":"动物是脑子成熟比身体成熟快，是吗？","trueAnswer":"选项B：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10029&s=1187955325","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1235130284","question":"动物中蜈蚣脚最多吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10031&s=1235130284","version":4},{"answers":["选项A：找食物","选项B：帮助划水"],"mid":"1187938413","question":"对虾的触须功能有：","trueAnswer":"选项B：帮助划水、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10040&s=1187938413","version":4},{"answers":["选项A：心脏","选项B：肝脏","选项C：肺"],"mid":"1185557147","question":"额头皱纹增多说明：哪个部位负担重。","trueAnswer":"选项B：肝脏、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10048&s=1185557147","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1229094829","question":"鳄鱼潜水时，耳孔和鼻孔都关闭吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10053&s=1229094829","version":4},{"answers":["选项A：鲫鱼","选项B：鲤鱼","选项C：鳟鱼","选项D：翻车鱼"],"mid":"1238126729","question":"产卵最多的鱼是","trueAnswer":"选项D：翻车鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10058&s=1238126729","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1228596084","question":"腹中的胎儿会打嗝，对吗","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10068&s=1228596084","version":4},{"answers":["选项A：儿子有50%的发病概率","选项B：女儿有50%的发病概率","选项C：不发病","选项A：儿子有50%的发病概率、"],"mid":"1201006081","question":"父亲为色盲，儿子全部正常，女儿全为携带者；母亲为携带者时，下列说法正确的有（）（多选）","trueAnswer":"选项A：儿子有50%的发病概率、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10072&s=1201006081","version":4},{"answers":["选项A：嘴","选项B：前足","选项C：后足"],"mid":"1214564050","question":"蜜蜂采蜜靠","trueAnswer":"选项C：后足、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10076&s=1214564050","version":4},{"answers":["选项A：不是","选项B：是"],"mid":"1184797573","question":"考拉和袋鼠都是有袋类动物吗","trueAnswer":"选项A：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10140&s=1184797573","version":4},{"answers":["选项A：烦","选项B：闷","选项C：寒"],"mid":"1228873962","question":"风、暑、湿、燥、火和什么，中医称之谓“六淫”，只有善于对付它们，才能保障身体健康","trueAnswer":"选项C：寒、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10158&s=1228873962","version":4},{"answers":["选项A：烧伤性","选项B：日光性","选项C：光感性"],"mid":"1211532196","question":"新鲜木耳中含有一种卟啉类光感物质，食用后，经太阳照射可引起 _______性皮炎，暴露部位出现瘙痒、水肿、瘙痒部位坏死，重者有咽喉水肿，引起呼吸困难","trueAnswer":"选项B：日光性、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10174&s=1211532196","version":4},{"answers":["选项A：配子","选项B：叶","选项C：细胞膜"],"mid":"1202714984","question":"绿豆的胚胎没有什么?","trueAnswer":"选项B：叶、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10223&s=1202714984","version":4},{"answers":["选项A：长","选项B：短"],"mid":"1174405170","question":"在绿海龟中雄的尾巴比雌的____","trueAnswer":"选项A：长、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10224&s=1174405170","version":4},{"answers":["选项A：不是","选项B：是"],"mid":"1220919093","question":"绿海龟产蛋是一次完成的吗?","trueAnswer":"选项B：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10225&s=1220919093","version":4},{"answers":["选项A：白天","选项B：中午","选项C：夜间"],"mid":"1211226805","question":"绿海龟在什么时间产蛋?","trueAnswer":"选项C：夜间、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10226&s=1211226805","version":4},{"answers":["选项A：蚊子","选项B：蚱蜢","选项C：蠓"],"mid":"1215366079","question":"谁是世界上鼓翅最快的昆虫?","trueAnswer":"选项C：蠓、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10256&s=1215366079","version":4},{"answers":["选项A：旋花","选项B：菊"],"mid":"1218457039","question":"牵牛花是缠绕草本植物，高可3米，品种很多，蓝、绯红、桃红、紫、紫或斑愉混合色，花瓣边缘的变化很多。你知道它的科名是属于_________科吗？","trueAnswer":"选项A：旋花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10285&s=1218457039","version":4},{"answers":["选项A：排水","选项B：排盐","选项C：痛苦"],"mid":"1196734444","question":"海龟流泪是因为","trueAnswer":"选项B：排盐、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10314&s=1196734444","version":4},{"answers":["选项A：根","选项B：茎"],"mid":"1185435462","question":"我们吃萝卜是吃植物的哪一部分？","trueAnswer":"选项B：茎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10317&s=1185435462","version":4},{"answers":["选项A：警示敌人","选项B：吸引猎物"],"mid":"1195817056","question":"响尾蛇的尾巴发声是为了","trueAnswer":"选项B：吸引猎物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10318&s=1195817056","version":4},{"answers":["选项A：没有隔膜","选项B：半隔膜","选项C：完整隔膜"],"mid":"1230261879","question":"爬行动物的心脏","trueAnswer":"选项B：半隔膜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10322&s=1230261879","version":4},{"answers":["选项A：鳃弓","选项B：鳃盖","选项C：鳃耙","选项D：鳃丝"],"mid":"1226544717","question":"哪个部分不属于鲫鱼的鳃？","trueAnswer":"选项B：鳃盖、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10324&s=1226544717","version":4},{"answers":["选项A：天花","选项B：霍乱","选项C：鼠疫","选项D：麻风病","选项E：肺结核","选项F：伤寒"],"mid":"1209379757","question":"欧洲中世纪流行的“黑死病”实际是","trueAnswer":"选项C：鼠疫、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10326&s=1209379757","version":4},{"answers":["选项A：炭疽","选项B：天花","选项C：爱滋病","选项D：斑斓伤寒","选项E：狂犬病"],"mid":"1182519090","question":"下列疾病病原体是细菌的是","trueAnswer":"选项A：炭疽、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10329&s=1182519090","version":4},{"answers":["选项A：猫","选项B：狗","选项C：兔子"],"mid":"1184173913","question":"猫,狗和兔子是家畜.3000年前,埃及人只把其中的哪个作为家畜来饲养?","trueAnswer":"选项A：猫、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10333&s=1184173913","version":4},{"answers":["选项A：腮","选项B：皮肤","选项C：肺"],"mid":"1235731876","question":"海豚靠什么呼吸?","trueAnswer":"选项C：肺、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10334&s=1235731876","version":4},{"answers":["选项A：沉下去了","选项B：在静心探查四周动静","选项C：改变游动方向"],"mid":"1190546224","question":"鲨鱼是游泳能手.当鲨鱼停止摆动尾巴不游动时,它:","trueAnswer":"选项A：沉下去了、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10335&s=1190546224","version":4},{"answers":["选项A：痢疾","选项B：脊椎灰质炎","选项C：脑炎"],"mid":"1202573690","question":"蚊子会传播疾病,在以下的疾病中哪一种不是由蚊子传播的?","trueAnswer":"选项B：脊椎灰质炎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10336&s=1202573690","version":4},{"answers":["选项A：2只","选项B：4只","选项C：8只"],"mid":"1201953167","question":"一只蜘蛛有多少只眼睛?","trueAnswer":"选项C：8只、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10337&s=1201953167","version":4},{"answers":["选项A：2枚蛋","选项B：20枚蛋","选项C：200枚蛋"],"mid":"1228206425","question":"海龟为了产卵才来到陆地上.它们一次能产大约:","trueAnswer":"选项C：200枚蛋、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10338&s=1228206425","version":4},{"answers":["选项A：灰棕色","选项B：仍然是白色的","选项C：浅黄色的"],"mid":"1230457741","question":"冬天,北极兔的毛是白色的,夏天它的毛是什么颜色的?","trueAnswer":"选项A：灰棕色、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10339&s=1230457741","version":4},{"answers":["选项A：1种","选项B：3种","选项C：7种"],"mid":"1228392821","question":"你知道地球上有几种斑马吗?","trueAnswer":"选项B：3种、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10340&s=1228392821","version":4},{"answers":["选项A：寒冷的北极圈地区","选项B：热带雨林中","选项C：温带草原中"],"mid":"1211314271","question":"驯鹿是鹿科动物,它一般生活在:","trueAnswer":"选项A：寒冷的北极圈地区、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10341&s=1211314271","version":4},{"answers":["选项A：嫩草嫩叶","选项B：水生小动物","选项C：陆生小动物"],"mid":"1197554551","question":"河马白天生活在水中,晚上来到陆地上觅食,它主要吃:","trueAnswer":"选项A：嫩草嫩叶、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10342&s=1197554551","version":4},{"answers":["选项A：不会再长出新牙","选项B：还会长一次","选项C：会不断长出"],"mid":"1179991599","question":"鲨鱼的牙齿掉了以后:","trueAnswer":"选项C：会不断长出、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10343&s=1179991599","version":4},{"answers":["选项A：欧洲","选项B：非洲","选项C：亚洲"],"mid":"1198894269","question":"黑豹主要分布在什么地方?","trueAnswer":"选项C：亚洲、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10344&s=1198894269","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：否"],"mid":"1175629103","question":"唾液是否能帮助消化食物？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10367&s=1175629103","version":4},{"answers":["选项A：毛孔急剧收缩","选项B：害怕"],"mid":"1202023061","question":"起鸡皮疙瘩是因为","trueAnswer":"选项A：毛孔急剧收缩、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10368&s=1202023061","version":4},{"answers":["选项A：眼睛还没适应过来","选项B：眼睛变瞎了"],"mid":"1178513116","question":"为什么刚进电影院时眼睛什么也看不见？","trueAnswer":"选项A：眼睛还没适应过来、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10369&s=1178513116","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1190412200","question":"人体是对称的吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10374&s=1190412200","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1230541493","question":"左撇子比右撇子聪明吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10375&s=1230541493","version":4},{"answers":["选项A：头上的","选项B：翅膀上的","选项C：尾巴上的"],"mid":"1193202365","question":"雄孔雀比雌孔雀多了哪部分的羽毛?","trueAnswer":"选项C：尾巴上的、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10380&s=1193202365","version":4},{"answers":["选项A：斑海豹","选项B：金钱豹","选项C：西藏野驴","选项D：蒙古野驴","选项A：斑海豹、","选项B：金钱豹、","选项C：西藏野驴、"],"mid":"1218102334","question":"以下是国家一级保护动物的是（多选）","trueAnswer":"选项A：斑海豹、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10392&s=1218102334","version":4},{"answers":["选项A：苹果","选项B：梨","选项C：番茄","选项D：柿子"],"mid":"1187490295","question":"吃了什么水果后马上喝凉水容易导致腹痛？","trueAnswer":"选项D：柿子、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10430&s=1187490295","version":4},{"answers":["选项A：红色","选项B：蓝色","选项C：黄色","选项D：白色"],"mid":"1227720722","question":"草莓的花是什么颜色？","trueAnswer":"选项D：白色、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10432&s=1227720722","version":4},{"answers":["选项A：地果","选项B：狼果","选项C：地洋霉"],"mid":"1229295453","question":"草莓的另一个名字是：","trueAnswer":"选项C：地洋霉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10433&s=1229295453","version":4},{"answers":["选项A：丹顶鹤","选项B：大熊猫","选项C：扬子鳄","选项D：大鲵"],"mid":"1203514448","question":"属于国家二级保护动物的是：","trueAnswer":"选项D：大鲵、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10441&s=1203514448","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1193945675","question":"A型血和B型血可能生育O型血的孩子吗？","trueAnswer":"选项A：可以、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10458&s=1193945675","version":4},{"answers":["选项A：胚芽","选项B：胚根","选项C：叶","选项D：胚轴"],"mid":"1223793185","question":"豆芽菜主要是由什么发育而来？","trueAnswer":"选项B：胚根、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10464&s=1223793185","version":4},{"answers":["选项A：蛋白质","选项B：核酸","选项C：细胞","选项D：无机盐"],"mid":"1196598310","question":"生物多样性的特征基础是？","trueAnswer":"选项A：蛋白质、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10465&s=1196598310","version":4},{"answers":["选项A：水稻","选项B：拟南芥","选项C：烟草","选项D：苜蓿"],"mid":"1190764097","question":"哪种植物被植物学家广泛研究,被称为模式植物:","trueAnswer":"选项B：拟南芥、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10471&s=1190764097","version":4},{"answers":["选项A：线粒体","选项B：内质网","选项C：淀粉体","选项D：叶绿体"],"mid":"1232741014","question":"植物进行光和作用的细胞器是:","trueAnswer":"选项D：叶绿体、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10472&s=1232741014","version":4},{"answers":["选项A：小麦根尖细胞","选项B：洋葱上表皮细胞","选项C：小鼠肠道上皮细胞","选项D：人的皮肤细胞","选项A：小麦根尖细胞、"],"mid":"1221259627","question":"下列植物细胞中有细胞壁的是（多选）","trueAnswer":"选项A：小麦根尖细胞、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10473&s=1221259627","version":4},{"answers":["选项A：30-40%","选项B：40-50%","选项C：50-60%","选项D：60-70%","选项E：70-80%"],"mid":"1234236751","question":"正常生长的草本植物含水量约占其体重的:","trueAnswer":"选项E：70-80%、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10474&s=1234236751","version":4},{"answers":["选项A：原核生物没有染色体","选项B：原核生物没有核膜","选项C：原核生物没有核孔"],"mid":"1237215916","question":"原核生物与真核生物的根本区别是:","trueAnswer":"选项B：原核生物没有核膜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10478&s=1237215916","version":4},{"answers":["选项A：4500根刺","选项B：3000根刺","选项C：2000根刺","选项D：5000根刺"],"mid":"1204922100","question":"欧洲刺猬身上大约有","trueAnswer":"选项D：5000根刺、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10485&s=1204922100","version":4},{"answers":["选项A：落叶树","选项B：常绿树","选项C：松树","选项D：杨树"],"mid":"1186895934","question":"针叶树又叫","trueAnswer":"选项A：落叶树、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10488&s=1186895934","version":4},{"answers":["选项A：50只","选项B：20只","选项C：10只","选项D：5只"],"mid":"1210977277","question":"野兔一年一般可以生","trueAnswer":"选项B：20只、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10490&s=1210977277","version":4},{"answers":["选项A：6块","选项B：4块","选项C：2块"],"mid":"1210358327","question":"人在笑时脸部有几块肌肉在动？","trueAnswer":"选项C：2块、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10539&s=1210358327","version":4},{"answers":["选项A：乌鸦在报仇","选项B：自卫的表现","选项C：本能的一种表现","选项D：嗅到了农民身上的气味"],"mid":"1196376561","question":"乌鸦被一个农民用石子打了，当乌鸦再次遇到这个农民时，便去啄他的眼睛，这是因为：","trueAnswer":"选项B：自卫的表现、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10585&s=1196376561","version":4},{"answers":["选项A：嘴","选项B：身体","选项C：尾巴","选项D：牙齿"],"mid":"1220572239","question":"遇敌时，鳄鱼会用身体的哪个部分进行攻击：","trueAnswer":"选项C：尾巴、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10586&s=1220572239","version":4},{"answers":["选项A：大象、老虎","选项B：野牛、老虎","选项C：野牛、犀牛","选项D：野猪、斑马"],"mid":"1209016632","question":"动物学家把哪些动物称作厚皮动物：","trueAnswer":"选项C：野牛、犀牛、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10587&s=1209016632","version":4},{"answers":["选项A：腿长、脖子长，睡觉不方便，靠着树睡","选项B：它平时不动脑筋，脑子不累，打个盹就行","选项C：有时也躺下睡觉，头靠在屁股上","选项D：它腿长，常常跪着睡觉"],"mid":"1209528103","question":"下面有关长颈鹿睡觉的描述哪个是不正确的：","trueAnswer":"选项D：它腿长，常常跪着睡觉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10588&s=1209528103","version":4},{"answers":["选项A：兔子的虹膜是红色的","选项B：兔子的虹膜是无色的","选项C：兔子的血红蛋白特别高","选项D：兔子的血液里铁含量特别高"],"mid":"1235023926","question":"兔子的眼睛为什么是红色的？","trueAnswer":"选项B：兔子的虹膜是无色的、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10590&s=1235023926","version":4},{"answers":["选项A：酸 甜 苦 辣","选项B：甜 酸 咸 苦","选项C：甜 涩 苦 酸","选项D：苦 甜 酸 辣"],"mid":"1217086446","question":"人的味蕾能辨别的味道有：","trueAnswer":"选项B：甜 酸 咸 苦、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10596&s=1217086446","version":4},{"answers":["选项A：肝酱","选项B：黑鱼子","选项C：淹鱼","选项D：咸鱼"],"mid":"1235780397","question":"用盐淹的鳟鱼卵叫什么？","trueAnswer":"选项B：黑鱼子、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10620&s=1235780397","version":4},{"answers":["选项A：老虎","选项B：山猫","选项C：狸猫","选项D：野猫","选项E：貂","选项F：美洲狮"],"mid":"1207126044","question":"最大的叫似猫的猫科动物是什么？","trueAnswer":"选项F：美洲狮、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11005&s=1207126044","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1230186058","question":"你永远不可能用你的舌头添到你的胳膊肘吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11019&s=1230186058","version":4},{"answers":["选项A：换气","选项B：让水流进谓"],"mid":"1190283341","question":"鸡喝水后抬头看天是为了","trueAnswer":"选项B：让水流进谓、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11043&s=1190283341","version":4},{"answers":["选项A：鱼肚","选项B：鱼鳍","选项C：鱼头"],"mid":"1194916687","question":"鱼是用身体的哪一部分来保持平衡的","trueAnswer":"选项B：鱼鳍、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11068&s=1194916687","version":4},{"answers":["选项A：树上","选项B：根上"],"mid":"1222373353","question":"花椒的果实是长在那里的！","trueAnswer":"选项A：树上、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11086&s=1222373353","version":4},{"answers":["选项A：偶蹄目","选项B：奇蹄目"],"mid":"1206578984","question":"有反刍胃的动物属于哺乳纲的哪一目？","trueAnswer":"选项A：偶蹄目、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11192&s=1206578984","version":4},{"answers":["选项A：50天","选项B：3年"],"mid":"1190751886","question":"人脑成熟需要：","trueAnswer":"选项B：3年、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11199&s=1190751886","version":4},{"answers":["选项A：SARS","选项B：ARDS","选项C：RDS","选项D：DIC"],"mid":"1225043890","question":"成人呼吸窘迫综合征的英文简称为：","trueAnswer":"选项B：ARDS、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11200&s=1225043890","version":4},{"answers":["选项A：大笨象","选项B：大棕熊","选项C：大犀牛","选项D：大水牛"],"mid":"1179789143","question":"现时陆地界上最巨大的食肉动物是什么?","trueAnswer":"选项B：大棕熊、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11214&s=1179789143","version":4},{"answers":["选项A：胆道疾病","选项B：上腔静脉曲张破裂出血","选项C：胃、十二指肠溃疡","选项D：食道癌"],"mid":"1231768525","question":"上消化道出血最常见的原因是什么？","trueAnswer":"选项C：胃、十二指肠溃疡、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11216&s=1231768525","version":4},{"answers":["选项A：猩猩","选项B：大象","选项C：狮子","选项D：老虎"],"mid":"1185551637","question":"陆地上最重的哺乳类动物是什么?","trueAnswer":"选项B：大象、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11222&s=1185551637","version":4},{"answers":["选项A：补血养阴","选项B：滋润养颜","选项C：润肺益气","选项D：补肾助阳"],"mid":"1191803794","question":"百合红枣银杏羹不具下列哪项功效？","trueAnswer":"选项D：补肾助阳、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11223&s=1191803794","version":4},{"answers":["选项A：鲸鱼","选项B：穿山甲","选项C：鳄鱼","选项D：人"],"mid":"1228525716","question":"以下哪种是有鳞的哺乳类动物?","trueAnswer":"选项B：穿山甲、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11224&s=1228525716","version":4},{"answers":["选项A：蚯蚓","选项B：百足","选项C：沙虫","选项D：红虫"],"mid":"1238449287","question":"蜈蚣又名什么?","trueAnswer":"选项B：百足、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11229&s=1238449287","version":4},{"answers":["选项A：100种","选项B：500种","选项C：1000种","选项D：2000种"],"mid":"1190425307","question":"全世界约有多少种萤火虫？","trueAnswer":"选项D：2000种、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11230&s=1190425307","version":4},{"answers":["选项A：金丝猴","选项B：猩猩","选项C：黑猩猩","选项D：大猩猩"],"mid":"1191799843","question":"以下哪种动物不属于猿一类？","trueAnswer":"选项A：金丝猴、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11234&s=1191799843","version":4},{"answers":["选项A：小于5.6","选项B：小于5","选项C：小于7","选项D：小于6"],"mid":"1194797580","question":"酸雨危害很大，一般酸雨是指PH值——的雨水。","trueAnswer":"选项A：小于5.6、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11236&s=1194797580","version":4},{"answers":["选项A：糖","选项B：盐","选项C：水","选项D：脂肪"],"mid":"1220640633","question":"骆驼的驼峰是储存什么的？","trueAnswer":"选项D：脂肪、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11237&s=1220640633","version":4},{"answers":["选项A：润滑","选项B：驱除敌人","选项C：呼吸","选项D：美容"],"mid":"1226585911","question":"螃蟹吐出的白沫有什么作用？","trueAnswer":"选项C：呼吸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11240&s=1226585911","version":4},{"answers":["选项A：铁树","选项B：樟树","选项C：枫树","选项D：松树"],"mid":"1185259964","question":"哪一种树的枝叶可制造樟脑？","trueAnswer":"选项B：樟树、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11243&s=1185259964","version":4},{"answers":["选项A：1/14","选项B：1/16","选项C：1/17","选项D：1/12"],"mid":"1208989265","question":"正常人的血液容量约占本人体积的","trueAnswer":"选项A：1/14、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11244&s=1208989265","version":4},{"answers":["选项A：竹树","选项B：橡树","选项C：樟树","选项D：漆树"],"mid":"1184451554","question":"制漆原料是从哪种植物获取的呢？","trueAnswer":"选项D：漆树、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11245&s=1184451554","version":4},{"answers":["选项A：尚未发现有指纹相同的。","选项B：指纹相同的近十万分子一。","选项C：指纹相同的近百万分子一。"],"mid":"1207256500","question":"手指纹具有特异性和稳定性,据科学测定统计,全世界60多亿人口中，——。","trueAnswer":"选项A：尚未发现有指纹相同的。、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11247&s=1207256500","version":4},{"answers":["选项A：兀鹰","选项B：蝙蝠","选项C：塘鹅","选项D：鹭鸶"],"mid":"1236336190","question":"唯一会飞的哺乳动物是什么？","trueAnswer":"选项B：蝙蝠、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11248&s=1236336190","version":4},{"answers":["选项A：长毛发的部位","选项B：脸部","选项C：手掌和脚底","选项D：背部"],"mid":"1189758301","question":"人体汗腺分布最多的部位是——。","trueAnswer":"选项C：手掌和脚底、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11249&s=1189758301","version":4},{"answers":["选项A：肺","选项B：气门","选项C：皮肤","选项D：鳃"],"mid":"1178907248","question":"蝌蚪依靠什么器官呼吸。","trueAnswer":"选项D：鳃、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11252&s=1178907248","version":4},{"answers":["选项A：犬齿","选项B：门齿","选项C：小臼齿","选项D：大臼齿"],"mid":"1194035472","question":"大牙其实是什么齿？","trueAnswer":"选项D：大臼齿、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11253&s=1194035472","version":4},{"answers":["选项A：任何一种蜜蜂","选项B：工蜂","选项C：其他幼蜂","选项D：蜂后"],"mid":"1214950254","question":"照顾幼蜂是哪一种蜜蜂的责任？","trueAnswer":"选项B：工蜂、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11255&s=1214950254","version":4},{"answers":["选项A：钠质","选项B：磷质","选项C：镁","选项D：钙质"],"mid":"1184893957","question":"构成牙齿和骨骼的主要矿物质是什么？","trueAnswer":"选项D：钙质、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11258&s=1184893957","version":4},{"answers":["选项A：非洲草原","选项B：北极","选项C：沙漠","选项D：热带雨林"],"mid":"1210019056","question":"白熊生长在什么地方？","trueAnswer":"选项B：北极、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11261&s=1210019056","version":4},{"answers":["选项A：皮肤","选项B：鳃","选项C：鳞","选项D：肺"],"mid":"1186710541","question":"绝大部分的鱼是用什么器官呼吸的？","trueAnswer":"选项B：鳃、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11263&s=1186710541","version":4},{"answers":["选项A：10Hz－1000Hz","选项B：100Hz-10000Hz","选项C：20Hz－20000Hz"],"mid":"1217701347","question":"人耳听觉范围是","trueAnswer":"选项C：20Hz－20000Hz、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11264&s=1217701347","version":4},{"answers":["选项A：茎","选项B：种子","选项C：果实","选项D：叶"],"mid":"1223660234","question":"米是植物中的哪一部分？","trueAnswer":"选项B：种子、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11265&s=1223660234","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：5","选项C：3","选项D：4"],"mid":"1219345289","question":"鸡一般每只脚前面有多少只爪？","trueAnswer":"选项C：3、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11267&s=1219345289","version":4},{"answers":["选项A：下","选项B：上","选项C：左","选项D：右"],"mid":"1197443693","question":"大部分人的心脏是偏向哪一边？","trueAnswer":"选项C：左、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11269&s=1197443693","version":4},{"answers":["选项A：榕树","选项B：木棉树","选项C：松树","选项D：枫树"],"mid":"1208877039","question":"下列哪种树的叶是针形的？","trueAnswer":"选项C：松树、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11270&s=1208877039","version":4},{"answers":["选项A：疟疾","选项B：痢疾","选项C：生骨刺","选项D：流行性感冒"],"mid":"1177728070","question":"发冷病又名什么病？","trueAnswer":"选项A：疟疾、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11273&s=1177728070","version":4},{"answers":["选项A：向日葵","选项B：菊花","选项C：兰花","选项D：牡丹"],"mid":"1193354498","question":"瓜子是哪种花的种子？","trueAnswer":"选项A：向日葵、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11276&s=1193354498","version":4},{"answers":["选项A：肾","选项B：肝","选项C：胃","选项D：心脏"],"mid":"1236167229","question":"最多功用的器官是什么？","trueAnswer":"选项B：肝、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11278&s=1236167229","version":4},{"answers":["选项A：肠","选项B：肝","选项C：皮肤","选项D：脑"],"mid":"1190466250","question":"最大面积的器官是什么？","trueAnswer":"选项C：皮肤、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11279&s=1190466250","version":4},{"answers":["选项A：0-10000Hz","选项B：0-20000Hz","选项C：20-10000Hz","选项D：20-20000Hz"],"mid":"1200867761","question":"人耳能听到的声音是多少Hz。","trueAnswer":"选项D：20-20000Hz、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11280&s=1200867761","version":4},{"answers":["选项A：茎","选项B：根","选项C：叶","选项D：花"],"mid":"1193663445","question":"植物的生殖器官在哪一部分？","trueAnswer":"选项D：花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11281&s=1193663445","version":4},{"answers":["选项A：40","选项B：70","选项C：100","选项D：120"],"mid":"1184899892","question":"正常情况下，人的心跳在一分钟内约跳多少次？","trueAnswer":"选项B：70、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11301&s=1184899892","version":4},{"answers":["选项A：10","选项B：100","选项C：1000","选项D：10万","选项E：数不胜数"],"mid":"1194659770","question":"请问鲸有几颗牙齿","trueAnswer":"选项C：1000、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11302&s=1194659770","version":4},{"answers":["选项A：变薄","选项B：没有变化","选项C：变短","选项D：变长"],"mid":"1179322565","question":"当肌肉收缩，肌肉会有什么变化？","trueAnswer":"选项C：变短、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11303&s=1179322565","version":4},{"answers":["选项A：不会","选项B：会，去河里","选项C：会，在海里","选项D：在沙子上蹭"],"mid":"1204233443","question":"请问：鸡会洗澡么？","trueAnswer":"选项D：在沙子上蹭、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11304&s=1204233443","version":4},{"answers":["选项A：手掌","选项B：手指尖","选项C：脚趾","选项D：手肘"],"mid":"1179678387","question":"人体哪处的皮肤对外来刺激最敏感？","trueAnswer":"选项B：手指尖、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11308&s=1179678387","version":4},{"answers":["选项A：半圆球体","选项B：圆球体","选项C：椭圆球体","选项D：半椭圆球体"],"mid":"1176562593","question":"眼球是什么形状的？","trueAnswer":"选项B：圆球体、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11310&s=1176562593","version":4},{"answers":["选项A：阻止尘埃进入眼睛","选项B：美观","选项C：合上眼睛","选项D：防止细菌"],"mid":"1199565231","question":"眼睫毛有什么功用？","trueAnswer":"选项A：阻止尘埃进入眼睛、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11314&s=1199565231","version":4},{"answers":["选项A：银杉","选项B：水杉","选项C：鸽子树","选项D：秃杉"],"mid":"1234780353","question":"被称为活化石的植物是","trueAnswer":"选项B：水杉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11322&s=1234780353","version":4},{"answers":["选项A：大象","选项B：蓝鲸","选项C：人类","选项D：熊猫"],"mid":"1209388417","question":"世界上最大的哺乳类动物是:","trueAnswer":"选项B：蓝鲸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11357&s=1209388417","version":4},{"answers":["选项A：500千焦","选项B：800千焦","选项C：1500千焦","选项D：3000千焦"],"mid":"1215595057","question":"一瓶220ml的牛奶大约含多少热量?","trueAnswer":"选项A：500千焦、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11364&s=1215595057","version":4},{"answers":["选项A：红-棕","选项B：红-蓝","选项C：绿-蓝","选项D：红-黄","选项E：红-绿","选项F：黄-绿"],"mid":"1184882139","question":"色盲最不能分辨的颜色是？","trueAnswer":"选项E：红-绿、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11462&s=1184882139","version":4},{"answers":["选项A：狼","选项B：牛","选项C：麻雀","选项D：蛤蟆"],"mid":"1186374617","question":"有句成语叫\"狼吞虎咽\"，形容吃东西很快。有一种动物咀嚼最快，一分钟要咀嚼4000次，请问这种动物是什么呢？","trueAnswer":"选项D：蛤蟆、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11489&s=1186374617","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1213624468","question":"人在吸气时不能说话，但鸟在吸气呼气时都能鸣叫.","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11511&s=1213624468","version":4},{"answers":["选项A：28颗","选项B：32颗","选项C：30颗"],"mid":"1216325758","question":"一个人的牙齿全部长齐应该有多少颗","trueAnswer":"选项B：32颗、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11515&s=1216325758","version":4},{"answers":["选项A：20次","选项B：50次","选项C：100次","选项D：200次"],"mid":"1203525388","question":"老鼠每分钟呼吸多少次？","trueAnswer":"选项D：200次、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11519&s=1203525388","version":4},{"answers":["选项A：10次","选项B：20次","选项C：100次","选项D：200次"],"mid":"1198287424","question":"大象每分钟呼吸多少次？","trueAnswer":"选项A：10次、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11521&s=1198287424","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1174872683","question":"海豚睡觉时，总有一只眼睛是睁着的。","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11523&s=1174872683","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1235202174","question":"地球上，最大的脊椎动物是鲸，最大的无脊椎动物是乌贼","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11525&s=1235202174","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1198720965","question":"鹅是鸟类中寿命最长的","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11529&s=1198720965","version":4},{"answers":["选项A：磷茎、块茎、状茎、球茎","选项B：磷茎、块茎、球茎、状茎","选项C：状茎、球茎、块茎、磷茎","选项D：球茎、状茎、磷茎、块茎","选项E：块茎、磷茎、球茎、状茎"],"mid":"1198962452","question":"葱头、土豆、荸荠、藕各是植物的什么茎？","trueAnswer":"选项B：磷茎、块茎、球茎、状茎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11534&s=1198962452","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不"],"mid":"1221469888","question":"暴饮暴食后突然发生上腹部剧痛，同时伴有恶心、呕吐、发热，通过解痉止痛剂不能缓解症状，可能是急性胰腺炎的表现。","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11588&s=1221469888","version":4},{"answers":["选项A：1858","选项B：1860","选项C：1862"],"mid":"1225663853","question":"哪年清政府与俄国签订了《北京条约》？","trueAnswer":"选项B：1860、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11590&s=1225663853","version":4},{"answers":["选项A：不对","选项B：对"],"mid":"1237607886","question":"秦始皇（公元前259—221）姓嬴，名政，为秦庄襄王之子对吗？","trueAnswer":"选项B：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11591&s=1237607886","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1206332990","question":"秦国日益强大，至秦王政，先后灭掉韩、赵、魏、燕、楚、齐六国，统一了全国！顺序对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11592&s=1206332990","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1229383420","question":"种一棵树，把土烘干（没有水）天天浇雨水（没有任何养分）请问那棵树还会长高吗？","trueAnswer":"选项A：会、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11600&s=1229383420","version":4},{"answers":["选项A：红藻","选项B：褐藻","选项C：绿藻","选项D：裸藻"],"mid":"1200126571","question":"我们平常吃的海带属于","trueAnswer":"选项B：褐藻、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11690&s=1200126571","version":4},{"answers":["选项A：大豆","选项B：葵花籽","选项C：板栗"],"mid":"1178861607","question":"下列食物中，属于植物种子的是","trueAnswer":"选项A：大豆、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11692&s=1178861607","version":4},{"answers":["选项A：长颈鹿的颈椎骨比刺猬多","选项B：刺猬基本没有颈椎骨","选项C：长颈鹿的颈椎骨比刺猬长","选项D：长颈鹿的颈椎骨比刺猬又多又长"],"mid":"1174797204","question":"长颈鹿有长长的脖子，刺猬的脖子却很短，这是因为","trueAnswer":"选项C：长颈鹿的颈椎骨比刺猬长、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11693&s=1174797204","version":4},{"answers":["选项A：性激素、胰岛素","选项B：生长素、肾上腺皮质激素","选项C：胰岛素、生长素","选项D：肾上腺皮质激素、性激素"],"mid":"1229001125","question":"在人体中属于胆固醇转变而来的一组激素是","trueAnswer":"选项D：肾上腺皮质激素、性激素、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11694&s=1229001125","version":4},{"answers":["选项A：适宜的温度","选项B：含有氧气的空气","选项C：pH值合适的土壤","选项D：适当的水分"],"mid":"1181394636","question":"列的各种生长条件中，哪一项不是种子萌发时的必要条件","trueAnswer":"选项C：pH值合适的土壤、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11697&s=1181394636","version":4},{"answers":["选项A：呼吸根","选项B：支持根","选项C：侧根","选项D：气生根"],"mid":"1213129686","question":"玉米茎基部产生的根属于","trueAnswer":"选项B：支持根、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11698&s=1213129686","version":4},{"answers":["选项A：根冠","选项B：生长点","选项C：伸长区","选项D：成熟区"],"mid":"1216749643","question":"在根尖生长过程中，各段的细胞群出现细胞体积增大和细胞分化最明显的是","trueAnswer":"选项D：成熟区、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11699&s=1216749643","version":4},{"answers":["选项A：胚乳与胚中的物质以合成为主，重量不断增加","选项B：胚乳与胚中的物质以分解为主，重量不断减少","选项C：胚乳的物质以分解为主，形态由大变小，胚中的物质以合成为主，重量不断增加","选项D：胚乳的物质以合成为主，形态由小变大，胚中的物质以分解为主，重量不断减少"],"mid":"1205082544","question":"小麦种子萌发期间，种子内部矛盾运动非常激烈，首先是物质转化，然后为形态变化，试问在小麦萌发过程中的变化是","trueAnswer":"选项C：胚乳的物质以分解为主，形态由大变小，胚中的物质以合成为主，重量不断增加、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11700&s=1205082544","version":4},{"answers":["选项A：筛管、管胞","选项B：导管、筛管","选项C：管胞、筛细胞","选项D：管胞、筛管"],"mid":"1217541280","question":"蕨类植物的输导组织中，运送水和无机盐的结构和运送有机物的结构分别是","trueAnswer":"选项C：管胞、筛细胞、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11702&s=1217541280","version":4},{"answers":["选项A：细菌；真菌","选项B：真菌；细菌","选项C：细菌；细菌","选项D：真菌；真菌"],"mid":"1179015167","question":"常见的酵母菌和乳酸菌分别属于","trueAnswer":"选项C：细菌；细菌、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11703&s=1179015167","version":4},{"answers":["选项A：取食","选项B：饮水","选项C：产卵","选项D：求偶"],"mid":"1199490193","question":"蜻蜓点水是为了","trueAnswer":"选项C：产卵、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11704&s=1199490193","version":4},{"answers":["选项A：兰科","选项B：菊科","选项C：蔷薇科"],"mid":"1174165757","question":"在种子植物中，种类最多的是","trueAnswer":"选项B：菊科、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11722&s=1174165757","version":4},{"answers":["选项A：熊科","选项B：犬科","选项C：猫科"],"mid":"1185057206","question":"熊猫是（）动物","trueAnswer":"选项C：猫科、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11724&s=1185057206","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1188615342","question":"将活的蝗虫的头浸在水中10分钟（而身体其他部分曝露在空气中）蝗虫会死吗？","trueAnswer":"选项B：不会、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11727&s=1188615342","version":4},{"answers":["选项A：十分钟","选项B：半小时","选项C：一小时","选项D：45分钟"],"mid":"1206032709","question":"河马常常潜伏在水中，每隔3—5分钟到水面呼吸一次，最长能潜伏","trueAnswer":"选项B：半小时、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11728&s=1206032709","version":4},{"answers":["选项A：口腔咀嚼","选项B：胃肠的蠕动","选项C：消化液的分泌","选项D：消化酶的催化"],"mid":"1230881073","question":"在食物消化过程中起主要作用的是以下哪一种作用?","trueAnswer":"选项D：消化酶的催化、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11745&s=1230881073","version":4},{"answers":["选项A：越轻越能飞","选项B：越重越能飞","选项C：视力越好越能飞","选项D：前爪越小越能飞"],"mid":"1192443282","question":"有迁徙习性的候鸟一般：","trueAnswer":"选项B：越重越能飞、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11755&s=1192443282","version":4},{"answers":["选项A：心肌梗塞","选项B：肺结核","选项C：血吸虫","选项D：骨质增生"],"mid":"1201530400","question":"下面哪种疾病与高血压有关？","trueAnswer":"选项A：心肌梗塞、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11757&s=1201530400","version":4},{"answers":["选项A：36-37℃","选项B：36.5-37.2℃","选项C：35.7-36.7℃","选项D：37.1-37.8℃"],"mid":"1236019198","question":"正常成人腋下体温的正常范围是：","trueAnswer":"选项A：36-37℃、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11758&s=1236019198","version":4},{"answers":["选项A：腕内侧，耳根后","选项B：掖下，面部","选项C：脖子，手","选项D：头发"],"mid":"1205351640","question":"使用香水能增添气质，你知道香水应该搽在哪儿？","trueAnswer":"选项A：腕内侧，耳根后、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11759&s=1205351640","version":4},{"answers":["选项A：维生素","选项B：胆固醇","选项C：脂肪","选项D：有机盐"],"mid":"1210300536","question":"下面与心血管疾病无关的营养素是：","trueAnswer":"选项D：有机盐、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11760&s=1210300536","version":4},{"answers":["选项A：水","选项B：水蒸气"],"mid":"1198372802","question":"夏天冰棍周围的\"白气\"是:","trueAnswer":"选项A：水、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11784&s=1198372802","version":4},{"answers":["选项A：生育方法","选项B：呼吸方式","选项C：血液温度","选项D：捕食方法","选项E：身体外观","选项F：游泳姿势","选项A：生育方法、","选项B：呼吸方式、"],"mid":"1176195368","question":"下面哪些是鲸与普通鱼类的不同之处:（多选）","trueAnswer":"选项A：生育方法、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11788&s=1176195368","version":4},{"answers":["选项A：狮子","选项B：熊猫","选项C：北极熊","选项D：熊猫","选项E：长颈鹿","选项F：猎豹","选项A：狮子、","选项B：熊猫、","选项C：北极熊、"],"mid":"1225061254","question":"下列哪些动物在非洲的原野上很难看到的:（多选）","trueAnswer":"选项A：狮子、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11789&s=1225061254","version":4},{"answers":["选项A：病毒","选项B：立克次体","选项C：细菌","选项D：衣原体"],"mid":"1183171215","question":"引起沙眼的病原体是：","trueAnswer":"选项D：衣原体、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11796&s=1183171215","version":4},{"answers":["选项A：花粉","选项B：叶","选项C：果实","选项D：根"],"mid":"1202662712","question":"中药中的\"天花粉\"是植物的：","trueAnswer":"选项D：根、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11798&s=1202662712","version":4},{"answers":["选项A：死疫苗","选项B：活疫苗"],"mid":"1179437641","question":"卡介苗是：","trueAnswer":"选项B：活疫苗、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11800&s=1179437641","version":4},{"answers":["选项A：细菌","选项B：昆虫","选项C：病毒","选项D：真菌"],"mid":"1238204970","question":"冬虫夏草是：","trueAnswer":"选项D：真菌、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11801&s=1238204970","version":4},{"answers":["选项A：细胞质中","选项B：细胞膜中","选项C：染色体中","选项D：基因中"],"mid":"1186137940","question":"DNA物质主要存在于：","trueAnswer":"选项C：染色体中、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11806&s=1186137940","version":4},{"answers":["选项A：生存斗争","选项B：适者生存","选项C：自然选择","选项D：用尽废退"],"mid":"1186443488","question":"生物进化的方向决定于：","trueAnswer":"选项C：自然选择、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11807&s=1186443488","version":4},{"answers":["选项A：16","选项B：20","选项C：28","选项D：32"],"mid":"1202366065","question":"人的一生有多少个乳牙？","trueAnswer":"选项B：20、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11820&s=1202366065","version":4},{"answers":["选项A：20","选项B：28","选项C：32"],"mid":"1177294443","question":"成人的恒牙有多少个？","trueAnswer":"选项C：32、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11821&s=1177294443","version":4},{"answers":["选项A：60%","选项B：58%","选项C：50%","选项D：70%"],"mid":"1236412217","question":"人体内的液体总称为体液，约占身体总重量的多少？","trueAnswer":"选项A：60%、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11822&s=1236412217","version":4},{"answers":["选项A：1000---2000个/微升","选项B：4000—10000个/微升"],"mid":"1214586338","question":"正常成年人的白细胞总数是多少？","trueAnswer":"选项B：4000—10000个/微升、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11823&s=1214586338","version":4},{"answers":["选项A：5%--6%","选项B：5%---8%","选项C：7%---8%"],"mid":"1189856697","question":"正常成年人的血液总量相当于体重的多少？","trueAnswer":"选项C：7%---8%、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11824&s=1189856697","version":4},{"answers":["选项A：喉","选项B：咽","选项C：口腔"],"mid":"1197124398","question":"哪个是呼吸道和消化道的共同通道？","trueAnswer":"选项B：咽、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11825&s=1197124398","version":4},{"answers":["选项A：100","选项B：198","选项C：206","选项D：298"],"mid":"1176775291","question":"成人共有骨多少块？","trueAnswer":"选项C：206、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11826&s=1176775291","version":4},{"answers":["选项A：头","选项B：脚","选项C：拳头"],"mid":"1184103188","question":"人的心脏的大小和本人的什么差不多？","trueAnswer":"选项C：拳头、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11827&s=1184103188","version":4},{"answers":["选项A：寰枕关节","选项B：颞下颌关节","选项C：寰枢关节"],"mid":"1216351726","question":"颅骨的连接中唯一的一对关节指：","trueAnswer":"选项B：颞下颌关节、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11828&s=1216351726","version":4},{"answers":["选项A：膝关节","选项B：踝关节","选项C：肩关节"],"mid":"1224734185","question":"在人体的关节中，最灵活、活动度最大的是：","trueAnswer":"选项C：肩关节、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11829&s=1224734185","version":4},{"answers":["选项A：旗鱼","选项B：枪鱼","选项C：剑鱼","选项D：鲨鱼"],"mid":"1236072280","question":"世界上哪一种鱼游的最快？","trueAnswer":"选项A：旗鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11833&s=1236072280","version":4},{"answers":["选项A：有99．9％是相同的","选项B：有50．1％是不相同的"],"mid":"1179311218","question":"人类大约有8万个基因，而我们每个人的基因：","trueAnswer":"选项B：有50．1％是不相同的、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11858&s=1179311218","version":4},{"answers":["选项A：为鉴定血缘关系提供依据","选项B：帮助侦破刑事案件","选项C：防止拿东西的时候滑落","选项D：表现健康和性格"],"mid":"1229056352","question":"人的指纹有什么用途？下面哪一个答案是错误的：","trueAnswer":"选项D：表现健康和性格、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11870&s=1229056352","version":4},{"answers":["选项A：长的肥胖，可以利用水的浮力，不费力气地漂在水面上","选项B：不适应外界温度变化","选项C：潜游时，耳朵和鼻孔会自动关闭，水一滴也流不进去","选项D：腿长的很短，在路上行走十分困难"],"mid":"1219874884","question":"河马为什么总在水里躲着不上岸？下列哪一个原因不正确：","trueAnswer":"选项B：不适应外界温度变化、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11873&s=1219874884","version":4},{"answers":["选项A：文昌鱼","选项B：墨斗鱼","选项C：鳝鱼","选项D：娃娃鱼","选项E：鳄鱼","选项F：甲鱼"],"mid":"1181632700","question":"哪种是真正的鱼？","trueAnswer":"选项C：鳝鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11878&s=1181632700","version":4},{"answers":["选项A：使眼球保持湿润","选项B：冲掉眼球上的脏东西","选项C：杀菌","选项D：保持体液循环"],"mid":"1228025805","question":"眼泪有哪几种用途，请选出不正确的？","trueAnswer":"选项D：保持体液循环、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11879&s=1228025805","version":4},{"answers":["选项A：小男孩","选项B：成年男人","选项C：狗","选项D：牛"],"mid":"1202034854","question":"谁的心跳最快？","trueAnswer":"选项C：狗、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11881&s=1202034854","version":4},{"answers":["选项A：前腿","选项B：后腿"],"mid":"1215110538","question":"蝌蚪是先长前腿还是先长后腿？","trueAnswer":"选项B：后腿、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11921&s=1215110538","version":4},{"answers":["选项A：春眠不觉晓","选项B：处处闻啼鸟","选项C：夜来风雨声","选项D：花落知多少"],"mid":"1197756124","question":"以上哪项不属于生物现象？","trueAnswer":"选项C：夜来风雨声、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11925&s=1197756124","version":4},{"answers":["选项A：细胞分裂","选项B：细胞生长","选项C：细胞分化","选项A：细胞分裂、"],"mid":"1230905562","question":"一棵幼苗和一条小鱼为什么能长大?（多选）","trueAnswer":"选项A：细胞分裂、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11927&s=1230905562","version":4},{"answers":["选项A：爬行类","选项B：两栖类","选项C：鱼类","选项D：哺乳类","选项E：节肢类"],"mid":"1224732520","question":"恐龙是一种什么动物？","trueAnswer":"选项A：爬行类、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11949&s=1224732520","version":4},{"answers":["选项A：猴子","选项B：鱼","选项C：猪","选项D：猩猩"],"mid":"1228045841","question":"下列哪种动物的基因与人类的基因最相似：","trueAnswer":"选项C：猪、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11953&s=1228045841","version":4},{"answers":["选项A：芸香科","选项B：甘桔科","选项C：苎麻科"],"mid":"1205246869","question":"蜜桔属于什么科？","trueAnswer":"选项A：芸香科、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11961&s=1205246869","version":4},{"answers":["选项A：味道","选项B：声音","选项C：视线"],"mid":"1196282937","question":"蝙蝠依靠什么辨别方向和觅食？","trueAnswer":"选项B：声音、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11982&s=1196282937","version":4},{"answers":["选项A：乌龟","选项B：大象"],"mid":"1211590632","question":"世界上哪一种动物的寿命最长？","trueAnswer":"选项A：乌龟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11983&s=1211590632","version":4},{"answers":["选项A：-50℃","选项B：-40℃"],"mid":"1229827740","question":"北极狐的抗寒能力能达到","trueAnswer":"选项A：-50℃、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11984&s=1229827740","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1209651924","question":"秃顶与环境污染有关系吗？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11985&s=1209651924","version":4},{"answers":["选项A：属于","选项B：不属于"],"mid":"1187334445","question":"口吃属不属于医学临床上的“言语障碍”？","trueAnswer":"选项A：属于、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11987&s=1187334445","version":4},{"answers":["选项A：青霉素","选项B：红霉素","选项C：土霉素","选项D：链霉素"],"mid":"1230134562","question":"抗生素的作用是杀灭病菌，但使用不当也会有严重的毒副作用，请问下列哪种抗生素使用不当会导致耳聋？","trueAnswer":"选项D：链霉素、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11992&s=1230134562","version":4},{"answers":["选项A：成人","选项B：新生婴儿"],"mid":"1223825965","question":"成人红细胞多还是新生婴儿红细胞多？","trueAnswer":"选项B：新生婴儿、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11994&s=1223825965","version":4},{"answers":["选项A：铁和糖","选项B：铁和蛋白质","选项C：铁和淀粉"],"mid":"1174661803","question":"红细胞是由造血器官用什么等原料制造的？","trueAnswer":"选项B：铁和蛋白质、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11995&s=1174661803","version":4},{"answers":["选项A：红细胞","选项B：淋巴细胞","选项C：神经细胞"],"mid":"1224307584","question":"寿命最长的细胞是什么？","trueAnswer":"选项C：神经细胞、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11996&s=1224307584","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1227399365","question":"左撇子比右撇子动作更敏捷吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11997&s=1227399365","version":4},{"answers":["选项A：肝","选项B：脾","选项C：胃"],"mid":"1224797463","question":"人体中最大的淋巴器官是什么？","trueAnswer":"选项B：脾、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11998&s=1224797463","version":4},{"answers":["选项A：单倍体","选项B：二倍体","选项C：三倍体","选项D：多倍体"],"mid":"1202512609","question":"香蕉是几倍体","trueAnswer":"选项C：三倍体、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11999&s=1202512609","version":4},{"answers":["选项A：%3-%4","选项B：%4-%5","选项C：%5-%6","选项D：%7-%8"],"mid":"1236600215","question":"血液占人体的百分之几？","trueAnswer":"选项D：%7-%8、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12001&s=1236600215","version":4},{"answers":["选项A：左边的","选项B：右边的","选项C：一样大"],"mid":"1188974442","question":"人有两个肺，哪个较大？","trueAnswer":"选项B：右边的、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12002&s=1188974442","version":4},{"answers":["选项A：一样","选项B：不一样"],"mid":"1192109763","question":"猿和人的血型是一样的吗？","trueAnswer":"选项A：一样、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12003&s=1192109763","version":4},{"answers":["选项A：15万","选项B：25万","选项C：35万"],"mid":"1219787147","question":"人的脚上有多少个汗腺？","trueAnswer":"选项B：25万、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12004&s=1219787147","version":4},{"answers":["选项A：眼泪","选项B：血液","选项C：尿液","选项D：胃液"],"mid":"1217891565","question":"在人体中，什么是身体中酸性最强的液体？","trueAnswer":"选项D：胃液、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12005&s=1217891565","version":4},{"answers":["选项A：鼻腔","选项B：咽部","选项C：喉部","选项D：气管和支气管","选项E：肺"],"mid":"1190819772","question":"痰是在人体的哪部分产生的？","trueAnswer":"选项D：气管和支气管、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12006&s=1190819772","version":4},{"answers":["选项A：肾脏","选项B：肝脏"],"mid":"1192024096","question":"人体最大的解毒器官是什么？","trueAnswer":"选项B：肝脏、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12007&s=1192024096","version":4},{"answers":["选项A：肝脏","选项B：胆囊"],"mid":"1213822821","question":"胆汁是由哪个器官分泌的？","trueAnswer":"选项A：肝脏、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12008&s=1213822821","version":4},{"answers":["选项A：食管","选项B：肺","选项C：隔膜"],"mid":"1188326938","question":"打嗝是由人体哪个器官发生痉挛引起的？","trueAnswer":"选项C：隔膜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12009&s=1188326938","version":4},{"answers":["选项A：18颗","选项B：20颗","选项C：22颗"],"mid":"1191766156","question":"人有乳牙多少颗？","trueAnswer":"选项B：20颗、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12010&s=1191766156","version":4},{"answers":["选项A：舌","选项B：喉咙"],"mid":"1220011622","question":"身体什么部分提醒你口渴？","trueAnswer":"选项B：喉咙、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12011&s=1220011622","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1220044762","question":"试管婴儿是在试管中成长的吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12012&s=1220044762","version":4},{"answers":["选项A：蛋白质类","选项B：糖类","选项C：脂类"],"mid":"1200912332","question":"胰岛素是一种什么？","trueAnswer":"选项A：蛋白质类、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12013&s=1200912332","version":4},{"answers":["选项A：单螺旋结构","选项B：双螺旋结构","选项C：多种螺旋结构"],"mid":"1236027305","question":"DNA分子是什么结构？","trueAnswer":"选项B：双螺旋结构、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12014&s=1236027305","version":4},{"answers":["选项A：带","选项B：不带"],"mid":"1207246380","question":"人体的DNA带不带遗传信息？","trueAnswer":"选项A：带、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12015&s=1207246380","version":4},{"answers":["选项A：维生素B1","选项B：维生素B2","选项C：维生素B12","选项D：维生素B6"],"mid":"1219749910","question":"哪种维生素可促进钙的吸收？","trueAnswer":"选项B：维生素B2、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12016&s=1219749910","version":4},{"answers":["选项A：维生素","选项B：荷尔蒙"],"mid":"1237733802","question":"人体不能产生的是什么？","trueAnswer":"选项A：维生素、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12017&s=1237733802","version":4},{"answers":["选项A：蛋黄","选项B：玉米"],"mid":"1224704400","question":"含维生素D较多的是什么？","trueAnswer":"选项A：蛋黄、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12018&s=1224704400","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1188050691","question":"金花茶，银衫，珙桐都是我国一级保护植物吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12053&s=1188050691","version":4},{"answers":["选项A：糖类","选项B：脂类","选项C：蛋白质","选项D：核酸"],"mid":"1210492977","question":"生物体内最多的有机物是","trueAnswer":"选项C：蛋白质、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12059&s=1210492977","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1229093516","question":"鸭嘴兽是爬行动物吗","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12067&s=1229093516","version":4},{"answers":["选项A：动手指","选项B：摇头"],"mid":"1180791783","question":"出生的婴儿是先会动手指还是先会摇头?","trueAnswer":"选项B：摇头、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12098&s=1180791783","version":4},{"answers":["选项A：树上","选项B：根上"],"mid":"1204505676","question":"花椒的果实是长在树上的还是长在根上的?","trueAnswer":"选项A：树上、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12100&s=1204505676","version":4},{"answers":["选项A：驴骡","选项B：马骡"],"mid":"1192659299","question":"骡子是马和驴杂交出来的,又分为马骡和驴骡,请问公马和母驴生出的后代叫什么?","trueAnswer":"选项A：驴骡、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12122&s=1192659299","version":4},{"answers":["选项A：生物科学","选项B：自然科学","选项C：环境科学","选项D：医学"],"mid":"1193112383","question":"“物竞天择，适者生存”是以哪种科学来证明的？","trueAnswer":"选项A：生物科学、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12125&s=1193112383","version":4},{"answers":["选项A：奶牛","选项B：猪","选项C：公鸡","选项D：蛇"],"mid":"1194232454","question":"征服天花的琴纳，是从哪种动物身上取下疫苗来防止天花？","trueAnswer":"选项A：奶牛、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12194&s=1194232454","version":4},{"answers":["选项A：7岁","选项B：8岁","选项C：9岁"],"mid":"1216845979","question":"在自然条件下雄性鱼很少能活到几岁","trueAnswer":"选项B：8岁、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12432&s=1216845979","version":4},{"answers":["选项A：3-4吨","选项B：6-8吨","选项C：12-16吨"],"mid":"1231089903","question":"一个健全的心脏，每天泵出的血液是多少吨？","trueAnswer":"选项B：6-8吨、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12441&s=1231089903","version":4},{"answers":["选项A：70-80次","选项B：80-90次","选项C：90-100次"],"mid":"1229085587","question":"10岁孩子的正常脉搏跳动是每分钟","trueAnswer":"选项B：80-90次、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12447&s=1229085587","version":4},{"answers":["选项A：树枝下端的叶子","选项B：树梢的叶子","选项C：同时落"],"mid":"1225571329","question":"秋天树落叶时是什么部位的叶子先落的","trueAnswer":"选项A：树枝下端的叶子、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12449&s=1225571329","version":4},{"answers":["选项A：960公里","选项B：9600公里","选项C：96000公里"],"mid":"1183102044","question":"人身体中的血管加起来长度一共是","trueAnswer":"选项C：96000公里、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12470&s=1183102044","version":4},{"answers":["选项A：２０５","选项B：２０６","选项C：２１０","选项D：２５０"],"mid":"1185298201","question":"人出生时有多少块骨头？","trueAnswer":"选项D：２５０、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12602&s=1185298201","version":4},{"answers":["选项A：A","选项B：B1","选项C：B3","选项D：C","选项E：D","选项F：E"],"mid":"1229125461","question":"皮肤干燥粗糙，呼吸道易感染，眼部干燥，畏光，多泪，视觉模糊多是缺少维生素","trueAnswer":"选项A：A、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12604&s=1229125461","version":4},{"answers":["选项A：水里","选项B：泥土里","选项C：树上"],"mid":"1237204382","question":"很多人喜欢吃花生。请问：花生长在什么地方？","trueAnswer":"选项C：树上、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12628&s=1237204382","version":4},{"answers":["选项A：开花","选项B：不开花"],"mid":"1216840845","question":"花生开花吗？","trueAnswer":"选项A：开花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12629&s=1216840845","version":4},{"answers":["选项A：根","选项B：茎","选项C：种子"],"mid":"1198752735","question":"花生属于植物的哪一部分？","trueAnswer":"选项C：种子、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12630&s=1198752735","version":4},{"answers":["选项A：兰花","选项B：牡丹","选项C：水仙","选项D：月季","选项E：杜鹃"],"mid":"1224069732","question":"有“凌波仙子”美称的花是","trueAnswer":"选项C：水仙、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12645&s=1224069732","version":4},{"answers":["选项A：100种","选项B：130种","选项C：150种"],"mid":"1195178556","question":"产于我国的软骨鱼有","trueAnswer":"选项B：130种、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12657&s=1195178556","version":4},{"answers":["选项A：陆地森林","选项B：海洋藻类","选项C：陆地草原"],"mid":"1234998040","question":"早期地球大气中氧气的来源是","trueAnswer":"选项B：海洋藻类、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12682&s=1234998040","version":4},{"answers":["选项A：男孩，男孩","选项B：女孩，女孩","选项C：男孩，女孩儿","选项D：女孩，男孩"],"mid":"1188236937","question":"人类遗传病中，抗维生素D性佝偻病是由X染色体上的显性基因控制的，甲家庭中丈夫患抗维生素D性佝偻病，妻子表现正常；乙家庭中，夫妻都表现正常，但妻子的弟弟患红绿色盲，从优生角度考虑，甲、乙家庭应分别选择____�","trueAnswer":"选项B：女孩，女孩、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12699&s=1188236937","version":4},{"answers":["选项A：蛋白质　　　　","选项B：脂肪　　　","选项C：糖","选项D：维生素D"],"mid":"1173862830","question":"临床通过检测尿液中一定时间内的含氮量,可粗略地估算下列哪一营养物质在该段时间内的氧化分解量","trueAnswer":"选项A：蛋白质　　　　、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12711&s=1173862830","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1229156048","question":"蝙蝠对人和庄稼无害，而且能捉吃害虫，所以蝙蝠是益鸟，对吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12729&s=1229156048","version":4},{"answers":["选项A：茎","选项B：根","选项C：叶"],"mid":"1190116180","question":"土豆是植物的：","trueAnswer":"选项A：茎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12736&s=1190116180","version":4},{"answers":["选项A：前爪后爪各5个","选项B：前爪后爪各4个","选项C：前爪5个，后爪4个","选项D：前爪4个，后爪5个"],"mid":"1229983897","question":"猫的前爪和后爪各几个？","trueAnswer":"选项C：前爪5个，后爪4个、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12738&s=1229983897","version":4},{"answers":["选项A：300多块","选项B：400多块","选项C：500多块","选项D：600多块"],"mid":"1195263867","question":"人体全身有多少块肌肉","trueAnswer":"选项D：600多块、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12739&s=1195263867","version":4},{"answers":["选项A：186块","选项B：196块","选项C：206块","选项D：216块"],"mid":"1195646195","question":"成人全身有多少块骨头？","trueAnswer":"选项C：206块、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12741&s=1195646195","version":4},{"answers":["选项A：28","选项B：30","选项C：32","选项D：34"],"mid":"1199043021","question":"成人恒牙共有多少颗？","trueAnswer":"选项C：32、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12743&s=1199043021","version":4},{"answers":["选项A：500毫升左右","选项B：1000毫升左右","选项C：2000毫升左右","选项D：3000毫升左右"],"mid":"1194703492","question":"成人的胃容积有多大？","trueAnswer":"选项D：3000毫升左右、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12745&s=1194703492","version":4},{"answers":["选项A：3--5米","选项B：5--7米","选项C：7--9米","选项D：9--11米"],"mid":"1181013621","question":"人体小肠有多长？","trueAnswer":"选项B：5--7米、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12746&s=1181013621","version":4},{"answers":["选项A：2种","选项B：3种","选项C：4种","选项D：5种"],"mid":"1212557555","question":"人体的血管有几种？","trueAnswer":"选项B：3种、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12747&s=1212557555","version":4},{"answers":["选项A：2--4%","选项B：4--6%","选项C：6--8%","选项D：8--10%"],"mid":"1198210890","question":"正常成人的血液总量约为体重的：","trueAnswer":"选项C：6--8%、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12749&s=1198210890","version":4},{"answers":["选项A：9","选项B：10","选项C：11","选项D：12"],"mid":"1237558279","question":"人体共有多少对颅神经？","trueAnswer":"选项D：12、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12750&s=1237558279","version":4},{"answers":["选项A：蓝鲸","选项B：海豚"],"mid":"1226241929","question":"鲨鱼怕下面哪种动物？","trueAnswer":"选项B：海豚、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12777&s=1226241929","version":4},{"answers":["选项A：红色","选项B：黑色","选项C：白色"],"mid":"1232472644","question":"蚊子最喜欢什么颜色？","trueAnswer":"选项B：黑色、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12786&s=1232472644","version":4},{"answers":["选项A：增强","选项B：减弱"],"mid":"1190314331","question":"随着年龄的增长，人的嗅觉会渐渐的：","trueAnswer":"选项B：减弱、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12787&s=1190314331","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1217919045","question":"一棵树能长两种以上的水果吗？","trueAnswer":"选项A：能、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12799&s=1217919045","version":4},{"answers":["选项A：天然落叶林　　　　　　　　　　　　　　","选项B：天然常绿林","选项C：人工纯种林　　　　　　　　　　　　　　","选项D：人工混交林"],"mid":"1211587572","question":"下列生态系统中自动调节能力最弱的是","trueAnswer":"选项C：人工纯种林　　　　　　　　　　　　　　、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12816&s=1211587572","version":4},{"answers":["选项A：脂肪","选项B：糖分","选项C：维生素"],"mid":"1202591607","question":"冬眠的动物主要是靠消耗身体中的什么东西过冬?","trueAnswer":"选项A：脂肪、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12843&s=1202591607","version":4},{"answers":["选项A：一年生植物","选项B：二年生植物","选项C：多年生植物"],"mid":"1190102882","question":"植物学家把在一年中完成其生命周期的植物称为一年生植物，在两年中完成其生命周期的称为二年生植物，而在三年以上的称为多年生植物。请问竹子属于哪种植物？","trueAnswer":"选项C：多年生植物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12872&s=1190102882","version":4},{"answers":["选项A：花蕊","选项B：花瓣","选项C：花粉"],"mid":"1213302504","question":"你知道花的香味是从哪里来的吗？","trueAnswer":"选项B：花瓣、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12879&s=1213302504","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1181522803","question":"最为濒危的猫科动物是苏门答腊虎，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12893&s=1181522803","version":4},{"answers":["选项A：昙花","选项B：小麦花","选项C：王莲花"],"mid":"1238610815","question":"世界上寿命最短的花是什么花？","trueAnswer":"选项B：小麦花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12920&s=1238610815","version":4},{"answers":["选项A：没有","选项B：有"],"mid":"1200051025","question":"蘑菇中含有叶绿素吗？","trueAnswer":"选项A：没有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12922&s=1200051025","version":4},{"answers":["选项A：分散注意力，舒缓紧张","选项B：开合耳咽管，减轻压力","选项C：附加服务，消磨时光"],"mid":"1219803608","question":"乘飞机旅游时，为何空中小姐会向乘客们不断分送糖果等小食品？","trueAnswer":"选项B：开合耳咽管，减轻压力、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12924&s=1219803608","version":4},{"answers":["选项A：昆虫","选项B：树叶","选项C：草根"],"mid":"1209839984","question":"树袋熊的主要食物是什么?","trueAnswer":"选项B：树叶、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12937&s=1209839984","version":4},{"answers":["选项A：6-10天","选项B：15-20天","选项C：20天以上"],"mid":"1233330908","question":"骆驼在沙漠里行走,如果没有水喝,骆驼依靠它胃里贮存的水,可支撑多少天?","trueAnswer":"选项A：6-10天、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12939&s=1233330908","version":4},{"answers":["选项A：环节动物","选项B：棘皮动物","选项C：节肢动物"],"mid":"1210135117","question":"在无脊椎动物中，昆虫属于哪一类动物？","trueAnswer":"选项C：节肢动物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12944&s=1210135117","version":4},{"answers":["选项A：北美洲的彩蝶王","选项B：克利斯蝶","选项C：南美凤蝶"],"mid":"1180866250","question":"小灰蝶是世界上最小蝴蝶，请问世界上最大的蝴蝶是哪一种？","trueAnswer":"选项C：南美凤蝶、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12946&s=1180866250","version":4},{"answers":["选项A：短波","选项B：中波","选项C：长波"],"mid":"1238631135","question":"我们通常将紫外线分为3个波段：短波、中波、长波，请问，哪个波段的紫外线对皮肤的伤害最大？","trueAnswer":"选项B：中波、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12958&s=1238631135","version":4},{"answers":["选项A：大脑中的平衡功能决定","选项B：为了安全起见","选项C：为了食物更好的消化"],"mid":"1225689181","question":"马为什么要站着睡觉?","trueAnswer":"选项B：为了安全起见、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12959&s=1225689181","version":4},{"answers":["选项A：为了进食方便","选项B：由腿部关节决定","选项C：保持身体的重心平稳"],"mid":"1211788374","question":"螃蟹为什么要横着走路?","trueAnswer":"选项B：由腿部关节决定、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12961&s=1211788374","version":4},{"answers":["选项A：白鳍豚","选项B：熊猫","选项C：鸭嘴兽"],"mid":"1180885607","question":"下列动物中哪种是最原始的哺乳动物?","trueAnswer":"选项C：鸭嘴兽、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12977&s=1180885607","version":4},{"answers":["选项A：0.5米","选项B：1.5米","选项C：2米以上"],"mid":"1197907521","question":"生活在半深海中的日本高脚蟹是迄今所知最大的蟹。你知道雄高脚蟹的螯足有多长吗？","trueAnswer":"选项C：2米以上、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12980&s=1197907521","version":4},{"answers":["选项A：抹香鲸","选项B：海豹","选项C：海龟"],"mid":"1176916049","question":"在海洋滚滚的波涛下面，既有巨大的浮力，又产生极大的阻力。请问，在这“双重”压力下，哪种动物潜得最深？","trueAnswer":"选项A：抹香鲸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12981&s=1176916049","version":4},{"answers":["选项A：50公里/小时","选项B：70公里/小时","选项C：90公里/小时"],"mid":"1218037457","question":"鸸鹋是澳大利亚的国鸟，请问，它奔跑时的速度可达多少？","trueAnswer":"选项B：70公里/小时、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13000&s=1218037457","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1178179954","question":"南美所产的蜂鸟，是世界上最小的鸟；它所产的蛋也是世界最小的吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13001&s=1178179954","version":4},{"answers":["选项A：80公里","选项B：120公里","选项C：160公里"],"mid":"1225982866","question":"在众多鱼类中，若论游泳速度，旗鱼是冠军，它的游速每小时可达：","trueAnswer":"选项B：120公里、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13019&s=1225982866","version":4},{"answers":["选项A：季节","选项B：时辰和水的透明度","选项C：水温和水中溶解氧的含量"],"mid":"1197307580","question":"影响鱼类的活动和摄取食物的主要因素是什么？","trueAnswer":"选项C：水温和水中溶解氧的含量、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13020&s=1197307580","version":4},{"answers":["选项A：从木片中提取","选项B：从种子中提取","选项C：抽取汁液"],"mid":"1235185057","question":"樟脑是如何提取的？","trueAnswer":"选项A：从木片中提取、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13022&s=1235185057","version":4},{"answers":["选项A：先把食物运回巢穴，再回来拖死者","选项B：把食物放在一边，先去拖运同伴的尸体","选项C：发出信号，让其它的蚂蚁来拖运死者"],"mid":"1191991723","question":"如果一只正在运送食物的蚂蚁遇到一只已经死去的蚂蚁，它会怎样做？","trueAnswer":"选项B：把食物放在一边，先去拖运同伴的尸体、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13030&s=1191991723","version":4},{"answers":["选项A：1英寸","选项B：3英寸","选项C：5英寸"],"mid":"1188858115","question":"斗牛士的最后一刺，应准确命中牛肩胛骨间约几英寸宽的地方？","trueAnswer":"选项B：3英寸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13031&s=1188858115","version":4},{"answers":["选项A：脾","选项B：胃","选项C：肝"],"mid":"1205882793","question":"人体分解和代谢酒精的器官是什么？","trueAnswer":"选项C：肝、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13050&s=1205882793","version":4},{"answers":["选项A：狗鱼","选项B：断虎鱼","选项C：银鱼"],"mid":"1192758303","question":"哪种鱼的寿命最长？","trueAnswer":"选项A：狗鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13057&s=1192758303","version":4},{"answers":["选项A：含有","选项B：不含有","选项C：有的有，有的没有"],"mid":"1225845513","question":"花瓣中所含的色素决定了花的颜色，白花中含有色素吗？","trueAnswer":"选项B：不含有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13066&s=1225845513","version":4},{"answers":["选项A：在水里加醋","选项B：将花枝的剪口用火烧焦","选项C：将花枝的剪口用胶布包好"],"mid":"1220532712","question":"要使鲜花保持得久一些，可以采用下列哪一种方法？","trueAnswer":"选项B：将花枝的剪口用火烧焦、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13067&s=1220532712","version":4},{"answers":["选项A：菠菜","选项B：空心菜","选项C：莴苣"],"mid":"1205736742","question":"我们常吃的“生菜”是什么蔬菜的变种？","trueAnswer":"选项C：莴苣、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13077&s=1205736742","version":4},{"answers":["选项A：汗腺分泌的","选项B：血液中来的","选项C：结膜分泌的"],"mid":"1189615630","question":"人的泪水中的咸味是从哪里来的？","trueAnswer":"选项B：血液中来的、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13080&s=1189615630","version":4},{"answers":["选项A：红色","选项B：黄色","选项C：白色"],"mid":"1182135008","question":"在潮涨潮落的沼泽和泥沙的海滩上，生活着一群善于变色的小蟹，称为招潮蟹。请问，招潮蟹的蟹身在夜间呈什么颜色？","trueAnswer":"选项B：黄色、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13083&s=1182135008","version":4},{"answers":["选项A：稻田里","选项B：礁石缝中","选项C：树上"],"mid":"1208148620","question":"在印度尼西亚的加里曼岛上有一种巨虾，它的体长可达150厘米。请问它们栖息在哪里？","trueAnswer":"选项C：树上、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13084&s=1208148620","version":4},{"answers":["选项A：水生蕨类植物","选项B：菌类植物","选项C：浮游动物"],"mid":"1215930405","question":"“满江红”被作为词牌名，它在自然界中是一种什么东西？","trueAnswer":"选项A：水生蕨类植物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13102&s=1215930405","version":4},{"answers":["选项A：大脑","选项B：手心","选项C：脚掌"],"mid":"1231218947","question":"人体的各个部位有不同的温度，请问以下哪个部位的温度最高？","trueAnswer":"选项A：大脑、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13103&s=1231218947","version":4},{"answers":["选项A：空间知觉","选项B：时间知觉","选项C：运动知觉"],"mid":"1229388900","question":"在美术片里，移动人物后的背景我们就会感觉人物在走动，这是利用了人的哪种感觉？","trueAnswer":"选项C：运动知觉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13106&s=1229388900","version":4},{"answers":["选项A：腹部","选项B：头部","选项C：胸部"],"mid":"1181428513","question":"萤火虫身体的哪个部分会发光？","trueAnswer":"选项A：腹部、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13113&s=1181428513","version":4},{"answers":["选项A：再生障碍性贫血","选项B：溶血性贫血","选项C：巨幼红细胞性贫血"],"mid":"1214257196","question":"骨髓受到x射线损害会引起什么病变？","trueAnswer":"选项A：再生障碍性贫血、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13117&s=1214257196","version":4},{"answers":["选项A：梅花","选项B：水仙","选项C：兰花"],"mid":"1199407632","question":"“冰茎玉骨”形容的是哪种植物？","trueAnswer":"选项A：梅花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13145&s=1199407632","version":4},{"answers":["选项A：南美洲","选项B：中东地区","选项C：赤道非洲"],"mid":"1184707386","question":"大猩猩主要分布在哪个地区？","trueAnswer":"选项C：赤道非洲、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13202&s=1184707386","version":4},{"answers":["选项A：500只以下","选项B：5000只以下","选项C：1万只以下"],"mid":"1181292886","question":"大猩猩属于濒危动物，请问，目前地球上的野生大猩猩数目大约是：","trueAnswer":"选项C：1万只以下、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13203&s=1181292886","version":4},{"answers":["选项A：牙齿咀嚼的缘故","选项B：舌搅拌的缘故","选项C：口腔分泌消化酶的缘故","选项D：与以上三条都有关"],"mid":"1200525381","question":"细嚼馒头，口腔内感觉有甜味，这是由于","trueAnswer":"选项D：与以上三条都有关、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13244&s=1200525381","version":4},{"answers":["选项A：毛细血管和一层上皮细胞构成","选项B：一层上皮细胞构成","选项C：一层上皮细胞的细胞膜构成","选项D：一层很薄的有弹性的结缔组织膜构成"],"mid":"1199623381","question":"肺泡壁是由","trueAnswer":"选项B：一层上皮细胞构成、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13256&s=1199623381","version":4},{"answers":["选项A：蓝鲸","选项B：抹香鲸","选项C：大翅鲸","选项D：灰鲸"],"mid":"1222968746","question":"下列哪种鲸不是须鲸？","trueAnswer":"选项B：抹香鲸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13263&s=1222968746","version":4},{"answers":["选项A：清晨时重","选项B：黄昏时重"],"mid":"1223986292","question":"树上树叶的重量，在一天之中是不同的。请问相比较而言，同一片树叶","trueAnswer":"选项B：黄昏时重、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13265&s=1223986292","version":4},{"answers":["选项A：红细胞具有不同抗原","选项B：白细胞具有不同抗原"],"mid":"1191940163","question":"把人类血液分为A型、B型、O型或AB型的依据是：","trueAnswer":"选项A：红细胞具有不同抗原、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13315&s=1191940163","version":4},{"answers":["选项A：垂体","选项B：甲状腺","选项C：下丘脑","选项D：大脑半球"],"mid":"1204780505","question":"调节甲状腺激素分泌的枢纽部位是","trueAnswer":"选项C：下丘脑、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13321&s=1204780505","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1236836096","question":"百岁兰的叶子真的可以存活100年之久吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13323&s=1236836096","version":4},{"answers":["选项A：有性生殖","选项B：出芽生殖","选项C：营养生殖","选项D：孢子生殖"],"mid":"1176180446","question":"无核蜜橘大力推广种植的方式是","trueAnswer":"选项C：营养生殖、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13325&s=1176180446","version":4},{"answers":["选项A：消化道内","选项B：内环境","选项C：肝脏内","选项D：细胞内"],"mid":"1237698090","question":"能量的释放和储存发生在","trueAnswer":"选项D：细胞内、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13329&s=1237698090","version":4},{"answers":["选项A：六角棱柱","选项B：三角棱柱","选项C：五角棱柱","选项D：八角棱柱"],"mid":"1200301709","question":"蜜蜂的巢通常是什么形状的：","trueAnswer":"选项A：六角棱柱、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13348&s=1200301709","version":4},{"answers":["选项A：110","选项B：90","选项C：45","选项D：30"],"mid":"1204923664","question":"丹顶鹤迁徒时保持一定的角度请问是下面哪个角度：","trueAnswer":"选项A：110、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13354&s=1204923664","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1202109584","question":"无花果有花吗","trueAnswer":"选项A：有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13366&s=1202109584","version":4},{"answers":["选项A：乙型肝炎","选项B：丙型肝炎","选项C：爱滋疾","选项D：梅毒","选项E：虐疾","选项F：非典型肺炎"],"mid":"1203400006","question":"哪个不是经血传播的疾病？","trueAnswer":"选项F：非典型肺炎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13371&s=1203400006","version":4},{"answers":["选项A：腿部","选项B：手部","选项C：肩部","选项D：背部"],"mid":"1192815295","question":"很多女性都把心思放在对脸上的美容上，殊不知女性的第二张面孔也是值得我们关注的对象，你知道它指的是哪里吗？","trueAnswer":"选项B：手部、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13374&s=1192815295","version":4},{"answers":["选项A：10倍","选项B：20倍","选项C：30倍","选项D：40倍","选项E：50倍","选项F：60倍"],"mid":"1201758538","question":"一只蚂蚁可以托起比它重——倍的东西。","trueAnswer":"选项E：50倍、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13382&s=1201758538","version":4},{"answers":["选项A：会伤人","选项B：有毒","选项C：破坏生物多样性","选项D：会污染河水"],"mid":"1174851338","question":"我国各地严查“食人鱼”的主要原因是“食人鱼”：","trueAnswer":"选项C：破坏生物多样性、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13388&s=1174851338","version":4},{"answers":["选项A：保持联系，害怕掉队","选项B：首尾呼应，预防天敌","选项C：减小阻力，游得更远","选项D：保护弱小，繁衍后代"],"mid":"1238086506","question":"一到秋季，龙虾就会大规模迁徙，它们总是首尾相接，排成一串，整齐列队而行，后面的龙虾用触须与前面的龙虾保持联系，请问龙虾为什么列队迁徙？","trueAnswer":"选项C：减小阻力，游得更远、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13402&s=1238086506","version":4},{"answers":["选项A：老虎","选项B：狮子","选项C：两败俱伤"],"mid":"1219064039","question":"老虎 VS 狮子，哪个赢的概率高？","trueAnswer":"选项A：老虎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13452&s=1219064039","version":4},{"answers":["选项A：蝴蝶","选项B：蟑螂","选项C：蜻蜓","选项D：蜘蛛"],"mid":"1230856514","question":"下面哪个不是昆虫？","trueAnswer":"选项D：蜘蛛、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13456&s=1230856514","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1208075328","question":"植物体内是带电的吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13531&s=1208075328","version":4},{"answers":["选项A：生长素","选项B：细胞激动素"],"mid":"1221027893","question":"控制植物生长方向的植物激素是哪一种？","trueAnswer":"选项A：生长素、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13533&s=1221027893","version":4},{"answers":["选项A：不明病毒","选项B：冠状病毒"],"mid":"1211725703","question":"SARS病毒是","trueAnswer":"选项B：冠状病毒、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13546&s=1211725703","version":4},{"answers":["选项A：硫酸","选项B：盐酸","选项C：硝酸"],"mid":"1179719742","question":"人体内胃酸的主要成分是","trueAnswer":"选项B：盐酸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13580&s=1179719742","version":4},{"answers":["选项A：肾脏","选项B：心脏","选项C：肝脏"],"mid":"1221461048","question":"药物黄胺对哪一内脏有副作用？","trueAnswer":"选项A：肾脏、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13594&s=1221461048","version":4},{"answers":["选项A：桑树","选项B：竹","选项C：梧桐"],"mid":"1234959713","question":"会吐丝做茧的蚕，它以吃什么植物的树叶为生","trueAnswer":"选项A：桑树、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13622&s=1234959713","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：否"],"mid":"1193635810","question":"鱼需要眨眼睛吗？","trueAnswer":"选项B：否、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13634&s=1193635810","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：否"],"mid":"1209956120","question":"人们是否证明铝可导致老年痴呆症?","trueAnswer":"选项B：否、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13638&s=1209956120","version":4},{"answers":["选项A：羊水是甜的","选项B：唾液是甜的"],"mid":"1238378443","question":"人为什么刚出生就喜欢甜味?","trueAnswer":"选项A：羊水是甜的、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13641&s=1238378443","version":4},{"answers":["选项A：77","选项B：110","选项C：220","选项D：880"],"mid":"1226765394","question":"非洲电鳐能产生多少伏电压?","trueAnswer":"选项C：220、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13642&s=1226765394","version":4},{"answers":["选项A：荷花","选项B：栀子花","选项C：玉兰"],"mid":"1239255453","question":"“玉荷花”是以下哪种植物的俗称？","trueAnswer":"选项B：栀子花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13644&s=1239255453","version":4},{"answers":["选项A：药王子","选项B：满条红","选项C：红花羊蹄甲"],"mid":"1222440746","question":"“洋紫荆”的别名叫什么？","trueAnswer":"选项C：红花羊蹄甲、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13645&s=1222440746","version":4},{"answers":["选项A：根","选项B：茎","选项C：叶","选项D：果实"],"mid":"1230456020","question":"通常我们在市场上买到的马铃薯是指马铃薯上的那一部分？","trueAnswer":"选项B：茎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13649&s=1230456020","version":4},{"answers":["选项A：喜鹊","选项B：啄木鸟","选项C：灰喜鹊","选项D：麻雀"],"mid":"1213475956","question":"松毛虫的天敌是什么？","trueAnswer":"选项C：灰喜鹊、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13653&s=1213475956","version":4},{"answers":["选项A：巴哈马","选项B：冰岛","选项C：比利时","选项D：缅甸","选项E：美国"],"mid":"1220557085","question":"白头鹰是哪国的国鸟？","trueAnswer":"选项E：美国、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13675&s=1220557085","version":4},{"answers":["选项A：月季","选项B：玫瑰","选项C：芍药","选项D：杜鹃","选项E：茶花"],"mid":"1230570046","question":"花中皇后是","trueAnswer":"选项C：芍药、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13678&s=1230570046","version":4},{"answers":["选项A：儿女均患有红绿色盲病","选项B：儿女均正常","选项C：儿子一定患有红绿色盲病","选项D：女儿一定患有红绿色盲病"],"mid":"1230951540","question":"夫妇两人中妻子患有红绿色盲病，那人他们的子女中：","trueAnswer":"选项C：儿子一定患有红绿色盲病、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13680&s=1230951540","version":4},{"answers":["选项A：甲","选项B：乙","选项C：丙","选项D：甲和丙"],"mid":"1179055154","question":"现有甲、乙、丙3个苹果品种，将甲(接穗)嫁接到乙(砧木)上，接 穗成活后用丙对其授粉，得到的苹果的可食部分的性状最相似于：","trueAnswer":"选项A：甲、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13681&s=1179055154","version":4},{"answers":["选项A：呼吸作用；","选项B：渗透作用；","选项C：蒸腾作用；","选项D：吸胀作用。"],"mid":"1224897618","question":"高大树木顶端叶片中的细胞能够不断地得到充足的水分，在这个过程中起主要作用的是：","trueAnswer":"选项C：蒸腾作用；、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13682&s=1224897618","version":4},{"answers":["选项A：只传粉而没有受精","选项B：传粉受精但没有改变种子的基因型","选项C：桃子雌蕊不接受其他品种的花粉","选项D：传粉受精并不改变果肉细胞的基因型"],"mid":"1200563054","question":"果园中同时种有许多不同品种的桃树，开花时蜜蜂相互传粉，但不同的果树年年照样结各自口味的果，不会因互相传粉而改变口味。这是因为：","trueAnswer":"选项D：传粉受精并不改变果肉细胞的基因型、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13686&s=1200563054","version":4},{"answers":["选项A：目","选项B：属","选项C：类","选项D：科"],"mid":"1225738872","question":"在植物分类中首先应识别的分类单位是","trueAnswer":"选项D：科、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13689&s=1225738872","version":4},{"answers":["选项A：反复的给鸟听同一句话","选项B：教说话的时候给好东西吃","选项C：教说话的时候不要是鸟架晃动","选项D：持续一段时间教一句话"],"mid":"1231304755","question":"以下哪个教鹦鹉说话的方式不正确","trueAnswer":"选项C：教说话的时候不要是鸟架晃动、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13690&s=1231304755","version":4},{"answers":["选项A：甜","选项B：酸","选项C：苦","选项D：辣"],"mid":"1192514794","question":"中草药甘草是什么味？","trueAnswer":"选项A：甜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13700&s=1192514794","version":4},{"answers":["选项A：光合作用","选项B：新陈代谢"],"mid":"1189531404","question":"从物质和能量的转变过程来看，生物界中最基本的物质代谢和能量代谢是","trueAnswer":"选项A：光合作用、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13712&s=1189531404","version":4},{"answers":["选项A：茄蕉缄","选项B：番茄碱","选项C：苦素"],"mid":"1198808332","question":"催熟西红柿在性质上和未熟的西红柿一样，它的最终营养成分尚未形成。而且，此时西红柿内一种有毒的化学成分最高，它是","trueAnswer":"选项B：番茄碱、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13713&s=1198808332","version":4},{"answers":["选项A：14","选项B：15","选项C：16","选项D：17"],"mid":"1205896915","question":"存放地瓜的最佳温度为几摄氏度以上，温度低了，就会僵心而不能食用？","trueAnswer":"选项B：15、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13719&s=1205896915","version":4},{"answers":["选项A：4","选项B：3","选项C：2","选项D：1"],"mid":"1228409065","question":"存放马铃薯的最佳温度是几摄氏度，温度过高就会发芽从而影响食用？","trueAnswer":"选项B：3、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13721&s=1228409065","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1225367555","question":"大熊猫和小熊猫是同一科的吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13722&s=1225367555","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1224118748","question":"大叶黄杨和小叶黄杨是同一种树吗","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13725&s=1224118748","version":4},{"answers":["选项A：黄豆","选项B：青豆","选项C：红豆","选项D：黑豆","选项E：绿豆","选项F：开花豆","选项A：黄豆、","选项B：青豆、"],"mid":"1175489116","question":"大豆是哪些豆子的统称？（多选）","trueAnswer":"选项A：黄豆、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13733&s=1175489116","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1216906487","question":"大黄鱼和小黄鱼是同一种吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13738&s=1216906487","version":4},{"answers":["选项A：原生质","选项B：新生质"],"mid":"1192026129","question":"单细胞动物接受刺激和发生反应都是依靠什么完成的？","trueAnswer":"选项A：原生质、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13745&s=1192026129","version":4},{"answers":["选项A：氨基酸","选项B：亚胺酸","选项C：蛋白酶","选项D：碳水化合物"],"mid":"1209709563","question":"蛋白质消化后分解成为","trueAnswer":"选项A：氨基酸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13751&s=1209709563","version":4},{"answers":["选项A：呼吸道衰弱","选项B：肝脏衰弱","选项C：心功能衰弱","选项D：肺功能衰弱"],"mid":"1232322541","question":"当你感觉到你的嗅觉越来越不灵了，很可能标志着","trueAnswer":"选项D：肺功能衰弱、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13755&s=1232322541","version":4},{"answers":["选项A：向后倾斜","选项B：随便乱长"],"mid":"1222644116","question":"刺猬身上的针刺朝什么方向生长？","trueAnswer":"选项B：随便乱长、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13784&s=1222644116","version":4},{"answers":["选项A：青蛙","选项B：鸟","选项C：蟋蟀","选项D：海豚"],"mid":"1213170439","question":"从进化的角度来说，以下哪个动物是第一个真正用声带来鸣叫的动物？","trueAnswer":"选项A：青蛙、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13789&s=1213170439","version":4},{"answers":["选项A：依兰香","选项B：鱼蜒香","选项C：深蓝香","选项D：龙蜒香"],"mid":"1219376078","question":"从抹香鲸体内提炼出的香料是：","trueAnswer":"选项D：龙蜒香、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13791&s=1219376078","version":4},{"answers":["选项A：牙齿","选项B：马掌","选项C：棕毛","选项D：眼皮"],"mid":"1211793032","question":"从哪个部位可以知道马的年龄？","trueAnswer":"选项A：牙齿、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13792&s=1211793032","version":4},{"answers":["选项A：3","选项B：4","选项C：5","选项D：6"],"mid":"1226998583","question":"从平原地区进入高原后，人体出现的调节性变化主要表现在呼吸系统等几方面？","trueAnswer":"选项B：4、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13793&s=1226998583","version":4},{"answers":["选项A：海葵","选项B：兰藻","选项C：海带"],"mid":"1185098885","question":"从生物体的微观结构看，它没有核膜和多种细胞器，从生态结构宏观结构看，它又属于生产者，这种生物是：","trueAnswer":"选项B：兰藻、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13795&s=1185098885","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1232397526","question":"乌贼喷的毒汁有毒吗？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13796&s=1232397526","version":4},{"answers":["选项A：鸟类","选项B：风力"],"mid":"1216771381","question":"蒲公英靠什么传播种子","trueAnswer":"选项B：风力、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13799&s=1216771381","version":4},{"answers":["选项A：树脂","选项B：树汁","选项C：树胶"],"mid":"1236796988","question":"琥珀是由什么演化的","trueAnswer":"选项A：树脂、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13800&s=1236796988","version":4},{"answers":["选项A：倒退游","选项B：上下游动"],"mid":"1207725095","question":"墨鱼在水中游动的方向","trueAnswer":"选项A：倒退游、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13804&s=1207725095","version":4},{"answers":["选项A：甲型肝炎","选项B：乙型肝炎","选项C：非典型性肺炎","选项D：爱滋病","选项B：乙型肝炎、"],"mid":"1196103125","question":"通过性而传染的是（多选）","trueAnswer":"选项B：乙型肝炎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13814&s=1196103125","version":4},{"answers":["选项A：银杏","选项B：杉树","选项C：杨树","选项D：榕树"],"mid":"1219725099","question":"树被称为活化石是","trueAnswer":"选项A：银杏、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13830&s=1219725099","version":4},{"answers":["选项A：鱼类","选项B：浮游生物","选项C：海草类"],"mid":"1185215404","question":"海洋中最多的生物是","trueAnswer":"选项B：浮游生物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13832&s=1185215404","version":4},{"answers":["选项A：巩膜和虹膜","选项B：巩膜和瞳孔","选项C：角膜和虹膜","选项D：角膜和瞳孔"],"mid":"1196889904","question":"人眼的白眼球和黑眼球实际是指","trueAnswer":"选项A：巩膜和虹膜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13842&s=1196889904","version":4},{"answers":["选项A：伤及表皮","选项B：伤及真皮","选项C：伤及肉","选项D：伤及经脉"],"mid":"1189458226","question":"二级烧伤代表","trueAnswer":"选项B：伤及真皮、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13847&s=1189458226","version":4},{"answers":["选项A：食人鱼","选项B：鄂鱼","选项C：鲸鱼","选项D：热带鱼"],"mid":"1225152202","question":"哪一种生物不是鱼类","trueAnswer":"选项C：鲸鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13850&s=1225152202","version":4},{"answers":["选项A：12厘米","选项B：15厘米","选项C：17厘米","选项D：19厘米"],"mid":"1237207734","question":"大象的牙一般每年生长多少厘米","trueAnswer":"选项C：17厘米、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13864&s=1237207734","version":4},{"answers":["选项A：橄榄树","选项B：油棕"],"mid":"1213631359","question":"油子大王是指什么树","trueAnswer":"选项B：油棕、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13870&s=1213631359","version":4},{"answers":["选项A：不是","选项B：是"],"mid":"1205600991","question":"鹤鹭常用一只脚独立，只是为了休息吗","trueAnswer":"选项A：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13882&s=1205600991","version":4},{"answers":["选项A：银杏树","选项B：松树"],"mid":"1184494848","question":"被称为长寿金丹的是什么种子","trueAnswer":"选项B：松树、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13883&s=1184494848","version":4},{"answers":["选项A：门牙发达","选项B：犬牙发达","选项C：没有啮齿"],"mid":"1184676633","question":"肉食动物牙齿特征是","trueAnswer":"选项B：犬牙发达、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13895&s=1184676633","version":4},{"answers":["选项A：肺结核","选项B：爱滋病","选项C：红眼病","选项D：肠炎"],"mid":"1235595924","question":"以下哪项是由细菌感染的疾病","trueAnswer":"选项A：肺结核、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13898&s=1235595924","version":4},{"answers":["选项A：水","选项B：蛋白质","选项C：糖","选项D：脂肪"],"mid":"1213055662","question":"在食物的营养成分中，做为人体的活动能源的是","trueAnswer":"选项A：水、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13899&s=1213055662","version":4},{"answers":["选项A：地洋莓","选项B：杨梅","选项C：凤梨"],"mid":"1184652200","question":"草莓的另一个名字是","trueAnswer":"选项A：地洋莓、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13900&s=1184652200","version":4},{"answers":["选项A：猪肝","选项B：白马的肝","选项C：牛肝","选项D：人造肝"],"mid":"1175693941","question":"山珍海味“龙肝凤髓”中的龙肝用什么代替","trueAnswer":"选项B：白马的肝、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13901&s=1175693941","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1203972565","question":"人体的白细胞是不是白色的","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13909&s=1203972565","version":4},{"answers":["选项A：白藤","选项B：爬山虎"],"mid":"1193734124","question":"以下哪种植物最长","trueAnswer":"选项A：白藤、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13924&s=1193734124","version":4},{"answers":["选项A：1分钟","选项B：3分钟","选项C：5分钟","选项D：10分钟"],"mid":"1228284939","question":"帕芬鸟潜入水中时间","trueAnswer":"选项A：1分钟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13928&s=1228284939","version":4},{"answers":["选项A：沉淀物","选项B：丹宁"],"mid":"1231813317","question":"红酒中的苦涩味来自","trueAnswer":"选项B：丹宁、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13931&s=1231813317","version":4},{"answers":["选项A：蛔虫病","选项B：血吸虫病","选项C：高血压"],"mid":"1223512999","question":"生吃螃蟹易得什么病","trueAnswer":"选项B：血吸虫病、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13932&s=1223512999","version":4},{"answers":["选项A：没有","选项B：有"],"mid":"1233198897","question":"鸡有牙齿吗","trueAnswer":"选项A：没有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13938&s=1233198897","version":4},{"answers":["选项A：大象","选项B：鲸","选项C：海豚"],"mid":"1201413727","question":"在地球上已经存在的动物中，哪种最大","trueAnswer":"选项B：鲸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13940&s=1201413727","version":4},{"answers":["选项A：仙人掌","选项B：向日葵"],"mid":"1198984300","question":"荒漠植物是","trueAnswer":"选项A：仙人掌、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13957&s=1198984300","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1212449523","question":"人的心房比心室大，对吗","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13960&s=1212449523","version":4},{"answers":["选项A：花生的花钻入土中生起来","选项B：花生的根直接生出来"],"mid":"1224744199","question":"花生是怎样生起来的?","trueAnswer":"选项A：花生的花钻入土中生起来、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13993&s=1224744199","version":4},{"answers":["选项A：是个空心球体","选项B：是个实心球体"],"mid":"1180301153","question":"囊胚的特点是：","trueAnswer":"选项A：是个空心球体、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14036&s=1180301153","version":4},{"answers":["选项A：吸氧","选项B：放低头部","选项C：头部局部降温"],"mid":"1227395878","question":"脑出血突发时，下列哪些措施是不当的？","trueAnswer":"选项B：放低头部、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14037&s=1227395878","version":4},{"answers":["选项A：混合神经","选项B：单一神经"],"mid":"1225922784","question":"脑神经的迷走神经是：","trueAnswer":"选项A：混合神经、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14038&s=1225922784","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1208149674","question":"脑中风是受风了吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14039&s=1208149674","version":4},{"answers":["选项A：海豚","选项B：抹香鲸","选项C：海豹"],"mid":"1189141677","question":"被称为潜水冠军的是：","trueAnswer":"选项B：抹香鲸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14040&s=1189141677","version":4},{"answers":["选项A：干草","选项B：烂山芋","选项C：羊奶"],"mid":"1209555119","question":"牛吃了下面哪种东西会中毒？","trueAnswer":"选项B：烂山芋、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14046&s=1209555119","version":4},{"answers":["选项A：把草料卷进口里","选项B：散热","选项C：驱蚊蝇"],"mid":"1174913840","question":"牛的舌头很长很灵活，能从犬齿和臼齿之间伸出口外，其作用是：","trueAnswer":"选项A：把草料卷进口里、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14047&s=1174913840","version":4},{"answers":["选项A：女儿","选项B：儿子","选项C：侄女","选项D：外甥"],"mid":"1209042766","question":"在一个家庭中，如果父亲是红绿色盲者，他的后代中谁可能是色盲患者?","trueAnswer":"选项D：外甥、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14050&s=1209042766","version":4},{"answers":["选项A：1.5平方米","选项B：2平方米","选项C：2.5平方米","选项D：3平方米"],"mid":"1184737581","question":"人体的平均体表面积大约是多少?","trueAnswer":"选项B：2平方米、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14051&s=1184737581","version":4},{"answers":["选项A：应激性","选项B：驱光性"],"mid":"1188182342","question":"农民常在夜晚利用黑光灯诱捕鳞翅目昆虫，这是利用昆虫的","trueAnswer":"选项A：应激性、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14059&s=1188182342","version":4},{"answers":["选项A：女人和男人体内所含的荷尔蒙激素不同","选项B：感情丰富"],"mid":"1193824727","question":"女人为什么比男人更容易哭？","trueAnswer":"选项A：女人和男人体内所含的荷尔蒙激素不同、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14060&s=1193824727","version":4},{"answers":["选项A：1-3万多","选项B：4-6万多","选项C：6-9万多"],"mid":"1223965464","question":"蜻蜓的眼睛是由多少个小眼睛构成的复眼？","trueAnswer":"选项A：1-3万多、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14108&s=1223965464","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1199967432","question":"蜻蜓是视力最好的昆虫吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14109&s=1199967432","version":4},{"answers":["选项A：蝴蝶","选项B：螳螂","选项C：蜻蜓"],"mid":"1219540696","question":"有“空中小霸王”绰号的是什么昆虫？","trueAnswer":"选项C：蜻蜓、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14110&s=1219540696","version":4},{"answers":["选项A：1-2米","选项B：3-4米","选项C：5-6米"],"mid":"1193086304","question":"一般昆虫的复眼能看清多少米距离内的物体？","trueAnswer":"选项A：1-2米、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14111&s=1193086304","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1198409361","question":"晴蜓的幼虫叫水虿吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14112&s=1198409361","version":4},{"answers":["选项A：半年","选项B：1年","选项C：1年半"],"mid":"1238949551","question":"蜻蜓的幼虫在水里居住大约多长时间？","trueAnswer":"选项B：1年、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14113&s=1238949551","version":4},{"answers":["选项A：头部","选项B：背部","选项C：腹部","选项D：尾巴"],"mid":"1229366524","question":"水虿的鳃长在哪个部位？","trueAnswer":"选项D：尾巴、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14114&s=1229366524","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1190707354","question":"豆娘是蜻蜓的一类吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14115&s=1190707354","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1222475397","question":"独角仙也叫“兜虫”，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14116&s=1222475397","version":4},{"answers":["选项A：白天","选项B：晚上"],"mid":"1235540045","question":"独角仙喜欢什么时间出来活动？","trueAnswer":"选项B：晚上、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14117&s=1235540045","version":4},{"answers":["选项A：益虫","选项B：害虫"],"mid":"1205559151","question":"独角仙是益虫还是害虫？","trueAnswer":"选项B：害虫、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14118&s=1205559151","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1225664284","question":"西红柿和辣椒是同一科的吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14144&s=1225664284","version":4},{"answers":["选项A：３０％","选项B：４０％","选项C：６３％","选项D：２５％"],"mid":"1208911564","question":"鲨鱼的肝占体重的多少？","trueAnswer":"选项D：２５％、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14164&s=1208911564","version":4},{"answers":["选项A：一般","选项B：非常好","选项C：不具备","选项D：非常差"],"mid":"1190758654","question":"鲨鱼的视力好吗？","trueAnswer":"选项D：非常差、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14165&s=1190758654","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1205904484","question":"苹果和玫瑰花是同一科的吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14190&s=1205904484","version":4},{"answers":["选项A：黄海、勃海","选项B：东海、南海"],"mid":"1190192999","question":"虾主要产于我国哪些海域？","trueAnswer":"选项A：黄海、勃海、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14191&s=1190192999","version":4},{"answers":["选项A：金针菜","选项B：木耳"],"mid":"1183525222","question":"下列不属于食用真菌的是：","trueAnswer":"选项A：金针菜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14193&s=1183525222","version":4},{"answers":["选项A：鳃","选项B：肺"],"mid":"1174669743","question":"虾类依靠什么呼吸？","trueAnswer":"选项A：鳃、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14198&s=1174669743","version":4},{"answers":["选项A：空气传播","选项B：血液传播","选项C：唾液传播"],"mid":"1226736714","question":"木耳下列不属于性病传播途径的是：","trueAnswer":"选项A：空气传播、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14201&s=1226736714","version":4},{"answers":["选项A：内疚","选项B：腼腆","选项C：礼貌","选项D：悲伤"],"mid":"1195211082","question":"含羞草的花语是什么意思？","trueAnswer":"选项C：礼貌、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14204&s=1195211082","version":4},{"answers":["选项A：吞噬病毒","选项B：运输氧气","选项C：运载血细胞，运输养料和废物","选项D：加速止血，促进血液凝固"],"mid":"1226559136","question":"在血液中，血浆的主要功能是","trueAnswer":"选项C：运载血细胞，运输养料和废物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14209&s=1226559136","version":4},{"answers":["选项A：鼻腔","选项B：咽","选项C：喉","选项D：口腔"],"mid":"1220601608","question":"呼吸系统的起始器官是","trueAnswer":"选项A：鼻腔、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14212&s=1220601608","version":4},{"answers":["选项A：恐龙","选项B：大象","选项C：鲸鱼","选项D：犀牛"],"mid":"1227782765","question":"地球上最大的哺乳动物是？","trueAnswer":"选项C：鲸鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14213&s=1227782765","version":4},{"answers":["选项A：食物","选项B：雄蜂食用","选项C：蜂王食用","选项D：食用蜂王浆的幼蜂有生殖能力","选项E：食用蜂王浆的幼蜂有授精能力","选项C：蜂王食用、"],"mid":"1237832393","question":"蜂王浆对于蜜蜂的作用（多选）","trueAnswer":"选项C：蜂王食用、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14214&s=1237832393","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1175930191","question":"鹌鹑会不会叫","trueAnswer":"选项A：会、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14218&s=1175930191","version":4},{"answers":["选项A：变慢","选项B：变快","选项C：不变"],"mid":"1228314466","question":"胃受冷后蠕动会：","trueAnswer":"选项A：变慢、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14223&s=1228314466","version":4},{"answers":["选项A：用","选项B：不用"],"mid":"1179741822","question":"植物进行光合作用要用绿叶素，有的叶子是红色的，它用不用光合作用？","trueAnswer":"选项A：用、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14227&s=1179741822","version":4},{"answers":["选项A：芭蕉叶","选项B：棕榈叶","选项C：蒲葵叶","选项D：美人蕉叶"],"mid":"1202509025","question":"人们惯用的芭蕉扇是什么叶子做成的？","trueAnswer":"选项C：蒲葵叶、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14229&s=1202509025","version":4},{"answers":["选项A：苏门答腊虎","选项B：西伯利亚虎"],"mid":"1223924814","question":"东北虎又叫","trueAnswer":"选项B：西伯利亚虎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14230&s=1223924814","version":4},{"answers":["选项A：一级","选项B：二级","选项C：三级"],"mid":"1177234882","question":"我国将梅花鹿列为几级保护动物：","trueAnswer":"选项A：一级、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14241&s=1177234882","version":4},{"answers":["选项A：青海和甘肃交界地区","选项B：四川和西藏交界地区","选项C：新疆和内蒙古交界地区"],"mid":"1185572901","question":"野马产于：","trueAnswer":"选项C：新疆和内蒙古交界地区、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14242&s=1185572901","version":4},{"answers":["选项A：大个子","选项B：善良人","选项C：森林人","选项D：朋友"],"mid":"1222321516","question":"猩猩的马来文名称是：","trueAnswer":"选项C：森林人、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14243&s=1222321516","version":4},{"answers":["选项A：5-6吨","选项B：9-10吨","选项C：13-15吨"],"mid":"1213752302","question":"非洲象一般体重：","trueAnswer":"选项A：5-6吨、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14245&s=1213752302","version":4},{"answers":["选项A：长毛猿","选项B：大猩猩","选项C：黑猩猩","选项D：猩猩","选项E：长臂猿","选项B：大猩猩、","选项C：黑猩猩、","选项D：猩猩、"],"mid":"1209839439","question":"猿有几类：（多选）","trueAnswer":"选项B：大猩猩、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14246&s=1209839439","version":4},{"answers":["选项A：5000只","选项B：10000只","选项C：20000只"],"mid":"1234101947","question":"现在非洲残存的各宗大猩猩总数大概不足：","trueAnswer":"选项C：20000只、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14247&s=1234101947","version":4},{"answers":["选项A：一只","选项B：二只","选项C：三只"],"mid":"1236276537","question":"海豚每胎产：","trueAnswer":"选项A：一只、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14248&s=1236276537","version":4},{"answers":["选项A：黄莺","选项B：黄箭","选项C：黄鸟","选项D：黄栗留","选项A：黄莺、","选项C：黄鸟、"],"mid":"1174361967","question":"黄鹂鸟又称：（多选）","trueAnswer":"选项A：黄莺、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14249&s=1174361967","version":4},{"answers":["选项A：亚洲","选项B：欧洲","选项C：非洲","选项D：北美洲","选项A：亚洲、","选项B：欧洲、"],"mid":"1230359194","question":"棕熊生活在：（多选）","trueAnswer":"选项A：亚洲、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14251&s=1230359194","version":4},{"answers":["选项A：2厘米","选项B：5厘米","选项C：8厘米"],"mid":"1225272761","question":"蜂鸟身长：","trueAnswer":"选项B：5厘米、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14252&s=1225272761","version":4},{"answers":["选项A：喉咙","选项B：舌头"],"mid":"1231961072","question":"鹦鹉能学人说话主要是依靠","trueAnswer":"选项B：舌头、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14258&s=1231961072","version":4},{"answers":["选项A：多","选项B：少"],"mid":"1192614169","question":"白血病人身体内的白细胞与正常人相比是","trueAnswer":"选项A：多、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14277&s=1192614169","version":4},{"answers":["选项A：鳕鱼","选项B：大马哈鱼","选项C：鳄鱼"],"mid":"1234957955","question":"哪种鱼在产卵后后会死亡？","trueAnswer":"选项B：大马哈鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14299&s=1234957955","version":4},{"answers":["选项A：葡萄","选项B：丝瓜","选项C：爬山虎"],"mid":"1204221161","question":"哪种植物的叶子可以止血？","trueAnswer":"选项B：丝瓜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14300&s=1204221161","version":4},{"answers":["选项A：灌木","选项B：树木","选项C：草"],"mid":"1187219241","question":"竹子是属于:","trueAnswer":"选项C：草、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14302&s=1187219241","version":4},{"answers":["选项A：埃及","选项B：墨西哥","选项C：秘鲁"],"mid":"1199849094","question":"月亮金字塔座落在哪里","trueAnswer":"选项B：墨西哥、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14348&s=1199849094","version":4},{"answers":["选项A：120天","选项B：365天","选项C：180天","选项D：280天"],"mid":"1175702916","question":"人的胚胎在母体子宫里发育的时间一般为多少天左右？","trueAnswer":"选项D：280天、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14368&s=1175702916","version":4},{"answers":["选项A：穿山甲","选项B：恐龙","选项C：乌龟","选项D：蝾螈","选项E：青蛙"],"mid":"1190510363","question":"以下与其他动物不属于同一种类型的是：","trueAnswer":"选项E：青蛙、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14374&s=1190510363","version":4},{"answers":["选项A：雄性大","选项B：雌性大","选项C：一样大"],"mid":"1226113615","question":"雄蜘蛛和雌蜘蛛比哪只大？","trueAnswer":"选项B：雌性大、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14377&s=1226113615","version":4},{"answers":["选项A：圆锥","选项B：方形","选项C：球状","选项D：冠状"],"mid":"1233362490","question":"SARS病毒是什么形状？","trueAnswer":"选项D：冠状、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14378&s=1233362490","version":4},{"answers":["选项A：嗅觉","选项B：听觉","选项C：视觉","选项D：温度"],"mid":"1229126325","question":"蚊子在晚上如何找到目标","trueAnswer":"选项D：温度、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14397&s=1229126325","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1232276142","question":"螳螂会飞吗？","trueAnswer":"选项A：会、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14398&s=1232276142","version":4},{"answers":["选项A：榴莲","选项B：芒果","选项C：菠萝"],"mid":"1224738141","question":"下列哪一种水果有热带水果之王之称？","trueAnswer":"选项A：榴莲、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14407&s=1224738141","version":4},{"answers":["选项A：王莲","选项B：大花草","选项C：水仙"],"mid":"1223625764","question":"世界上最大的花是哪种花？","trueAnswer":"选项B：大花草、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14409&s=1223625764","version":4},{"answers":["选项A：老人果","选项B：落花生","选项C：长生果","选项D：不老果","选项B：落花生、"],"mid":"1196582131","question":"花生的别称是什么？","trueAnswer":"选项B：落花生、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14410&s=1196582131","version":4},{"answers":["选项A：玫瑰","选项B：金茶花","选项C：莲花","选项D：木棉花"],"mid":"1189143454","question":"稀世山茶之宝是什么花？","trueAnswer":"选项B：金茶花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14412&s=1189143454","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1208561608","question":"花能否食用？","trueAnswer":"选项A：能、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14422&s=1208561608","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1176439188","question":"植物有没有雌雄之分？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14423&s=1176439188","version":4},{"answers":["选项A：维生素A","选项B：维生素B","选项C：维生素D","选项D：维生素K"],"mid":"1223207785","question":"哪些是水溶性维生素：","trueAnswer":"选项B：维生素B、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14426&s=1223207785","version":4},{"answers":["选项A：7.30--7.40","选项B：7.35--7.45","选项C：7.00--7.50","选项D：7.45--7.55"],"mid":"1231319439","question":"正常人体血液的pH值：","trueAnswer":"选项B：7.35--7.45、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14469&s=1231319439","version":4},{"answers":["选项A：直接通过细胞膜","选项B：通过专有通道"],"mid":"1230786999","question":"氧气在肺部溶解入血以后，是如何进入组织细胞的：","trueAnswer":"选项A：直接通过细胞膜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14470&s=1230786999","version":4},{"answers":["选项A：直接通过细胞膜","选项B：通过专有通道"],"mid":"1220700065","question":"在体内钠离子及钾离子等是如何从高浓度的组织液中转移到细胞中的：","trueAnswer":"选项B：通过专有通道、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14471&s=1220700065","version":4},{"answers":["选项A：膜内电位比膜外电位低","选项B：膜内电位比膜外电位高"],"mid":"1237300985","question":"细胞膜处于安静状态下，膜内外两侧存在电位差，膜内外的电位差如何：","trueAnswer":"选项A：膜内电位比膜外电位低、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14472&s=1237300985","version":4},{"answers":["选项A：钠离子","选项B：钾离子","选项C：钙离子","选项D：铁离子"],"mid":"1219689853","question":"在肌肉过程中起主导作用的金属离子是：","trueAnswer":"选项C：钙离子、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14473&s=1219689853","version":4},{"answers":["选项A：4%---5%","选项B：7%---8%","选项C：10%---11%","选项D：15%以上"],"mid":"1212707969","question":"正常成人血液总量约占体重的：","trueAnswer":"选项B：7%---8%、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14474&s=1212707969","version":4},{"answers":["选项A：2--3倍","选项B：4--5倍"],"mid":"1230631945","question":"血的粘滞性是水的多少倍：","trueAnswer":"选项B：4--5倍、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14475&s=1230631945","version":4},{"answers":["选项A：白蛋白","选项B：球蛋白"],"mid":"1210320937","question":"正常情况下血浆中以哪一种蛋白占优势：","trueAnswer":"选项A：白蛋白、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14476&s=1210320937","version":4},{"answers":["选项A：由于氧气浓度低","选项B：由煤气浓度高","选项C：煤气与血红蛋白易结合","选项D：煤气破坏血红蛋白"],"mid":"1185870508","question":"为什么会煤气（一氧化碳）中毒：","trueAnswer":"选项C：煤气与血红蛋白易结合、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14477&s=1185870508","version":4},{"answers":["选项A：与血浆渗透压相等","选项B：血液有此类成份"],"mid":"1189989656","question":"0.9%的氯化钠溶液及5%的葡萄糖溶液液能输入人体；","trueAnswer":"选项A：与血浆渗透压相等、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14478&s=1189989656","version":4},{"answers":["选项A：红细胞","选项B：白细胞"],"mid":"1218498415","question":"下列细胞哪一种数量较多：","trueAnswer":"选项A：红细胞、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14479&s=1218498415","version":4},{"answers":["选项A：心脏可停止于收缩状态","选项B：心脏可停止于舒张状态"],"mid":"1217808227","question":"当机体钾低于3.5mmol/L时，称低血钾，严重低血钾时对心脏的影响：","trueAnswer":"选项A：心脏可停止于收缩状态、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14480&s=1217808227","version":4},{"answers":["选项A：肝","选项B：脾","选项C：淋巴结","选项D：骨髓","选项E：肾脏","选项F：心脏","选项A：肝、","选项B：脾、","选项C：淋巴结、"],"mid":"1209521642","question":"下列哪此器官在胚胎时期有造血功能：（多选）","trueAnswer":"选项A：肝、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14482&s=1209521642","version":4},{"answers":["选项A：粘鱼","选项B：安康鱼","选项C：鲸鱼","选项D：鲅鱼"],"mid":"1225277787","question":"什么鱼的头上有一个发光的诱饵？","trueAnswer":"选项B：安康鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14492&s=1225277787","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1220025646","question":"植物有体温吗?","trueAnswer":"选项A：有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14497&s=1220025646","version":4},{"answers":["选项A：11","选项B：12","选项C：22","选项D：24"],"mid":"1174795790","question":"人体有几根肋骨？","trueAnswer":"选项D：24、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14503&s=1174795790","version":4},{"answers":["选项A：肺","选项B：腮","选项C：皮肤"],"mid":"1238138805","question":"斑海豹呼吸是用它们的：","trueAnswer":"选项B：腮、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14519&s=1238138805","version":4},{"answers":["选项A：向上","选项B：向下"],"mid":"1199182171","question":"金丝猴的鼻孔是","trueAnswer":"选项A：向上、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14543&s=1199182171","version":4},{"answers":["选项A：四对","选项B：三对"],"mid":"1187626412","question":"蜻蜓有几对脚?","trueAnswer":"选项B：三对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14546&s=1187626412","version":4},{"answers":["选项A：20岁","选项B：40岁"],"mid":"1191367088","question":"鹅一般最多可以活多少岁?","trueAnswer":"选项B：40岁、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14548&s=1191367088","version":4},{"answers":["选项A：32","选项B：33","选项C：34","选项D：35"],"mid":"1187184507","question":"人体有几个脊椎骨？","trueAnswer":"选项B：33、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14570&s=1187184507","version":4},{"answers":["选项A：目","选项B：口","选项C：舌","选项D：耳","选项E：鼻"],"mid":"1186571856","question":"中医的脾开窍于哪里？","trueAnswer":"选项B：口、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14572&s=1186571856","version":4},{"answers":["选项A：金钱草","选项B：海金砂","选项C：滑石","选项D：石韦"],"mid":"1230221358","question":"即有利水通淋，又有解毒消肿作用的草药是？","trueAnswer":"选项A：金钱草、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14574&s=1230221358","version":4},{"answers":["选项A：目","选项B：舌","选项C：耳","选项D：鼻"],"mid":"1214378261","question":"中医的肝开窍于哪里？","trueAnswer":"选项A：目、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14576&s=1214378261","version":4},{"answers":["选项A：口","选项B：目","选项C：鼻","选项D：舌","选项E：耳"],"mid":"1224549251","question":"中医的肾开窍于","trueAnswer":"选项E：耳、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14577&s=1224549251","version":4},{"answers":["选项A：企鹅爸爸","选项B：企鹅妈妈","选项C：企鹅双亲轮流","选项D：从来不作理睬"],"mid":"1204486176","question":"企鹅的孵蛋工作总是由谁负责？","trueAnswer":"选项A：企鹅爸爸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14629&s=1204486176","version":4},{"answers":["选项A：天太热","选项B：口渴","选项C：习惯","选项D：饿了"],"mid":"1178686090","question":"狗为什么总是伸舌头？","trueAnswer":"选项A：天太热、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14644&s=1178686090","version":4},{"answers":["选项A：不易飞散","选项B：运用气流，节省体力","选项C：互相保护","选项D：没有解释"],"mid":"1220098198","question":"雁为什么排成“人”字形飞行？","trueAnswer":"选项B：运用气流，节省体力、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14647&s=1220098198","version":4},{"answers":["选项A：紫貂","选项B：台湾猴","选项C：娃娃鱼"],"mid":"1196516532","question":"下面不是一级保护动物的是哪一个?","trueAnswer":"选项C：娃娃鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14676&s=1196516532","version":4},{"answers":["选项A：比正常大","选项B：比正常小"],"mid":"1227723155","question":"缺铁导致贫血时红细胞大小如何：","trueAnswer":"选项B：比正常小、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14710&s=1227723155","version":4},{"answers":["选项A：青鱼","选项B：草鱼","选项C：鲢鱼","选项D：鳙鱼","选项E：鲤鱼"],"mid":"1193059666","question":"我国著名的“四大家鱼”中不含有：","trueAnswer":"选项E：鲤鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14711&s=1193059666","version":4},{"answers":["选项A：亚洲雪犳","选项B：澳洲袋鼠","选项C：美洲山狮"],"mid":"1206738409","question":"动物中的跳高冠军是谁？","trueAnswer":"选项C：美洲山狮、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14720&s=1206738409","version":4},{"answers":["选项A：上皮组织","选项B：结缔组织","选项C：肌肉组织","选项D：神经组织"],"mid":"1229797586","question":"覆盖在身体表面和体内各种官腔的内表面的组织是？","trueAnswer":"选项A：上皮组织、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14743&s=1229797586","version":4},{"answers":["选项A：蜻蜓","选项B：燕子","选项C：蝴蝶\t","选项D：候鸟"],"mid":"1174957387","question":"临风舒四翼，映水作双身描写的是？","trueAnswer":"选项A：蜻蜓、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14748&s=1174957387","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1183333238","question":"章鱼是鱼吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14760&s=1183333238","version":4},{"answers":["选项A：天气晴朗时","选项B：遇到危险时","选项C：在水浅的地方","选项D：下雨时"],"mid":"1219508277","question":"鲤鱼在什么时候“跳龙门”？","trueAnswer":"选项B：遇到危险时、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14761&s=1219508277","version":4},{"answers":["选项A：健康","选项B：生病"],"mid":"1177388522","question":"如果狗的鼻子是湿的，则这条狗是健康还是生病的？","trueAnswer":"选项A：健康、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14762&s=1177388522","version":4},{"answers":["选项A：蓝鲸","选项B：虎鲸","选项C：大象"],"mid":"1221275966","question":"世界上最大的动物是什么？","trueAnswer":"选项A：蓝鲸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14764&s=1221275966","version":4},{"answers":["选项A：胎生动物","选项B：卵生动物"],"mid":"1183667529","question":"企鹅是什么动物？","trueAnswer":"选项B：卵生动物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14767&s=1183667529","version":4},{"answers":["选项A：禾本科","选项B：草木科"],"mid":"1175112174","question":"我们常吃的大米和白面是什么科作物的种子？","trueAnswer":"选项A：禾本科、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14810&s=1175112174","version":4},{"answers":["选项A：茎","选项B：根"],"mid":"1236757492","question":"我们吃的胡萝卜属于植物的哪一个器官?","trueAnswer":"选项B：根、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14816&s=1236757492","version":4},{"answers":["选项A：有灾难要发生了","选项B：寒潮将至"],"mid":"1207400194","question":"乌鸦成群飞叫则说明：","trueAnswer":"选项B：寒潮将至、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14822&s=1207400194","version":4},{"answers":["选项A：结果前开花","选项B：结果后开花","选项C：没有开花"],"mid":"1177851341","question":"无花果是什么时候开花的:","trueAnswer":"选项A：结果前开花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14831&s=1177851341","version":4},{"answers":["选项A：减","选项B：不减"],"mid":"1176336187","question":"吃红薯减肥吗？","trueAnswer":"选项A：减、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14856&s=1176336187","version":4},{"answers":["选项A：大脑","选项B：小脑","选项C：脑干","选项D：脑髓"],"mid":"1216529137","question":"人脑控制人平衡力的是：","trueAnswer":"选项B：小脑、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14859&s=1216529137","version":4},{"answers":["选项A：趴在水底","选项B：浮在水面上"],"mid":"1200447148","question":"海獭睡觉时：","trueAnswer":"选项B：浮在水面上、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14860&s=1200447148","version":4},{"answers":["选项A：一根火柴","选项B：一个火把","选项C：一堆篝火"],"mid":"1211273791","question":"人的眼睛非常敏锐，夜晚站在山顶可以看见距离八十公里的____发出的火光。","trueAnswer":"选项A：一根火柴、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14863&s=1211273791","version":4},{"answers":["选项A：腮","选项B：肺"],"mid":"1208446528","question":"青蛙的幼体叫蝌蚪，它用什么呼吸？","trueAnswer":"选项A：腮、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14868&s=1208446528","version":4},{"answers":["选项A：吊兰","选项B：仙人掌","选项C：紫罗兰"],"mid":"1207244413","question":"能在夜间释放氧气的植物是：","trueAnswer":"选项B：仙人掌、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14869&s=1207244413","version":4},{"answers":["选项A：头雁的叫声","选项B：风向的变化","选项C：天气的阴晴"],"mid":"1193334314","question":"大雁飞翔时的对形变化，下列哪项有关？","trueAnswer":"选项B：风向的变化、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14871&s=1193334314","version":4},{"answers":["选项A：200多倍","选项B：400多倍","选项C：600多倍","选项D：800多倍"],"mid":"1233664024","question":"如果把人体内所有的染色体首位相接，其长度等于从地球到太阳来回距离的多少倍？","trueAnswer":"选项C：600多倍、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14884&s=1233664024","version":4},{"answers":["选项A：206","选项B：207","选项C：208"],"mid":"1230104369","question":"人体有几块骨骼？","trueAnswer":"选项A：206、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14885&s=1230104369","version":4},{"answers":["选项A：胆囊","选项B：肝细胞","选项C：胆管","选项D：胰腺"],"mid":"1210253162","question":"胆汁由什么器官分泌：","trueAnswer":"选项B：肝细胞、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14886&s=1210253162","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1196412243","question":"胆汁里有消化酶吗？","trueAnswer":"选项B：没有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14888&s=1196412243","version":4},{"answers":["选项A：胃","选项B：小肠","选项C：食道","选项D：大肠"],"mid":"1209570822","question":"营养物质大部分在哪一器官吸收：","trueAnswer":"选项B：小肠、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14890&s=1209570822","version":4},{"answers":["选项A：磷酸","选项B：脂肪酸","选项C：氨基酸","选项D：戊糖","选项E：含氮碱","选项F：胆色素","选项A：磷酸、","选项D：戊糖、"],"mid":"1191522469","question":"核酸彻底分解后剩下哪三种成分：（多选）","trueAnswer":"选项A：磷酸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14892&s=1191522469","version":4},{"answers":["选项A：终生不脱换","选项B：每年脱换"],"mid":"1232693346","question":"牛角脱换吗？","trueAnswer":"选项A：终生不脱换、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14920&s=1232693346","version":4},{"answers":["选项A：绿色","选项B：淡蓝色","选项C：黄色","选项D：红色","选项E：白色","选项F：黑色"],"mid":"1226911229","question":"田螺的血是什么颜色？","trueAnswer":"选项E：白色、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14962&s=1226911229","version":4},{"answers":["选项A：根","选项B：茎","选项C：果","选项D：以上都不对"],"mid":"1192225088","question":"藕是莲的","trueAnswer":"选项B：茎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14967&s=1192225088","version":4},{"answers":["选项A：裸子植物","选项B：被子植物","选项C：藻类植物","选项D：蕨类植物"],"mid":"1233138443","question":"最高等的植物是哪一类?","trueAnswer":"选项B：被子植物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15025&s=1233138443","version":4},{"answers":["选项A：鱼类","选项B：爬行类","选项C：哺乳类","选项D：两栖类"],"mid":"1201769566","question":"白鳍豚属于哪一类动物?","trueAnswer":"选项C：哺乳类、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15038&s=1201769566","version":4},{"answers":["选项A：纲、目、界、门、科、属、种","选项B：属、种、界、门、纲、目、科","选项C：界、门、纲、目、科、属、种","选项D：界、门、属、种、纲、目、科、"],"mid":"1223501223","question":"动物分类系统从大到小排列正确的是：","trueAnswer":"选项C：界、门、纲、目、科、属、种、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15041&s=1223501223","version":4},{"answers":["选项A：9","选项B：12","选项C：16","选项D：20"],"mid":"1220161461","question":"动物界共分为几个门？","trueAnswer":"选项B：12、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15042&s=1220161461","version":4},{"answers":["选项A：大脑","选项B：小脑","选项C：肠脑"],"mid":"1197130385","question":"对人体运动起协调作用的是：","trueAnswer":"选项B：小脑、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15073&s=1197130385","version":4},{"answers":["选项A：20分钟","选项B：40分钟","选项C：60分钟"],"mid":"1193340846","question":"对伤员进行人工呼吸达多长时间才能放弃？","trueAnswer":"选项C：60分钟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15074&s=1193340846","version":4},{"answers":["选项A：猪","选项B：马","选项C：鸡","选项D：牛"],"mid":"1225779147","question":"六畜兴旺中的六畜是指猪、牛、马、羊、狗、鸡六种，其中人工驯化最早的是：","trueAnswer":"选项A：猪、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15079&s=1225779147","version":4},{"answers":["选项A：蚂蚁","选项B：酒杯","选项C：米糟","选项D：酒的品种"],"mid":"1214744798","question":"绿蚁新醅酒的绿蚁是指：","trueAnswer":"选项C：米糟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15082&s=1214744798","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1229257091","question":"19世纪法国著名昆虫学家法布尔在蝉的旁边连连发射土枪，可对蝉却毫无影响，这说明蝉是一只聋子，对吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15119&s=1229257091","version":4},{"answers":["选项A：一夫一妻制","选项B：一夫多妻制","选项C：一妻多夫制"],"mid":"1207310644","question":"海狗家庭属于","trueAnswer":"选项B：一夫多妻制、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15120&s=1207310644","version":4},{"answers":["选项A：叶柄","选项B：果实","选项C：根","选项D：花蕊"],"mid":"1191262427","question":"水葫芦是哪里长得像葫芦？","trueAnswer":"选项A：叶柄、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15130&s=1191262427","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1237053699","question":"植物能自己提供养料吗？","trueAnswer":"选项A：可以、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15168&s=1237053699","version":4},{"answers":["选项A：海豹","选项B：海马","选项C：鲸","选项D：海豚"],"mid":"1185476297","question":"哪一种不是海洋哺乳动物？","trueAnswer":"选项B：海马、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15177&s=1185476297","version":4},{"answers":["选项A：娃娃鱼","选项B：鲸鱼","选项C：鲨鱼"],"mid":"1209824466","question":"哪一种鱼用两种呼吸方式？","trueAnswer":"选项A：娃娃鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15182&s=1209824466","version":4},{"answers":["选项A：郁金香","选项B：铁树","选项C：冷水花","选项D：虎尾兰"],"mid":"1229441990","question":"哪种花对人体有害，不宜在室内摆放？","trueAnswer":"选项A：郁金香、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15185&s=1229441990","version":4},{"answers":["选项A：夜盲症","选项B：干眼病","选项C：脚气病","选项D：糙皮病","选项A：夜盲症、"],"mid":"1187187064","question":"维生素A缺乏可引起：（多选）","trueAnswer":"选项A：夜盲症、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15193&s=1187187064","version":4},{"answers":["选项A：佝偻病","选项B：骨软化病"],"mid":"1207299528","question":"成人缺乏维生素D可产生：","trueAnswer":"选项B：骨软化病、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15195&s=1207299528","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1184450230","question":"胆固醇增高是引起心脑血管疾病的重要危险因素，所以胆固醇越低越好。","trueAnswer":"选项B：错、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15201&s=1184450230","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1206296574","question":"刚出生的小孩会游泳吗？","trueAnswer":"选项A：会、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15206&s=1206296574","version":4},{"answers":["选项A：耳朵","选项B：颈后"],"mid":"1188389689","question":"抓兔子应该抓哪个部位？","trueAnswer":"选项B：颈后、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15244&s=1188389689","version":4},{"answers":["选项A：瓦松","选项B：含羞草","选项C：苔藓","选项D：牵牛花"],"mid":"1221018772","question":"寿命最短的植物是？","trueAnswer":"选项A：瓦松、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15245&s=1221018772","version":4},{"answers":["选项A：人参","选项B：灵芝","选项C：雪莲","选项D：苏醒树"],"mid":"1235209915","question":"会走路的植物是？","trueAnswer":"选项D：苏醒树、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15246&s=1235209915","version":4},{"answers":["选项A：榆木","选项B：柳木","选项C：轻木","选项D：桦木"],"mid":"1207260346","question":"哪种木材和质量最轻？","trueAnswer":"选项C：轻木、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15249&s=1207260346","version":4},{"answers":["选项A：辣椒","选项B：花椒","选项C：神秘果","选项D：无花果"],"mid":"1180377173","question":"能改变人的味觉的植物是？","trueAnswer":"选项C：神秘果、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15250&s=1180377173","version":4},{"answers":["选项A：中国的雪莲","选项B：荷兰的野蔷薇","选项C：非洲的野仙人掌"],"mid":"1193967506","question":"世界上最香的花是？","trueAnswer":"选项B：荷兰的野蔷薇、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15254&s=1193967506","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1229151037","question":"电脑中的USB接口的传输率比1394接口高，对吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15266&s=1229151037","version":4},{"answers":["选项A：1-3点","选项B：3-5点","选项C：5-7点","选项D：7-9点"],"mid":"1205903282","question":"我国古代的“寅”时指现代的什么时间？","trueAnswer":"选项B：3-5点、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15273&s=1205903282","version":4},{"answers":["选项A：河底","选项B：河边的草丛中","选项C：雄鳄鱼的背上"],"mid":"1176213606","question":"鳄鱼产卵产在","trueAnswer":"选项B：河边的草丛中、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15277&s=1176213606","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错","选项C：条件不足，无法判断"],"mid":"1194651807","question":"如果女儿是红绿色盲，那么她的父母亲一定都是色盲对吗？","trueAnswer":"选项B：错、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15321&s=1194651807","version":4},{"answers":["选项A：缺铁","选项B：缺锌","选项C：缺钙","选项D：缺维生素"],"mid":"1196521655","question":"过量食用菠菜容易","trueAnswer":"选项C：缺钙、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15337&s=1196521655","version":4},{"answers":["选项A：雌性","选项B：雄性","选项C：雌雄同体","选项D：中性"],"mid":"1191315521","question":"工蜂的性别是什么？","trueAnswer":"选项A：雌性、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15372&s=1191315521","version":4},{"answers":["选项A：淋巴结","选项B：骨髓","选项C：胸腺"],"mid":"1203088740","question":"下面哪项免疫器官是第一道防线","trueAnswer":"选项A：淋巴结、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15379&s=1203088740","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1227848783","question":"鹌鹑会不会鸣叫","trueAnswer":"选项A：会、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15381&s=1227848783","version":4},{"answers":["选项A：淡红色的","选项B：淡黄色的","选项C：深红色的"],"mid":"1228201262","question":"铁树开的花除紫色的外，还有","trueAnswer":"选项A：淡红色的、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15387&s=1228201262","version":4},{"answers":["选项A：猴","选项B：鸟","选项C：马"],"mid":"1179623229","question":"人们常用“未雨绸缪”来比喻出事之前早作准备，最初做到“未雨绸缪”的是","trueAnswer":"选项B：鸟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15388&s=1179623229","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1180620366","question":"雌蚕和雄蚕都吐丝，对吗","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15394&s=1180620366","version":4},{"answers":["选项A：10对","选项B：12对","选项C：16对"],"mid":"1190489003","question":"人有多少对肋骨","trueAnswer":"选项B：12对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15400&s=1190489003","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1222784423","question":"海豚是用肺呼吸的吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15408&s=1222784423","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1175277196","question":"红色叶子的植物会进行光合作用吗　","trueAnswer":"选项A：会、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15411&s=1175277196","version":4},{"answers":["选项A：4","选项B：6","选项C：8"],"mid":"1195208958","question":"请问啄木鸟共有几个脚趾","trueAnswer":"选项C：8、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15420&s=1195208958","version":4},{"answers":["选项A：肝","选项B：肾","选项C：脾　","选项D：胃"],"mid":"1209963628","question":"在人体内，被誉为“物质代谢中枢”的器官是","trueAnswer":"选项A：肝、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15422&s=1209963628","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1202708916","question":"长颈鹿的角像其它鹿的角一样定期脱落，对吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15423&s=1202708916","version":4},{"answers":["选项A：腊梅","选项B：梨树","选项C：石榴树"],"mid":"1201673411","question":"以下哪种植物先开花后长叶？","trueAnswer":"选项A：腊梅、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15425&s=1201673411","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1200826763","question":"河蟹终生生活在淡水中，对吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15431&s=1200826763","version":4},{"answers":["选项A：辣椒","选项B：大葱","选项C：大蒜"],"mid":"1191627112","question":"具有降血脂和防癌功能的蔬菜是","trueAnswer":"选项C：大蒜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15433&s=1191627112","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1211355808","question":"樱花的果实是樱桃吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15450&s=1211355808","version":4},{"answers":["选项A：花生","选项B：红zhu","选项C：桃子","选项D：莲子","选项E：大豆","选项F：绿豆"],"mid":"1207788627","question":"以下哪一种不属于丰体食物？","trueAnswer":"选项F：绿豆、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15453&s=1207788627","version":4},{"answers":["选项A：黑色风暴","选项B：大地震","选项C：疯狂台风","选项D：灭日风沙"],"mid":"1178949578","question":"1934年，在美国历史上是个灾难之年，因为这一年发生了一次最严重的自然灾害现象，这次现象后来被称为：","trueAnswer":"选项A：黑色风暴、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15518&s=1178949578","version":4},{"answers":["选项A：浮萍","选项B：云杉","选项C：枫树","选项D：蔷薇"],"mid":"1210118936","question":"苹果是以下哪种植物的近亲？","trueAnswer":"选项D：蔷薇、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15534&s=1210118936","version":4},{"answers":["选项A：喜鹊","选项B：猫头鹰"],"mid":"1227972800","question":"下面那种动物是被人家看作不吉利的呢？","trueAnswer":"选项B：猫头鹰、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15538&s=1227972800","version":4},{"answers":["选项A：10%","选项B：20%","选项C：30%","选项D：40%"],"mid":"1213349264","question":"精子在精液中的含量是多少？","trueAnswer":"选项A：10%、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15561&s=1213349264","version":4},{"answers":["选项A：脸部","选项B：眼睑","选项C：手心"],"mid":"1177128051","question":"人体的部位中，皮肤最薄的地方是","trueAnswer":"选项B：眼睑、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15586&s=1177128051","version":4},{"answers":["选项A：黄","选项B：红","选项C：白"],"mid":"1216503130","question":"什么色的花在自然界最多？","trueAnswer":"选项C：白、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15597&s=1216503130","version":4},{"answers":["选项A：因为树叶怕冷","选项B：因为缺少水分"],"mid":"1182507004","question":"为什么秋天会落叶？","trueAnswer":"选项B：因为缺少水分、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15598&s=1182507004","version":4},{"answers":["选项A：腮","选项B：肺"],"mid":"1184487657","question":"鲸鱼是靠什么呼吸？","trueAnswer":"选项B：肺、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15603&s=1184487657","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有","选项C：有过"],"mid":"1217962893","question":"地球上有麒麟吗？","trueAnswer":"选项B：没有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15616&s=1217962893","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1175288479","question":"人身和西洋参是同一科的吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15645&s=1175288479","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1235829884","question":"鲸都生活在海水中吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15696&s=1235829884","version":4},{"answers":["选项A：藕的导管细胞","选项B：藕的生殖细胞","选项C：藕分泌的液体"],"mid":"1188368923","question":"藕断丝连中的丝实际上是：","trueAnswer":"选项A：藕的导管细胞、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15704&s=1188368923","version":4},{"answers":["选项A：有骨","选项B：有毒","选项C：太大"],"mid":"1192721408","question":"帝王蝶很少被鸟攻击是因为它：","trueAnswer":"选项B：有毒、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15752&s=1192721408","version":4},{"answers":["选项A：长毛发的地方","选项B：脸面","选项C：手掌和脚底","选项D：背部"],"mid":"1213028868","question":"人体汗腺分布最多的部位是在","trueAnswer":"选项C：手掌和脚底、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15759&s=1213028868","version":4},{"answers":["选项A：大麻","选项B：古柯","选项C：罂粟"],"mid":"1218780497","question":"海洛因是吗啡的衍生物，来自","trueAnswer":"选项C：罂粟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15773&s=1218780497","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1208103165","question":"黄鼠狼是益兽吗?","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15786&s=1208103165","version":4},{"answers":["选项A：植物细胞有细胞壁，动物细胞没有","选项B：植物细胞没有细胞壁，动物细胞有","选项C：植物细胞没有细胞核，动物细胞有","选项D：植物细胞没有大液泡，而动物细胞有","选项E：植物细胞有大液泡，而动物细胞没有","选项A：植物细胞有细胞壁，动物细胞没有、"],"mid":"1204440424","question":"植物细胞与动物细胞的区别有？（多选）","trueAnswer":"选项A：植物细胞有细胞壁，动物细胞没有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15795&s=1204440424","version":4},{"answers":["选项A：病毒","选项B：细菌","选项C：蛋白质","选项D：核酸"],"mid":"1235414362","question":"据研究引起疯牛病的是","trueAnswer":"选项B：细菌、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15850&s=1235414362","version":4},{"answers":["选项A：乳酸","选项B：碳酸","选项C：酒精"],"mid":"1198489029","question":"人体肌肉剧烈运动时会有酸痛感，引起这种感觉的物质是","trueAnswer":"选项A：乳酸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15858&s=1198489029","version":4},{"answers":["选项A：蛋白质衣壳和核酸核心","选项B：核酸衣壳和蛋白质核心","选项C：病毒壁、病毒膜、病毒质、病毒核","选项D：病毒膜、病毒质、病毒核","选项E：蛋白质衣壳和DNA"],"mid":"1236926376","question":"病毒的结构包括：","trueAnswer":"选项A：蛋白质衣壳和核酸核心、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15865&s=1236926376","version":4},{"answers":["选项A：大脑是以整体方式工作的","选项B：大脑是球形的","选项C：大脑打破以后仍然有图象","选项D：大脑是一种新的摄影方法"],"mid":"1212546089","question":"现在大脑研究者开始把脑看作一种全息图。全息图是一种新的摄影方法。在全息图的任何一个组成部分中，都包含了整个全息图的信息，并由此显示出一种非常逼真的、三维立体图象。例如，把一张关于桌子的全息照片粉碎，你","trueAnswer":"选项A：大脑是以整体方式工作的、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15949&s=1212546089","version":4},{"answers":["选项A：有利，因为扩大了起光合作用和蒸发作用的面积","选项B：不利，因为大叶增加了树荫面积","选项C：有利，因为大叶能在雨中保护树木","选项D：不利，因为大叶从空气中吸收了过多的水分"],"mid":"1194937799","question":"对于雨量丰富的地区的树木来说，大叶有利还是有弊","trueAnswer":"选项A：有利，因为扩大了起光合作用和蒸发作用的面积、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15951&s=1194937799","version":4},{"answers":["选项A：麦克斯韦比法拉弟更聪明","选项B：语言表达能力是很重要的","选项C：科学语言是最严密、最科学的","选项D：只要一个人表达能力强，就能赢得人们的承认"],"mid":"1236264972","question":"近代法国著名科学家法拉第，发现了电磁感应规律。但是由于他不能用最科学最严密的语言表达出来，因此一直没有得到科学界的承认，直到麦克斯韦完整地表述了这一规律，才得到人们的正式承认。可见","trueAnswer":"选项B：语言表达能力是很重要的、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15952&s=1236264972","version":4},{"answers":["选项A：喜欢花的颜色","选项B：喜欢花的香味","选项C：喜欢吃花蕊里的蜜汁"],"mid":"1181567885","question":"蝴蝶为什么总在花丛里飞来飞去？","trueAnswer":"选项C：喜欢吃花蕊里的蜜汁、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15970&s=1181567885","version":4},{"answers":["选项A：为了共同的信仰","选项B：每年的惯例，为了纪念他们的祖先。","选项C：为了相救陷入危难的同伴"],"mid":"1201301009","question":"鲸为什么会集体自杀?","trueAnswer":"选项C：为了相救陷入危难的同伴、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15973&s=1201301009","version":4},{"answers":["选项A：脸部","选项B：肾上腺","选项C：大脑"],"mid":"1217502605","question":"很多人一害羞就脸红，请问，脸变红是由人体的哪一个部位指挥的？","trueAnswer":"选项C：大脑、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15974&s=1217502605","version":4},{"answers":["选项A：前面","选项B：内部","选项C：一侧","选项D：后面"],"mid":"1195898831","question":"章鱼的眼睛长在身体的:","trueAnswer":"选项D：后面、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15998&s=1195898831","version":4},{"answers":["选项A：大脑","选项B：小脑","选项C：脑桥","选项D：脑干"],"mid":"1212355823","question":"人脑掌握平衡的部位是","trueAnswer":"选项B：小脑、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16000&s=1212355823","version":4},{"answers":["选项A：少女石竹","选项B：野菊花","选项C：山百合","选项D：雪莲"],"mid":"1230525767","question":"姬瞿麦又叫做什么花？","trueAnswer":"选项A：少女石竹、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16079&s=1230525767","version":4},{"answers":["选项A：人名","选项B：植物名","选项C：动物名","选项D：工具名"],"mid":"1235466343","question":"弹指婆婆纳是什么？","trueAnswer":"选项B：植物名、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16080&s=1235466343","version":4},{"answers":["选项A：遗传基因","选项B：预防夜盲症","选项C：老鼠肉好吃"],"mid":"1231719270","question":"猫为什么喜欢吃老鼠","trueAnswer":"选项B：预防夜盲症、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16142&s=1231719270","version":4},{"answers":["选项A：蝉在成虫之后的寿命大约是两周。","选项B：世界上蝉的种类约有1600种。","选项C：蝉的幼虫需在土中生活六年。","选项D：角蝉属于蝉的一种。"],"mid":"1235065576","question":"下面关于蝉的叙述哪一项是错的？","trueAnswer":"选项D：角蝉属于蝉的一种。、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16146&s=1235065576","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1189705313","question":"凡是蜘蛛都能吐丝结网。","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16147&s=1189705313","version":4},{"answers":["选项A：蛋白质","选项B：淀粉","选项C：维生素","选项D：水","选项E：麦芽糖","选项F：脂肪"],"mid":"1223034635","question":"核桃种子中，含量最多的是：","trueAnswer":"选项D：水、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16182&s=1223034635","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1228454154","question":"大多数植物是雌雄一体，是吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16200&s=1228454154","version":4},{"answers":["选项A：非洲大象","选项B：非洲驼鸟","选项C：蟒蛇"],"mid":"1181740096","question":"世界上哪种鸟最大？","trueAnswer":"选项B：非洲驼鸟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16201&s=1181740096","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1180376217","question":"马是站立睡觉，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16202&s=1180376217","version":4},{"answers":["选项A：尾巴痒","选项B：表达感情"],"mid":"1182822455","question":"狗为什么经常摇尾巴？","trueAnswer":"选项B：表达感情、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16203&s=1182822455","version":4},{"answers":["选项A：有尾巴掌握平衡","选项B：身子轻"],"mid":"1199145284","question":"猫从高处跳下为什么摔不坏？","trueAnswer":"选项A：有尾巴掌握平衡、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16204&s=1199145284","version":4},{"answers":["选项A：2","选项B：3","选项C：4","选项D：5"],"mid":"1186155028","question":"耳朵由几部分组成？","trueAnswer":"选项B：3、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16209&s=1186155028","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1204797685","question":"青蛙能看见不动的东西吗？","trueAnswer":"选项B：不能、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16211&s=1204797685","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1205505088","question":"萤火虫发光的目的是为了求偶吗","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16231&s=1205505088","version":4},{"answers":["选项A：粘在人的衣服或动物皮毛上被传播","选项B：利用风来传播","选项C：果实成熟后自动裂开，让里面的种子飞射出来","选项D：被动物采食后传播"],"mid":"1174233755","question":"凤仙花的种子怎样传播？","trueAnswer":"选项C：果实成熟后自动裂开，让里面的种子飞射出来、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16282&s=1174233755","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1184331823","question":"植物将多余的水分通过叶子背面的气孔，以水蒸气的形式排到空气中，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16283&s=1184331823","version":4},{"answers":["选项A：梅子","选项B：牵牛花","选项C：向日葵","选项D：葫芦","选项B：牵牛花、","选项C：向日葵、"],"mid":"1225119511","question":"下面哪些是合瓣花？（多选）","trueAnswer":"选项B：牵牛花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16284&s=1225119511","version":4},{"answers":["选项A：蝉","选项B：蜜蜂","选项C：蜻蜓","选项D：蟋蟀"],"mid":"1202448935","question":"下面哪种是完全变态昆虫？","trueAnswer":"选项B：蜜蜂、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16285&s=1202448935","version":4},{"answers":["选项A：8","选项B：10","选项C：12"],"mid":"1228486070","question":"小龙虾有几只脚？","trueAnswer":"选项B：10、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16286&s=1228486070","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1230368665","question":"企鹅属于鸟类","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16287&s=1230368665","version":4},{"answers":["选项A：把呑食的食物送进胃部","选项B：分泌消化液对蛋白质进行分解","选项C：吸收水分"],"mid":"1227108505","question":"大肠的作用","trueAnswer":"选项C：吸收水分、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16288&s=1227108505","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：6","选项C：8"],"mid":"1205159921","question":"郁金香的花瓣和花萼共有几瓣？","trueAnswer":"选项B：6、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16289&s=1205159921","version":4},{"answers":["选项A：虫媒花","选项B：风媒花","选项C：鸟媒花","选项D：水媒花","选项E：人工授粉","选项A：虫媒花、","选项B：风媒花、","选项C：鸟媒花、","选项D：水媒花、"],"mid":"1236074016","question":"按授粉的方法，花可分为几种？（多选）","trueAnswer":"选项A：虫媒花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16290&s=1236074016","version":4},{"answers":["选项A：红色","选项B：黄色","选项C：蓝色","选项D：紫色","选项E：粉色"],"mid":"1222501986","question":"海鲎的血是什么颜色的？","trueAnswer":"选项C：蓝色、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16292&s=1222501986","version":4},{"answers":["选项A：遗传因素","选项B：过敏原吸入","选项C：慢性缺氧"],"mid":"1221333635","question":"下列哪项不是支气管哮喘的主要影响因素?","trueAnswer":"选项C：慢性缺氧、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16322&s=1221333635","version":4},{"answers":["选项A：塞而维特","选项B：普利斯特","选项C：克里奥佩特"],"mid":"1215238007","question":"科学描述了血液循环的是：","trueAnswer":"选项A：塞而维特、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16361&s=1215238007","version":4},{"answers":["选项A：仙人掌科","选项B：百合科"],"mid":"1210799287","question":"芦荟属于什么科植物？","trueAnswer":"选项B：百合科、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16375&s=1210799287","version":4},{"answers":["选项A：昼伏夜出","选项B：昼出夜伏","选项C：不分白昼"],"mid":"1214425223","question":"懒猴的生活习性是：","trueAnswer":"选项A：昼伏夜出、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16381&s=1214425223","version":4},{"answers":["选项A：貂熊","选项B：袋狼","选项C：水貂","选项D：树懒"],"mid":"1232756712","question":"狼獾又叫：","trueAnswer":"选项A：貂熊、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16394&s=1232756712","version":4},{"answers":["选项A：鱼类","选项B：鸟类","选项C：藻类","选项D：微生物类"],"mid":"1176976535","question":"两栖类的祖先是：","trueAnswer":"选项A：鱼类、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16401&s=1176976535","version":4},{"answers":["选项A：冷血","选项B：温血","选项C：尚无定论"],"mid":"1181713608","question":"恐龙是冷血（变温）动物还是温血（恒温）动物？","trueAnswer":"选项C：尚无定论、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16407&s=1181713608","version":4},{"answers":["选项A：嘴大的","选项B：角尖的","选项C：牙利的","选项D：看起来横的"],"mid":"1200485436","question":"两只体型差不多的河马打架哪只会赢？","trueAnswer":"选项A：嘴大的、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16409&s=1200485436","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1223476215","question":"两种都能独立生存的生物共同生活在一起，相互依赖，彼此有利或对一方有利，另一方无害，这种共同生活关系叫作： 共生，对吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16413&s=1223476215","version":4},{"answers":["选项A：叶","选项B：茎","选项C：根"],"mid":"1223613398","question":"绿色植物吸收水分的主要器官是：","trueAnswer":"选项C：根、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16414&s=1223613398","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1186727162","question":"两种生物共同生活、相互依赖，一旦分开双方或一方就死亡，这两种生物之间的关系称为：共栖，对吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16417&s=1186727162","version":4},{"answers":["选项A：消费者","选项B：生产者","选项C：既是消费者也是生产者"],"mid":"1233845312","question":"绿色植物在生态系统中的地位是:","trueAnswer":"选项B：生产者、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16418&s=1233845312","version":4},{"answers":["选项A：5-10年","选项B：10-15年","选项C：15-20年","选项D：20-30年"],"mid":"1195840436","question":"宽吻海豚是广为人所熟悉的海豚品种，请问其寿命大约有多长？","trueAnswer":"选项A：5-10年、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16427&s=1195840436","version":4},{"answers":["选项A：好逸恶劳","选项B：它认为腐肉好吃","选项C：不善奔跑"],"mid":"1198932379","question":"鬣狗为什么只吃腐肉而不亲自捕食？","trueAnswer":"选项C：不善奔跑、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16433&s=1198932379","version":4},{"answers":["选项A：腔肠动物","选项B：节肢动物","选项C：环节动物"],"mid":"1230866590","question":"虾属","trueAnswer":"选项B：节肢动物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16456&s=1230866590","version":4},{"answers":["选项A：音译，译为最洁白的","选项B：养兔特殊饲料的音译","选项C：原产地"],"mid":"1231581335","question":"“安哥拉兔”由何得名？","trueAnswer":"选项C：原产地、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16480&s=1231581335","version":4},{"answers":["选项A：雄性","选项B：雌性"],"mid":"1205045104","question":"哪种梅花鹿的幼角可叫做“鹿茸”？","trueAnswer":"选项A：雄性、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16493&s=1205045104","version":4},{"answers":["选项A：头雁的叫声","选项B：风向的变化","选项C：天气的阴晴"],"mid":"1216822687","question":"大雁飞翔时的队形变化，下列哪项有关？","trueAnswer":"选项B：风向的变化、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16505&s=1216822687","version":4},{"answers":["选项A：7-8","选项B：7-10","选项C：9-12","选项D：9-10"],"mid":"1225446050","question":"少年儿童每日的正常睡眠时间应是多少小时：","trueAnswer":"选项D：9-10、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16517&s=1225446050","version":4},{"answers":["选项A：猫科","选项B：灵长类"],"mid":"1174253830","question":"猞猁属什么科：","trueAnswer":"选项A：猫科、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16518&s=1174253830","version":4},{"answers":["选项A：恒温动物","选项B：变温动物"],"mid":"1217407467","question":"蛇是：","trueAnswer":"选项B：变温动物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16519&s=1217407467","version":4},{"answers":["选项A：大脑","选项B：脑肝","选项C：延髓","选项D：小脑"],"mid":"1214193699","question":"神经系统调节人体呼吸频率的中枢是位于：","trueAnswer":"选项C：延髓、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16525&s=1214193699","version":4},{"answers":["选项A：他们的脚像小孩的手","选项B：叫起来像小孩啼哭","选项C：他们长得像小孩"],"mid":"1185441776","question":"大鲵俗称娃娃鱼，是因为","trueAnswer":"选项B：叫起来像小孩啼哭、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16542&s=1185441776","version":4},{"answers":["选项A：茄科","选项B：椒科"],"mid":"1191284218","question":"辣椒在植物分类中，是属于:","trueAnswer":"选项A：茄科、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16543&s=1191284218","version":4},{"answers":["选项A：15","选项B：24","选项C：36","选项D：11"],"mid":"1187281309","question":"生长良好的草坪,每平方米1小时可吸收二氧化碳多少克？","trueAnswer":"选项A：15、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16545&s=1187281309","version":4},{"answers":["选项A：维生素E","选项B：维生素A","选项C：维生素C"],"mid":"1214672474","question":"生坏血病是因为缺少：","trueAnswer":"选项C：维生素C、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16546&s=1214672474","version":4},{"answers":["选项A：低于100年","选项B：高于50年","选项C：高于150年","选项D：高于100年"],"mid":"1206803564","question":"生活在里海和黑海里的欧鳇，寿命：","trueAnswer":"选项D：高于100年、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16547&s=1206803564","version":4},{"answers":["选项A：受精卵","选项B：胚胎","选项C：幼体","选项D：婴儿"],"mid":"1186615050","question":"生物的个体发育起点是：","trueAnswer":"选项C：幼体、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16551&s=1186615050","version":4},{"answers":["选项A：白鄂纪","选项B：新生代","选项C：中生代","选项D：朱罗纪"],"mid":"1236557088","question":"生物发展的中间时期叫：","trueAnswer":"选项C：中生代、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16552&s=1236557088","version":4},{"answers":["选项A：生长发育","选项B：光合作用","选项C：呼吸运作","选项D：消化与排泄"],"mid":"1187348872","question":"生物界最基本的物质代谢和能量代谢是：","trueAnswer":"选项B：光合作用、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16553&s=1187348872","version":4},{"answers":["选项A：捕食","选项B：防护","选项C：爬行","选项D：探路"],"mid":"1197185274","question":"蜗牛头上前面有一对角，它的功能是：","trueAnswer":"选项D：探路、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16556&s=1197185274","version":4},{"answers":["选项A：贮水的","选项B：贮脂肪的","选项C：都是"],"mid":"1225378117","question":"沙漠之舟-骆驼的驼峰是用来","trueAnswer":"选项C：都是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16562&s=1225378117","version":4},{"answers":["选项A：籽","选项B：块根","选项C：叶"],"mid":"1207346345","question":"甜菜的哪个部分是制糖原料？","trueAnswer":"选项B：块根、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16566&s=1207346345","version":4},{"answers":["选项A：叶","选项B：根","选项C：茎"],"mid":"1234202887","question":"仙人掌进行光合作用是依靠:","trueAnswer":"选项C：茎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16567&s=1234202887","version":4},{"answers":["选项A：羊","选项B：大雁","选项C：鸡","选项D：鸭"],"mid":"1226122640","question":"轻于鸿毛中的鸿毛是哪种动物的毛？\t","trueAnswer":"选项B：大雁、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16620&s=1226122640","version":4},{"answers":["选项A：A型","选项B：B型","选项C：O型","选项D：AB型"],"mid":"1184532208","question":"人类血型中，最常见的是哪一类?","trueAnswer":"选项C：O型、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16623&s=1184532208","version":4},{"answers":["选项A：谷类","选项B：豆类","选项C：蔬菜类","选项D：水果类","选项E：干果类"],"mid":"1185765763","question":"下列哪种食物的蛋白质含量最高？","trueAnswer":"选项B：豆类、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16631&s=1185765763","version":4},{"answers":["选项A：黑色","选项B：红色","选项C：绿色","选项D：黄色","选项E：白色"],"mid":"1208516224","question":"海龟的脂肪是：","trueAnswer":"选项C：绿色、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16633&s=1208516224","version":4},{"answers":["选项A：留鸟","选项B：候鸟"],"mid":"1182385532","question":"终年活动在同一地区的鸟，被称为：","trueAnswer":"选项A：留鸟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16636&s=1182385532","version":4},{"answers":["选项A：河马","选项B：虎","选项C：金丝猴"],"mid":"1197932113","question":"下列哪种动物是中国的特产？","trueAnswer":"选项C：金丝猴、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16637&s=1197932113","version":4},{"answers":["选项A：6条","选项B：8条","选项C：10条","选项D：12条"],"mid":"1203227360","question":"参与控制一只眼球运动的肌肉有几条?","trueAnswer":"选项A：6条、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16638&s=1203227360","version":4},{"answers":["选项A：女贞叶","选项B：冷杉叶","选项C：松叶","选项D：梧桐叶"],"mid":"1183063848","question":"一般情况下，以下哪种植物的叶子寿命最长?","trueAnswer":"选项B：冷杉叶、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16639&s=1183063848","version":4},{"answers":["选项A：51%","选项B：41%","选项C：31%","选项D：21%"],"mid":"1197237088","question":"氧气占空气体积的百分之多少?","trueAnswer":"选项D：21%、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16640&s=1197237088","version":4},{"answers":["选项A：0.02秒","选项B：0.05秒","选项C：0.08秒","选项D：0.11秒"],"mid":"1197717286","question":"一般情况下,含羞草在受到剌激后多长时间内叶子会闭合?","trueAnswer":"选项C：0.08秒、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16641&s=1197717286","version":4},{"answers":["选项A：蒙古羊","选项B：喀什米尔羊","选项C：西藏羊","选项D：哈萨克羊"],"mid":"1217317387","question":"以下哪种羊不属于绵羊的品种?","trueAnswer":"选项B：喀什米尔羊、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16643&s=1217317387","version":4},{"answers":["选项A：22530.2公里","选项B：23530.2公里","选项C：24530.2公里","选项D：25530.2公里"],"mid":"1196085278","question":"据吉尼斯世界纪录记载，北极燕鸥飞行的最长距离为多少公里?","trueAnswer":"选项A：22530.2公里、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16645&s=1196085278","version":4},{"answers":["选项A：动物","选项B：植物"],"mid":"1229984967","question":"海绵是一种:","trueAnswer":"选项A：动物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16677&s=1229984967","version":4},{"answers":["选项A：兰孔雀","选项B：绿孔雀"],"mid":"1184633765","question":"我国生长的孔雀种类是：","trueAnswer":"选项B：绿孔雀、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16687&s=1184633765","version":4},{"answers":["选项A：红枣","选项B：蜂蜜","选项C：龙眼","选项D：枸杞","选项E：芝麻","选项F：核桃"],"mid":"1211416457","question":"被人誉为活维生素丸的是：","trueAnswer":"选项A：红枣、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16707&s=1211416457","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1233717400","question":"艾叶燃烧的烟能驱蚊蝇，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16730&s=1233717400","version":4},{"answers":["选项A：原产地","选项B：人名"],"mid":"1226022548","question":"安哥拉兔由何得名？","trueAnswer":"选项A：原产地、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16731&s=1226022548","version":4},{"answers":["选项A：蚊子","选项B：蟑螂","选项C：蝴蝶","选项D：跳蚤"],"mid":"1217096160","question":"孑孓是那种动物的幼虫？","trueAnswer":"选项A：蚊子、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16776&s=1217096160","version":4},{"answers":["选项A：不能","选项B：能"],"mid":"1224407278","question":"猪笼草能够吃昆虫吗？","trueAnswer":"选项B：能、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16794&s=1224407278","version":4},{"answers":["选项A：鸟的行为","选项B：鱼的行为","选项C：马的行为","选项D：人的行为"],"mid":"1239240052","question":"“相儒以沫”用来比喻在困难中以微小的力量互相帮助，其最初指的是：","trueAnswer":"选项B：鱼的行为、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16799&s=1239240052","version":4},{"answers":["选项A：尾巴","选项B：奔跑速度"],"mid":"1204729384","question":"貂熊又被称为飞熊。是因为什么？","trueAnswer":"选项A：尾巴、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16809&s=1204729384","version":4},{"answers":["选项A：兽类","选项B：鱼类"],"mid":"1187069638","question":"动物中视线最宽广的是：","trueAnswer":"选项B：鱼类、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16818&s=1187069638","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1183599336","question":"大熊猫善爬树、能泗水，对不对？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16823&s=1183599336","version":4},{"answers":["选项A：为了凉快","选项B：为了休息","选项C：为了保暖","选项D：捕食方式","选项E：为了安全"],"mid":"1207500518","question":"蚁狮常在干燥的沙滩上挖一个漏斗形的坑,然后把身体埋在坑底,头部露在沙外,这个动作是：","trueAnswer":"选项D：捕食方式、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16824&s=1207500518","version":4},{"answers":["选项A：昆虫","选项B：风力","选项C：鸟"],"mid":"1177313730","question":"蒲公英靠什么传播种子？","trueAnswer":"选项B：风力、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16830&s=1177313730","version":4},{"answers":["选项A：往前跃","选项B：往后跃"],"mid":"1200557106","question":"猫头鹰在猎物过于逼近自己时往往会先","trueAnswer":"选项B：往后跃、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16846&s=1200557106","version":4},{"answers":["选项A：恐龙","选项B：蓝鲸","选项C：大象"],"mid":"1238937728","question":"哺乳动物中，形体最大的是:","trueAnswer":"选项B：蓝鲸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16848&s=1238937728","version":4},{"answers":["选项A：古埃及","选项B：古印度","选项C：古希腊"],"mid":"1177894790","question":"猫在哪国受到严格保护：","trueAnswer":"选项A：古埃及、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16867&s=1177894790","version":4},{"answers":["选项A：农作物害虫","选项B：农作物名称"],"mid":"1189594830","question":"旱地龙是一种：","trueAnswer":"选项B：农作物名称、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16910&s=1189594830","version":4},{"answers":["选项A：水","选项B：脂肪"],"mid":"1211055017","question":"骆驼的驼峰里储存了很多","trueAnswer":"选项B：脂肪、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16933&s=1211055017","version":4},{"answers":["选项A：蛋清发育出来的","选项B：蛋黄发育出来的"],"mid":"1211560240","question":"小鸡是鸡蛋中的","trueAnswer":"选项B：蛋黄发育出来的、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16950&s=1211560240","version":4},{"answers":["选项A：长","选项B：短"],"mid":"1236981378","question":"一般来说，男性的声带比女性的","trueAnswer":"选项A：长、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16952&s=1236981378","version":4},{"answers":["选项A：腹部","选项B：头部","选项C：胸部"],"mid":"1227649725","question":"萤火虫身体的哪一部分会发光？","trueAnswer":"选项A：腹部、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16963&s=1227649725","version":4},{"answers":["选项A：面部","选项B：头发","选项C：骨骼"],"mid":"1206015671","question":"以下三个人体部位中最早衰老的部位是","trueAnswer":"选项C：骨骼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16967&s=1206015671","version":4},{"answers":["选项A：肝","选项B：肾","选项C：眼球"],"mid":"1237717193","question":"人体含水量百分比最高的器官是","trueAnswer":"选项B：肾、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16990&s=1237717193","version":4},{"answers":["选项A：海草上","选项B：珊瑚上","选项C：岩石上","选项D：龟壳上"],"mid":"1228800446","question":"紫菜长在浅海的","trueAnswer":"选项C：岩石上、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16996&s=1228800446","version":4},{"answers":["选项A：口腔","选项B：皮肤","选项C：肠"],"mid":"1200246162","question":"泥鳅离开水后也能生存，他离开水后是用什么呼吸的？","trueAnswer":"选项C：肠、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16998&s=1200246162","version":4},{"answers":["选项A：头脚倒悬着睡","选项B：头脚正着睡","选项C：站着睡"],"mid":"1226368576","question":"蝙蝠睡觉的姿势是:","trueAnswer":"选项A：头脚倒悬着睡、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17010&s=1226368576","version":4},{"answers":["选项A：园蛛","选项B：蝇","选项C：蝎","选项D：蜗牛"],"mid":"1213579681","question":"下面动物属于昆虫纲的是","trueAnswer":"选项B：蝇、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17131&s=1213579681","version":4},{"answers":["选项A：燕子","选项B：鲑鱼","选项C：北极燕鸥","选项D：牛羚"],"mid":"1194370228","question":"世界上迁徙路程最远的动物是","trueAnswer":"选项C：北极燕鸥、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17132&s=1194370228","version":4},{"answers":["选项A：乌龟","选项B：玳瑁","选项C：棱皮龟","选项D：绿毛龟"],"mid":"1198261951","question":"最小的海龟是:","trueAnswer":"选项B：玳瑁、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17139&s=1198261951","version":4},{"answers":["选项A：桂圆","选项B：荔枝"],"mid":"1184365766","question":"“龙眼”又称：","trueAnswer":"选项A：桂圆、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17199&s=1184365766","version":4},{"answers":["选项A：芹菜","选项B：白菜","选项C：菠菜","选项D：萝卜"],"mid":"1218879228","question":"下面哪一种是能降低血压的蔬菜？","trueAnswer":"选项A：芹菜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17202&s=1218879228","version":4},{"answers":["选项A：麦芽糖","选项B：果糖"],"mid":"1200291651","question":"以下不属于单糖的是：","trueAnswer":"选项A：麦芽糖、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17252&s=1200291651","version":4},{"answers":["选项A：风湿病","选项B：川畸病","选项C：红斑狼疮","选项D：白化病"],"mid":"1238026029","question":"以下不属于免疫系统疾病的是：","trueAnswer":"选项D：白化病、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17253&s=1238026029","version":4},{"answers":["选项A：猫头鹰","选项B：燕子","选项C：蝙蝠","选项D：丹顶鹤"],"mid":"1219102046","question":"下不属于鸟类的是：","trueAnswer":"选项C：蝙蝠、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17254&s=1219102046","version":4},{"answers":["选项A：扦插","选项B：分茎"],"mid":"1206824528","question":"以下不属于植物人工营养繁殖方法的是：","trueAnswer":"选项B：分茎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17256&s=1206824528","version":4},{"answers":["选项A：吃猪油","选项B：吃巧克力","选项C：吃粗粮","选项D：吃变质食物"],"mid":"1184024599","question":"以下对人体健康无不利影响的是：","trueAnswer":"选项C：吃粗粮、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17260&s=1184024599","version":4},{"answers":["选项A：蛋壳含钙多","选项B：蛋壳不能补钙"],"mid":"1225370958","question":"以下对于蛋壳的用处描述错误的是：","trueAnswer":"选项B：蛋壳不能补钙、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17262&s=1225370958","version":4},{"answers":["选项A：立克次体","选项B：钩端螺旋体","选项C：噬菌体","选项D：支原体"],"mid":"1237974113","question":"以下没有细胞结构的是","trueAnswer":"选项C：噬菌体、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17274&s=1237974113","version":4},{"answers":["选项A：紫花苜宿","选项B：三叶草"],"mid":"1222120112","question":"以下哪种植物能作为监测二氧化硫污染的报警植物？","trueAnswer":"选项A：紫花苜宿、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17289&s=1222120112","version":4},{"answers":["选项A：火炭母","选项B：地衣"],"mid":"1186580672","question":"以下哪种植物能作为监测氟污染的报警植物？","trueAnswer":"选项A：火炭母、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17290&s=1186580672","version":4},{"answers":["选项A：芒果","选项B：荔枝","选项C：香蕉","选项D：杨桃"],"mid":"1223581221","question":"以下哪些作物原产于我国？","trueAnswer":"选项B：荔枝、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17291&s=1223581221","version":4},{"answers":["选项A：蒜","选项B：生姜","选项C：葱","选项D：胡椒"],"mid":"1188010942","question":"以下哪种东西可暖胃？","trueAnswer":"选项B：生姜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17292&s=1188010942","version":4},{"answers":["选项A：松","选项B：苹果","选项C：柏","选项D：铁树"],"mid":"1226349241","question":"以下哪种植物是被子植物？","trueAnswer":"选项B：苹果、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17293&s=1226349241","version":4},{"answers":["选项A：蛇","选项B：青蛙","选项C：蜥蜴","选项D：老鼠"],"mid":"1200353364","question":"以下哪种不是冷血动物？","trueAnswer":"选项D：老鼠、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17295&s=1200353364","version":4},{"answers":["选项A：1972年11月16日","选项B：1960年11月16日","选项C：1945年11月16日"],"mid":"1199054763","question":"世界遗产公约于_____通过。","trueAnswer":"选项A：1972年11月16日、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17343&s=1199054763","version":4},{"answers":["选项A：树根","选项B：树皮","选项C：树枝","选项D：树叶"],"mid":"1211468953","question":"中药“杜仲”主要是杜仲树的：","trueAnswer":"选项B：树皮、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17344&s=1211468953","version":4},{"answers":["选项A：蝇类","选项B：甲壳虫类"],"mid":"1189667979","question":"萤火虫属于：","trueAnswer":"选项B：甲壳虫类、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17362&s=1189667979","version":4},{"answers":["选项A：腔肠动物","选项B：爬行动物","选项C：甲壳动物","选项D：哺乳动物"],"mid":"1200408338","question":"水蜴属于什么动物？","trueAnswer":"选项A：腔肠动物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17372&s=1200408338","version":4},{"answers":["选项A：珊蝴","选项B：海参"],"mid":"1227243620","question":"以下哪个动物是夏眠的？","trueAnswer":"选项B：海参、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17382&s=1227243620","version":4},{"answers":["选项A：冷却肉","选项B：冰冻肉"],"mid":"1229874189","question":"以下哪种肉比较好？","trueAnswer":"选项A：冷却肉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17393&s=1229874189","version":4},{"answers":["选项A：湿润食物","选项B：增加食欲","选项C：消化食物","选项D：清洁保护口腔"],"mid":"1206665174","question":"以下哪种是唾液不具备的效果？","trueAnswer":"选项B：增加食欲、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17398&s=1206665174","version":4},{"answers":["选项A：烙铁头","选项B：火赤链"],"mid":"1179160088","question":"以下哪种是无毒的蛇？","trueAnswer":"选项B：火赤链、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17401&s=1179160088","version":4},{"answers":["选项A：竹叶青","选项B：蟒蛇"],"mid":"1228983813","question":"以下哪种是有毒的蛇？","trueAnswer":"选项A：竹叶青、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17403&s=1228983813","version":4},{"answers":["选项A：金龟子","选项B：地蚕","选项C：蜗牛","选项D：蝴蝶"],"mid":"1192132547","question":"以下哪一种昆虫会对青菜生长产生危害？","trueAnswer":"选项C：蜗牛、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17405&s=1192132547","version":4},{"answers":["选项A：120多种","选项B：1200多种","选项C：12000多种"],"mid":"1201542679","question":"兰花有多少种？","trueAnswer":"选项B：1200多种、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17428&s=1201542679","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1211574156","question":"杜鹃鸟不做窝，它把蛋下到其他鸟的鸟巢里对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17431&s=1211574156","version":4},{"answers":["选项A：十倍","选项B：六千倍","选项C：二万五千倍"],"mid":"1195706865","question":"人的眼睛在天黑四十分钟后，对光的敏感度增加：","trueAnswer":"选项C：二万五千倍、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17432&s=1195706865","version":4},{"answers":["选项A：2个","选项B：4个","选项C：1个"],"mid":"1213188626","question":"聶耳有几个耳朵？","trueAnswer":"选项B：4个、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17437&s=1213188626","version":4},{"answers":["选项A：银杉","选项B：银杏"],"mid":"1228551978","question":"有“植物熊猫”之称的是：","trueAnswer":"选项A：银杉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17450&s=1228551978","version":4},{"answers":["选项A：呆小症","选项B：巨人症","选项C：侏儒症","选项D：佝偻症"],"mid":"1182815893","question":"婴幼儿缺碘易致：","trueAnswer":"选项A：呆小症、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17465&s=1182815893","version":4},{"answers":["选项A：海带","选项B：虾米","选项C：蟹","选项D：虾"],"mid":"1191652150","question":"下列食物中哪个钙含量最高：","trueAnswer":"选项B：虾米、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17466&s=1191652150","version":4},{"answers":["选项A：西伯利亚","选项B：巴西","选项C：南非"],"mid":"1235718684","question":"2000年11月底，人们在什么地方发现了曾经被认为已经绝种的开普狮子：","trueAnswer":"选项A：西伯利亚、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17519&s=1235718684","version":4},{"answers":["选项A：一种鱼","选项B：一种虫","选项C：一种鸟","选项D：一种花"],"mid":"1228593065","question":"传说中能够“含沙射影”的是","trueAnswer":"选项B：一种虫、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17529&s=1228593065","version":4},{"answers":["选项A：2","选项B：3","选项C：4","选项D：5","选项E：6","选项F：7"],"mid":"1232215332","question":"蚂蚁有几个鼻孔","trueAnswer":"选项D：5、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17532&s=1232215332","version":4},{"answers":["选项A：DNA病毒","选项B：RNA病毒","选项C：单细胞生物","选项D：多细胞生物"],"mid":"1238238718","question":"AIDS是一种：","trueAnswer":"选项B：RNA病毒、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17548&s=1238238718","version":4},{"answers":["选项A：红细胞抗原","选项B：蛋白质","选项C：白细胞抗原"],"mid":"1179002036","question":"器官移植术里的排斥反应是由什么引起的","trueAnswer":"选项C：白细胞抗原、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17559&s=1179002036","version":4},{"answers":["选项A：天然淡水珠","选项B：淡水养殖珠","选项C：海水养殖珠","选项D：天然海水珠"],"mid":"1190963083","question":"下面四种珍珠哪一种最珍贵","trueAnswer":"选项D：天然海水珠、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17560&s=1190963083","version":4},{"answers":["选项A：体细胞","选项B：神经细胞","选项C：血液细胞","选项D： 淋巴细胞","选项A：体细胞、","选项B：神经细胞、","选项C：血液细胞、"],"mid":"1223437931","question":"DNA存在于人体的哪些细胞核中：（多选）","trueAnswer":"选项A：体细胞、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17565&s=1223437931","version":4},{"answers":["选项A：核糖核酸","选项B：腺嘌呤","选项C：胞嘧啶","选项D：脱氧核糖核酸"],"mid":"1184304972","question":"DNA的中文名称是：","trueAnswer":"选项D：脱氧核糖核酸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17566&s=1184304972","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1229750061","question":"海豚是哺乳动物，但它能在水中呼吸对不对？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17581&s=1229750061","version":4},{"answers":["选项A：130","选项B：145","选项C：150"],"mid":"1233829041","question":"猎豹是世界上的动物短跑冠军，最快奔跑速度可达时速多少公里？","trueAnswer":"选项A：130、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17582&s=1233829041","version":4},{"answers":["选项A：维生素B3","选项B：维生素B2","选项C：维生素B1","选项D：维生素C"],"mid":"1234968357","question":"食糖过多会导致体内哪种微量元素的缺乏？","trueAnswer":"选项C：维生素B1、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17629&s=1234968357","version":4},{"answers":["选项A：维生素A","选项B：维生素B","选项C：维生素C","选项D：维生素D"],"mid":"1221322536","question":"食鱼对眼睛有益是因为鱼中尤其鱼眼中富含：","trueAnswer":"选项A：维生素A、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17630&s=1221322536","version":4},{"answers":["选项A：能","选项B：不能"],"mid":"1180699840","question":"螺旋藻蛋白质含量是牛肉的3倍，被联合国称为21世纪的蛋白质。请问螺旋藻能否用肉眼看得到？","trueAnswer":"选项B：不能、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17667&s=1180699840","version":4},{"answers":["选项A：没有","选项B：有"],"mid":"1227061753","question":"骆驼有双层眼睫毛吗？","trueAnswer":"选项B：有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17669&s=1227061753","version":4},{"answers":["选项A：茎","选项B：根"],"mid":"1186268195","question":"马铃薯的薯块是：","trueAnswer":"选项A：茎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17670&s=1186268195","version":4},{"answers":["选项A：龙眼","选项B：木棉","选项C：富贵菊","选项D：莲花"],"mid":"1189446462","question":"被称为英雄树的是哪种植物？","trueAnswer":"选项B：木棉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17693&s=1189446462","version":4},{"answers":["选项A：200-400毫升","选项B：300-500毫升","选项C：400-500毫升","选项D：500-600毫升"],"mid":"1230054947","question":"公民每次献血应控制在多少毫升范围内？","trueAnswer":"选项A：200-400毫升、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17726&s=1230054947","version":4},{"answers":["选项A：社交需要","选项B：自尊需要","选项C：自我实现需要"],"mid":"1230570007","question":"美国心理学家、行为学家马斯洛认为人的最高级需要是什么？","trueAnswer":"选项C：自我实现需要、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17734&s=1230570007","version":4},{"answers":["选项A：向身体的左侧游","选项B：向身体的右侧游","选项C：倒退着游","选项D：与其头的方向一致"],"mid":"1216418846","question":"墨鱼在水中游动时，其方向是：","trueAnswer":"选项C：倒退着游、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17740&s=1216418846","version":4},{"answers":["选项A：黄色素不同","选项B：血液不同","选项C：黑色素不同"],"mid":"1209557429","question":"不同人种的肤色不同是因为皮肤的","trueAnswer":"选项C：黑色素不同、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17756&s=1209557429","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1214812015","question":"长劲鹿的角象其它鹿的角一样定期脱落吗?","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17766&s=1214812015","version":4},{"answers":["选项A：姜","选项B：姜黄"],"mid":"1213143816","question":"常开黄花的是：","trueAnswer":"选项B：姜黄、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17767&s=1213143816","version":4},{"answers":["选项A：不对","选项B：对"],"mid":"1182006423","question":"常食香蕉容易引起发胖对吗：","trueAnswer":"选项A：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17768&s=1182006423","version":4},{"answers":["选项A：滋润嗅觉细胞的分泌物","选项B：经常喝水而弄湿后没用手绢擦","选项C：鼻子怕冷而冻出来的","选项D：经常用唾液清洗"],"mid":"1187916351","question":"狗的鼻尖为什幺经常是湿乎乎的？","trueAnswer":"选项A：滋润嗅觉细胞的分泌物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17771&s=1187916351","version":4},{"answers":["选项A：高山","选项B：湖泊","选项C：草原","选项D：荒地","选项E：沼泽地"],"mid":"1177652664","question":"古人常用松鹤延年图祝寿，鹤是生长在：","trueAnswer":"选项E：沼泽地、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17783&s=1177652664","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1201256601","question":"企鹅是否可以生活在赤道附近？","trueAnswer":"选项A：可以、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17795&s=1201256601","version":4},{"answers":["选项A：5月","选项B：12月"],"mid":"1191185932","question":"企鹅在几月产卵：","trueAnswer":"选项A：5月、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17796&s=1191185932","version":4},{"answers":["选项A：柑橙","选项B：菠萝","选项C：香蕉"],"mid":"1174619681","question":"称为我国岭南四大名果之一，古人叫它长腰黄果的是：","trueAnswer":"选项C：香蕉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17800&s=1174619681","version":4},{"answers":["选项A：青铜","选项B：红铜","选项C：紫铜","选项D：钢丝"],"mid":"1194773808","question":"制作景泰蓝先要以何种材料制胎？","trueAnswer":"选项C：紫铜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17827&s=1194773808","version":4},{"answers":["选项A：大象","选项B：蓝鲸","选项C：河马","选项D：鲨鱼"],"mid":"1199267634","question":"世界上现存最大的脊椎动物是:","trueAnswer":"选项B：蓝鲸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17879&s=1199267634","version":4},{"answers":["选项A：为了保存热量","选项B：为了散发热量","选项C：生病的原因"],"mid":"1212457340","question":"为什么人会起鸡皮疙瘩？","trueAnswer":"选项A：为了保存热量、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17896&s=1212457340","version":4},{"answers":["选项A：0.2%","选项B：0.3%","选项C：0.4%","选项D：0.5%","选项E：0.6%"],"mid":"1207937856","question":"当人体血液中的酒精浓度达到多少，人会失去知觉？","trueAnswer":"选项C：0.4%、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17897&s=1207937856","version":4},{"answers":["选项A：2.1%","选项B：3.1%","选项C：4.1%","选项D：5.1%","选项E：6.1%"],"mid":"1228478920","question":"牛奶中含蛋白质为多少？","trueAnswer":"选项B：3.1%、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17898&s=1228478920","version":4},{"answers":["选项A：2.4%-2.8%","选项B：3.4%-3.8%","选项C：4.4%-4.8%","选项D：5.4%-5.8%"],"mid":"1213866152","question":"牛奶中含脂肪为多少？","trueAnswer":"选项B：3.4%-3.8%、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17899&s=1213866152","version":4},{"answers":["选项A：500","选项B：1000","选项C：1500","选项D：2000","选项E：2500","选项F：3000"],"mid":"1210055659","question":"牛奶中含有的有机成分有多少种以上？","trueAnswer":"选项F：3000、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17900&s=1210055659","version":4},{"answers":["选项A：父35%，母35%","选项B：父30%，母40%","选项C：父40%，母30%","选项D：父50%，母50%"],"mid":"1187388753","question":"人的身高一般情况下，来自父母多少遗传？","trueAnswer":"选项A：父35%，母35%、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17903&s=1187388753","version":4},{"answers":["选项A：10-12","选项B：12-14","选项C：14-16"],"mid":"1176005089","question":"男孩在多大开始变声？","trueAnswer":"选项B：12-14、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17904&s=1176005089","version":4},{"answers":["选项A：11-13","选项B：13-15","选项C：15-17"],"mid":"1209459115","question":"女孩在多大开始变声？","trueAnswer":"选项A：11-13、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17905&s=1209459115","version":4},{"answers":["选项A：1－3米","选项B：3－5米","选项C：5－7米"],"mid":"1224021844","question":"人体内小肠全长约多少米？","trueAnswer":"选项C：5－7米、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17930&s=1224021844","version":4},{"answers":["选项A：0.5米","选项B：1.5米","选项C：2.5米","选项D：3.5米"],"mid":"1200468524","question":"人体内的大肠约多少米？","trueAnswer":"选项B：1.5米、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17931&s=1200468524","version":4},{"answers":["选项A：206块","选项B：216块","选项C：226块","选项D：236块"],"mid":"1221877017","question":"人体有骨多少块？","trueAnswer":"选项A：206块、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17932&s=1221877017","version":4},{"answers":["选项A：爱情","选项B：友谊","选项C：歉意","选项D：纯洁"],"mid":"1227076885","question":"百合代表的意义是","trueAnswer":"选项D：纯洁、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17960&s=1227076885","version":4},{"answers":["选项A：芦柑","选项B：橙子","选项C：橘子","选项D：柚子"],"mid":"1230442451","question":"陈皮是以哪种水果的表皮为原料的？","trueAnswer":"选项C：橘子、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17961&s=1230442451","version":4},{"answers":["选项A：山楂","选项B：沙果","选项C：山药","选项D：黑枣"],"mid":"1231704990","question":"传统的冰糖葫芦是以什么水果为主要原料的？","trueAnswer":"选项A：山楂、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17962&s=1231704990","version":4},{"answers":["选项A：龙眼","选项B：荔枝","选项C：核桃","选项D：榛子"],"mid":"1227920986","question":"干制品被称为桂圆的是：","trueAnswer":"选项A：龙眼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17963&s=1227920986","version":4},{"answers":["选项A：根","选项B：茎","选项C：种子","选项D：果实"],"mid":"1205213351","question":"通常我们吃的桔子是桔子树上的哪一部份?","trueAnswer":"选项D：果实、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17964&s=1205213351","version":4},{"answers":["选项A：西瓜","选项B：南瓜","选项C：向日葵","选项D：香瓜"],"mid":"1233903723","question":"我们通常吃的香瓜子是从什么植物上采下来的?","trueAnswer":"选项C：向日葵、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17965&s=1233903723","version":4},{"answers":["选项A：春季","选项B：夏季","选项C：秋季","选项D：冬季"],"mid":"1173954089","question":"柚在什么季节成熟？","trueAnswer":"选项D：冬季、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17967&s=1173954089","version":4},{"answers":["选项A：水母","选项B：章鱼","选项C：河豚","选项D：海葵"],"mid":"1233929268","question":"世界上毒性最强的动物是一种什么动物？","trueAnswer":"选项A：水母、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18000&s=1233929268","version":4},{"answers":["选项A：一年","选项B：半年","选项C：一个月","选项D：半个月"],"mid":"1198483450","question":"人类的皮肤总在不断地脱去和生长。一位正常成年人的皮肤全部更新一次需要将近多长时间？","trueAnswer":"选项C：一个月、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18002&s=1198483450","version":4},{"answers":["选项A：白色","选项B：青色","选项C：褐色","选项D：黄色"],"mid":"1209324768","question":"人的血液是红色的。螃蟹的血液是什么颜色的？","trueAnswer":"选项B：青色、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18006&s=1209324768","version":4},{"answers":["选项A：垂直不动","选项B：圈成一团","选项C：水平摆动","选项D：在空中画圈"],"mid":"1179720403","question":"猪心情很好时尾巴会呈什么形状？","trueAnswer":"选项C：水平摆动、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18087&s=1179720403","version":4},{"answers":["选项A：红色","选项B：绿色","选项C：青色","选项D：黄色","选项E：蓝色","选项F：紫色","选项B：绿色、"],"mid":"1182843465","question":"从人眼的生理角度讲，什么颜色的灯光对人眼有利：（多选）","trueAnswer":"选项B：绿色、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18096&s=1182843465","version":4},{"answers":["选项A：2个月","选项B：3个月","选项C：6个月"],"mid":"1182304698","question":"几个月婴儿已具备比较明显的问题解决能力：","trueAnswer":"选项B：3个月、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18113&s=1182304698","version":4},{"answers":["选项A：蛋白质","选项B：碳水化合物"],"mid":"1195675448","question":"谷类食品含量最高的是：","trueAnswer":"选项B：碳水化合物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18120&s=1195675448","version":4},{"answers":["选项A：白细胞抗原","选项B：红细胞抗原","选项C：蛋白质"],"mid":"1228300734","question":"器官移植术的排斥反应是由什么引起的?","trueAnswer":"选项A：白细胞抗原、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18138&s=1228300734","version":4},{"answers":["选项A：一夫一妻制","选项B：一夫多妻制","选项C：多夫多妻制"],"mid":"1203711952","question":"海狗的家庭是：","trueAnswer":"选项B：一夫多妻制、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18177&s=1203711952","version":4},{"answers":["选项A：附着生活","选项B：固着生活","选项C：飘浮生活"],"mid":"1176763727","question":"海葵的生活方式是：","trueAnswer":"选项A：附着生活、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18178&s=1176763727","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1181132476","question":"雌蚕和雄蚕都吐丝吗?","trueAnswer":"选项A：对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18185&s=1181132476","version":4},{"answers":["选项A：闻小海象嘴中呼出的气味","选项B：闻小海象鼻中呼出的气味","选项C：舔小海象的眼睛"],"mid":"1236643880","question":"海象妈妈根据什么辨别孩子：","trueAnswer":"选项A：闻小海象嘴中呼出的气味、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18197&s=1236643880","version":4},{"answers":["选项A：鱼","选项B：浮游生物"],"mid":"1238320118","question":"海洋中最多的生物是","trueAnswer":"选项B：浮游生物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18198&s=1238320118","version":4},{"answers":["选项A：大量吐丝结网","选项B：不再吐丝结网"],"mid":"1191293548","question":"寒潮将至时蜘蛛要：","trueAnswer":"选项A：大量吐丝结网、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18201&s=1191293548","version":4},{"answers":["选项A：100克左右","选项B：500克左右","选项C：1000克左右","选项D：1500克左右"],"mid":"1185305483","question":"大熊猫是中国的国宝，刚生下来的大熊猫体重为：","trueAnswer":"选项A：100克左右、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18216&s=1185305483","version":4},{"answers":["选项A：低压","选项B：高压"],"mid":"1203808799","question":"当心室收缩时测量的血压：","trueAnswer":"选项B：高压、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18221&s=1203808799","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1236762273","question":"红枣和黑枣是同一科吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18226&s=1236762273","version":4},{"answers":["选项A：伪装","选项B：美观","选项C：防水","选项D：保护"],"mid":"1203441444","question":"蝴蝶翅膀上的粉末有什么作用？","trueAnswer":"选项C：防水、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18230&s=1203441444","version":4},{"answers":["选项A：砧木","选项B：接穗"],"mid":"1229569423","question":"嫁接苹果树时，苹果树应作为：","trueAnswer":"选项B：接穗、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18240&s=1229569423","version":4},{"answers":["选项A：毛燕窝","选项B：白燕窝","选项C：血燕窝","选项D：燕根"],"mid":"1221170896","question":"金丝燕初次作的窝我们把它叫做：","trueAnswer":"选项B：白燕窝、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18249&s=1221170896","version":4},{"answers":["选项A：是最大的鱼","选项B：不是最大的鱼"],"mid":"1203971333","question":"鲸鱼：","trueAnswer":"选项B：不是最大的鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18262&s=1203971333","version":4},{"answers":["选项A：相同","选项B：不相同"],"mid":"1217729412","question":"鲸鱼与长颈鹿颈椎骨：","trueAnswer":"选项A：相同、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18263&s=1217729412","version":4},{"answers":["选项A：朝头","选项B：朝尾"],"mid":"1205518898","question":"考拉爬树时育儿袋开口：","trueAnswer":"选项B：朝尾、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18272&s=1205518898","version":4},{"answers":["选项A：两栖动物","选项B：爬行动物"],"mid":"1188062706","question":"恐龙属于：","trueAnswer":"选项B：爬行动物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18276&s=1188062706","version":4},{"answers":["选项A：杏脯","选项B：菠菜"],"mid":"1216072222","question":"富含铁质的是菠菜还是杏脯：","trueAnswer":"选项B：菠菜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18377&s=1216072222","version":4},{"answers":["选项A：蝙蝠","选项B：蜘蛛"],"mid":"1210848840","question":"吸血鬼的传说起源于一种动物，它是：","trueAnswer":"选项A：蝙蝠、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18404&s=1210848840","version":4},{"answers":["选项A：阴坡","选项B：阳坡"],"mid":"1220838743","question":"野山参主要生长在?","trueAnswer":"选项A：阴坡、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18413&s=1220838743","version":4},{"answers":["选项A：80 微克","选项B：100 微克","选项C：150 微克"],"mid":"1226137767","question":"世界卫生组织规定：小儿每日摄入铅不能超过：","trueAnswer":"选项B：100 微克、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18414&s=1226137767","version":4},{"answers":["选项A：合成纤维","选项B：山羊绒","选项C：棉织品"],"mid":"1185720267","question":"开司米原本是指：","trueAnswer":"选项B：山羊绒、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18418&s=1185720267","version":4},{"answers":["选项A：前脚先着地","选项B：后脚先着地","选项C：四脚先着地","选项D：不一定"],"mid":"1195339095","question":"猫无论以什么姿势从空中落下，总是：","trueAnswer":"选项C：四脚先着地、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18486&s=1195339095","version":4},{"answers":["选项A：鳃呼吸","选项B：肺呼吸"],"mid":"1205074464","question":"白鳍豚用：","trueAnswer":"选项B：肺呼吸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18513&s=1205074464","version":4},{"answers":["选项A：较多青色素","选项B：胡萝卜素","选项C：较多的蓝色素","选项D：较少的黑色素"],"mid":"1212585217","question":"白种人眼珠呈蓝色是因为眼睛里含有：","trueAnswer":"选项D：较少的黑色素、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18514&s=1212585217","version":4},{"answers":["选项A：小","选项B：大"],"mid":"1234696333","question":"非洲象的耳朵比亚洲象：","trueAnswer":"选项B：大、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18544&s=1234696333","version":4},{"answers":["选项A：鹿角","选项B：鹿毛","选项C：鹿鞭"],"mid":"1225063685","question":"鹿茸是新生的：","trueAnswer":"选项A：鹿角、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18552&s=1225063685","version":4},{"answers":["选项A：狮子","选项B：猴子","选项C：鳄鱼"],"mid":"1176852873","question":"最高级的爬行动物是：","trueAnswer":"选项C：鳄鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18561&s=1176852873","version":4},{"answers":["选项A：左心室","选项B：右心室"],"mid":"1199711950","question":"在肺循环中，流出肺的血液将首先进入心脏的：","trueAnswer":"选项B：右心室、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18568&s=1199711950","version":4},{"answers":["选项A：用冷毛巾敷","选项B：用热毛巾敷"],"mid":"1176789974","question":"早上起来眼睛浮肿怎么办？","trueAnswer":"选项A：用冷毛巾敷、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18580&s=1176789974","version":4},{"answers":["选项A：蜈蚣","选项B：蝎子"],"mid":"1197650287","question":"在野外作战时如果被有毒的昆虫蜇伤应用药物消毒，请问蒜汁对下面哪一种昆虫咬伤有疗效：","trueAnswer":"选项A：蜈蚣、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18584&s=1197650287","version":4},{"answers":["选项A：香蕉","选项B：菠萝"],"mid":"1214552901","question":"香蕉和菠萝哪种水果富含膳食纤维？","trueAnswer":"选项A：香蕉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18604&s=1214552901","version":4},{"answers":["选项A：36条","选项B：46条","选项C：48条","选项D：52条"],"mid":"1231176625","question":"正常人体体细胞有多少条染色体？","trueAnswer":"选项B：46条、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18605&s=1231176625","version":4},{"answers":["选项A：孔雀","选项B：乌鸦","选项C：雉鸡","选项D：鸳鸯"],"mid":"1223108852","question":"传说中的凤凰的原型是什么?","trueAnswer":"选项C：雉鸡、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18613&s=1223108852","version":4},{"answers":["选项A：3个","选项B：5个","选项C：8个","选项D：12个"],"mid":"1178365958","question":"在检查餐具洗涤合格的标准中，餐具上的大肠菌群必须少于多少个／100平方厘米？","trueAnswer":"选项A：3个、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18617&s=1178365958","version":4},{"answers":["选项A：种子植物","选项B：被子植物"],"mid":"1198715922","question":"植物界中种类最多的是：","trueAnswer":"选项B：被子植物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18640&s=1198715922","version":4},{"answers":["选项A：榕树王","选项B：杉树王","选项C：红桧树王"],"mid":"1212167915","question":"中国最大的树是树冠面积达5.5亩的_________，其主干上布满了块状根系，如山脉、峡谷、千沟万壑。","trueAnswer":"选项A：榕树王、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18688&s=1212167915","version":4},{"answers":["选项A：1岁左右","选项B：2－3岁左右","选项C：5－6岁左右","选项D：7岁左右"],"mid":"1226509683","question":"人的自我意识是从什么时候产生的","trueAnswer":"选项A：1岁左右、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18703&s=1226509683","version":4},{"answers":["选项A：俯头降颏","选项B：仰头举颏","选项C：轻拍病人胸部","选项D：轻拍"],"mid":"1197596231","question":"在急救的过程中，如何开放病人的气道","trueAnswer":"选项B：仰头举颏、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18705&s=1197596231","version":4},{"answers":["选项A：棒上缺粒","选项B：秸秆枯萎","选项C：蚜虫猖獗","选项D：棒子短小"],"mid":"1216634439","question":"如果玉米没有及时长出“胡子”，会有什么结果","trueAnswer":"选项A：棒上缺粒、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18707&s=1216634439","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：前苏联","选项C：德国","选项D：英国","选项E：毛里求斯","选项F：新西兰"],"mid":"1192898582","question":"大熊猫是我国的珍稀动物，红狼也是一种珍稀动物，它生活在哪个国家","trueAnswer":"选项A：美国、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18718&s=1192898582","version":4},{"answers":["选项A：50","选项B：100","选项C：200"],"mid":"1176043922","question":"紫檀的生长期极其缓慢，每_________年才长粗3厘米，八九百年乃至上千年才能长成材。","trueAnswer":"选项B：100、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18789&s=1176043922","version":4},{"answers":["选项A：牙齿","选项B：皮肤","选项C：头颅","选项D：毛发"],"mid":"1209507559","question":"年轮并非树木独有，人类和许多动物也有年轮，只是表现的形式不同罢了。人的年轮在：","trueAnswer":"选项C：头颅、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18823&s=1209507559","version":4},{"answers":["选项A：紫檀木","选项B：酸枝木","选项C：乌木","选项D：瘿木","选项E：花梨木","选项F：鸡翅木"],"mid":"1238923399","question":"所谓红木家具主要是指用紫檀木、酸枝木、乌木，瘿木、花梨木、鸡翅木制成的家具，除此之外的木材制作家具都不能称为红木家具，其中_________是红木中的极品。","trueAnswer":"选项A：紫檀木、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18836&s=1238923399","version":4},{"answers":["选项A：增加","选项B：减少"],"mid":"1201824555","question":"做梦与睡眠一样必要，缩短做梦时间会引起猜疑、偏执、忧虑、急躁、幻觉、个性分裂、食欲加大及体重_________等现象。","trueAnswer":"选项A：增加、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18878&s=1201824555","version":4},{"answers":["选项A：百合花","选项B：牵牛花","选项C：康乃馨","选项D：玫瑰花"],"mid":"1195833733","question":"昙花一现的美丽只有在夜里才能欣赏到，你知道下列哪种花是在早上开花吗？","trueAnswer":"选项B：牵牛花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18891&s=1195833733","version":4},{"answers":["选项A：这是传说中的神鸟","选项B：现在确实存在能捕食狮子的鸟","选项C：这是对某种鸟夸张的说法","选项D：这种鸟已灭绝"],"mid":"1209022936","question":"据说世界上有一种凶猛的“吃狮之鸟”，请问下面哪种说法正确。","trueAnswer":"选项B：现在确实存在能捕食狮子的鸟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18904&s=1209022936","version":4},{"answers":["选项A：3000多万","选项B：2000多万","选项C：5000多万","选项D：4000多万"],"mid":"1223543945","question":"目前的糖尿病患者中，90%以上是由于生活方式和饮食结构不当引起的2型糖尿病，60%的患者不能早期识别。在中国，糖尿病患者在最近15年内将近增加3倍，仅次于印度名列世界第二，请问我国糖尿病患者人数将达到多少？","trueAnswer":"选项A：3000多万、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18921&s=1223543945","version":4},{"answers":["选项A：50","选项B：60","选项C：70","选项D：80"],"mid":"1224648957","question":"“喝水也能长肉”的说法日前被美国研究者证实，一篇刊登在医学杂志《柳叶刀》上的论文指出，一个孩子如果每天喝一听饮料，他发生肥胖的几率就会增加_________%。","trueAnswer":"选项B：60、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18940&s=1224648957","version":4},{"answers":["选项A：夹竹桃自身的液体","选项B：根、种子","选项C：茎、叶、花"],"mid":"1214055678","question":"夹竹桃是一种在春、夏、秋三季都有花的观赏性花卉，但是夹竹桃是含有毒素的，您知道它的哪些部位有毒吗？","trueAnswer":"选项C：茎、叶、花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18965&s=1214055678","version":4},{"answers":["选项A：鲈鳗","选项B：鳇鱼","选项C：大鲵","选项D：文昌鱼"],"mid":"1224662377","question":"\"娃娃鱼\"因其形像娃娃，叫声又类似小儿啼哭，故而得名\"娃娃鱼\"。您知道\"娃娃鱼\"的学名是什么吗？","trueAnswer":"选项C：大鲵、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18971&s=1224662377","version":4},{"answers":["选项A：150亿个","选项B：300亿个","选项C：20亿个","选项D：60亿个"],"mid":"1186614004","question":"你知道人体脑细胞约有多少个吗？","trueAnswer":"选项A：150亿个、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18987&s=1186614004","version":4},{"answers":["选项A：水母","选项B：乌贼","选项C：海星"],"mid":"1175081785","question":"无脊椎动物中游泳最快的动物每秒可以游15米，最快速度每小时150公里，被称为\"水中火箭\"。这种动物是什么呢？","trueAnswer":"选项B：乌贼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18993&s=1175081785","version":4},{"answers":["选项A：178.81","选项B：178.18","选项C：170.98","选项D：170.89"],"mid":"1175706053","question":"飞的最快的鸟是尾部有脊骨的褐雨燕，你知道它的时速为多少公里吗？","trueAnswer":"选项C：170.98、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19003&s=1175706053","version":4},{"answers":["选项A：梅花","选项B：茉莉","选项C：牡丹","选项D：瓜叶菊"],"mid":"1179033511","question":"下列各种花卉中，能在夏秋季开放的是","trueAnswer":"选项B：茉莉、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19027&s=1179033511","version":4},{"answers":["选项A：松树","选项B：槐树","选项C：杨树","选项D：柳树","选项E：柏树","选项F：榆树"],"mid":"1194130379","question":"种子从完全成熟到丧失生活力所经历的时间，被称为种子的寿命。下面哪种种子的寿命最短","trueAnswer":"选项D：柳树、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19045&s=1194130379","version":4},{"answers":["选项A：樱桃","选项B：无花果","选项C：海棠","选项D：仙人掌"],"mid":"1182071744","question":"世界上最小的花是","trueAnswer":"选项B：无花果、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19048&s=1182071744","version":4},{"answers":["选项A：喜欢花的颜色","选项B：喜欢花的香味","选项C：喜欢吃花蕊里的蜜汁","选项D：喜欢在花上产卵"],"mid":"1207791969","question":"蝴蝶为什么总在花丛里飞来飞去？以下哪一个答案是正确的：","trueAnswer":"选项C：喜欢吃花蕊里的蜜汁、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19091&s=1207791969","version":4},{"answers":["选项A：猫对月光敏感","选项B：老鼠身上有特殊的物质，猫能够识别","选项C：猫的瞳孔放大缩小能力强","选项D：猫的瞳孔不止一个"],"mid":"1201308970","question":"人在黑夜里看不见东西，猫在黑夜里为什么能看见老鼠？","trueAnswer":"选项C：猫的瞳孔放大缩小能力强、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19098&s=1201308970","version":4},{"answers":["选项A：3","选项B：4","选项C：5","选项D：6"],"mid":"1210330909","question":"我们大家的血型或相同或不相同，请问ＡＢＯ系统血型有几种？","trueAnswer":"选项B：4、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19107&s=1210330909","version":4},{"answers":["选项A：蜜蜂","选项B：枪弹","选项C：烟雾","选项D：辣椒","选项E：栅栏","选项F：噪音"],"mid":"1174198743","question":"大象是“恶名昭彰”的农作物破坏者，最有效的防御方法是用","trueAnswer":"选项A：蜜蜂、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19109&s=1174198743","version":4},{"answers":["选项A：弓形菌","选项B：豆菌","选项C：龙葵素","选项D：瘤菌"],"mid":"1228868232","question":"发芽的土豆中含有一种毒素，如果摄入过多，可因呼吸麻痹而导致死亡。这种毒素是什么？","trueAnswer":"选项C：龙葵素、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19117&s=1228868232","version":4},{"answers":["选项A：10％","选项B：20％","选项C：30％","选项D：40％"],"mid":"1226558759","question":"我们成年人看较远的东西不清楚，看较近的东西清楚，而新生儿则不同，在他们眼里，一个东西不管距离１米还是距离１０米，他们都看不清楚。这是因为，他们的晶状体不能聚焦。您知道6个月婴儿的视敏度相当于成人的百分�","trueAnswer":"选项B：20％、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19126&s=1226558759","version":4},{"answers":["选项A：食娥","选项B：食鸟","选项C：食虫","选项D：食蝇"],"mid":"1202571917","question":"据科学家研究试验，一束由蜘蛛丝组成的绳子比同样粗细的不锈钢钢筋还要坚强有力。它能够承受比钢筋还多5倍的重量而不会被折断。世界上最大的蜘蛛是圭亚那的——蜘蛛。","trueAnswer":"选项B：食鸟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19138&s=1202571917","version":4},{"answers":["选项A：岩石","选项B：水里","选项C：树上","选项D：河边","选项E：山坡","选项F：墙头"],"mid":"1221835546","question":"“黑节草”云南省价格最昂贵的草本植物。具有清嗓、润喉、消炎等功能，对治疗声音嘶哑有特效。用黑节草加工制成的龙头凤尾(又名西风斗)饮料在国际市场上每公斤售价3000多美元，出口一公斤可换回12吨小麦。它长在什么","trueAnswer":"选项C：树上、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19148&s=1221835546","version":4},{"answers":["选项A：微克","选项B：毫克"],"mid":"1230960364","question":"土豆中含有一种毒素，称为龙葵素，人吃了含有40_________%左右的龙葵素的土豆后，就会产生喉干口燥、喉痒舌麻、恶心呕吐、腹泻肠鸣、头晕眼花等中毒症状。","trueAnswer":"选项B：毫克、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19180&s=1230960364","version":4},{"answers":["选项A：三","选项B：四"],"mid":"1190218441","question":"很多国家都流传着一个很古老的传说，苜蓿又叫三叶草，是一种开着白色小花的小草。传说如果能找到_________叶苜蓿，就可以得到幸福。","trueAnswer":"选项B：四、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19206&s=1190218441","version":4},{"answers":["选项A：丽丽","选项B：奇奇","选项C：淇淇"],"mid":"1230722702","question":"世上唯一一头被围养的白暨豚_________，6月24日在武汉去世。","trueAnswer":"选项C：淇淇、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19208&s=1230722702","version":4},{"answers":["选项A：介士","选项B：莽汉"],"mid":"1176701119","question":"螃蟹被称为海滩上的\"清洁工\"，我国晋朝葛洪所著的《抱朴子·登涉》中就有：\"无肠公子者，蟹也\"的记载。螃蟹大多横行，因而被人们称为\"横行_________\"。","trueAnswer":"选项A：介士、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19221&s=1176701119","version":4},{"answers":["选项A：血液粘稠　　　　","选项B：丙型肝炎抗体","选项C：血色素　","选项D：乙型肝炎表面抗原","选项E：转氨酶","选项F：梅毒爱滋病病毒 　"],"mid":"1186837025","question":"不属血液检查的项目：","trueAnswer":"选项A：血液粘稠　　　　、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19232&s=1186837025","version":4},{"answers":["选项A：红血球","选项B：血小板　","选项C：白细胞","选项D：血蛋白"],"mid":"1215347152","question":"不属血液组成的是","trueAnswer":"选项D：血蛋白、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19233&s=1215347152","version":4},{"answers":["选项A：红血球","选项B：血小板","选项C：白细胞","选项D：血　浆　"],"mid":"1211509806","question":"血液中输送氧气到身体各组织的是：","trueAnswer":"选项A：红血球、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19234&s=1211509806","version":4},{"answers":["选项A：红血球","选项B：血小板","选项C：白细胞","选项D：血　浆"],"mid":"1237669230","question":"血液中负责维持血压、提供营养成分给身体各组织的是：","trueAnswer":"选项D：血　浆、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19235&s=1237669230","version":4},{"answers":["选项A：10天左右","选项B：20天左右","选项C：30天左右","选项D：40天左右"],"mid":"1183663583","question":"血液中所有成分都经历着新生、成熟、衰老、死亡的新陈代谢过程，红细胞平均寿命为１２０天，白细胞寿命为","trueAnswer":"选项A：10天左右、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19236&s=1183663583","version":4},{"answers":["选项A：500--1000赫兹","选项B：500--2000赫兹","选项C：500--3000赫兹","选项D：500－4000赫兹"],"mid":"1200663285","question":"要想培养出一个优秀的孩子，必须首先“生育”出一个素质优秀的婴儿。于是，准父母们就想到了胎教。合适的胎教音乐的音频范围是","trueAnswer":"选项B：500--2000赫兹、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19240&s=1200663285","version":4},{"answers":["选项A：1倍","选项B：2倍","选项C：3倍","选项D：4倍"],"mid":"1222513066","question":"在所有的營養成分中，水最重要，特別是對那些肌肉發達的人來說。 肌肉中所含的水分比脂肪中多","trueAnswer":"选项C：3倍、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19242&s=1222513066","version":4},{"answers":["选项A：100公尺","选项B：200公尺","选项C：300公尺","选项D：400公尺"],"mid":"1208845693","question":"獅子通常全力追捕動物的極限距離是——公尺，被捕獵物逃出這個範圍就可保住小命了。","trueAnswer":"选项A：100公尺、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19243&s=1208845693","version":4},{"answers":["选项A：游隼","选项B：尖尾雨燕","选项C：欧绒鸭","选项D：角蜂鸟","选项E：北极燕鸥","选项F：高山兀鹫"],"mid":"1221566678","question":"飞的最快的鸟是尾部有脊骨的_________，它的时速高达170.98公里。","trueAnswer":"选项B：尖尾雨燕、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19246&s=1221566678","version":4},{"answers":["选项A：马毛","选项B：鹿毛","选项C：麝毛","选项D：獾毛","选项E：狸毛","选项F：兔毛"],"mid":"1226222451","question":"依据制笔的原料不同分为羊毫笔、狼毫笔、紫毫笔、兼毫笔几种。紫毫笔是什么动物毛制？","trueAnswer":"选项F：兔毛、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19256&s=1226222451","version":4},{"answers":["选项A：抗酸","选项B：抗氧","选项C：抗衰","选项D：抗固","选项E：抗酶","选项F：抗咸"],"mid":"1192463647","question":"苹果中含有的类黄酮是一种高效——化剂，它不但是最好的血管清理剂，而且有抗癌效果。","trueAnswer":"选项B：抗氧、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19261&s=1192463647","version":4},{"answers":["选项A：滴醋","选项B：加姜","选项C：加葱","选项D：加蒜"],"mid":"1193215494","question":"海带不论煮汤﹑炒食或是凉拌都不错﹐但是不易煮烂是缺点。有什么办法？","trueAnswer":"选项A：滴醋、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19266&s=1193215494","version":4},{"answers":["选项A：性发育","选项B：脑发育","选项C：骨发育","选项D：牙发育"],"mid":"1227011084","question":"最近，美国、日本等国科学家发出告诫：婴幼儿不宜喝豆奶。因为会影响：","trueAnswer":"选项A：性发育、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19270&s=1227011084","version":4},{"answers":["选项A：10","选项B：20","选项C：30","选项D：40"],"mid":"1208455237","question":"蝎子是地球上最古老的生物之一，大约_________亿年前从海洋里爬上陆地。一只蝎子可存活25年以上，它是世界上新陈代谢最慢的无脊椎生物。","trueAnswer":"选项D：40、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19276&s=1208455237","version":4},{"answers":["选项A：夜香树","选项B：夜香花","选项C：晚香玉","选项D：待霄草","选项E：夜丁香","选项F：都不对"],"mid":"1198477585","question":"夜来香又名：","trueAnswer":"选项F：都不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19284&s=1198477585","version":4},{"answers":["选项A：紫檀木","选项B：花梨木","选项C：香枝木","选项D：酸枝木","选项E：乌木","选项F：鸡翅木"],"mid":"1179609239","question":"紫檀木是红木中的极品，老紫檀木呈紫黑色，浸水不掉色。你知道红木当中那种木能沉于水中？","trueAnswer":"选项D：酸枝木、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19289&s=1179609239","version":4},{"answers":["选项A：打猎","选项B：记忆环境","选项C：相互争斗"],"mid":"1228465816","question":"根据最新研究报告显示，男人的脑子真的比女人大多了，这是因为男性要：","trueAnswer":"选项B：记忆环境、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19293&s=1228465816","version":4},{"answers":["选项A：曼陀罗","选项B：夹竹桃","选项C：五色梅","选项D：一品红","选项E：万年青","选项F：南天竹"],"mid":"1211921680","question":"在古代传奇和历史小说中经常提到“蒙汗药”，您知道“蒙汗药”是由什么制成？","trueAnswer":"选项A：曼陀罗、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19294&s=1211921680","version":4},{"answers":["选项A：王莲花","选项B：芝麻花","选项C：小麦花","选项D：牵牛花","选项E：唐菖蒲","选项F：蒲公英"],"mid":"1200372613","question":"在自然界里，有千年的古树却没有百日的鲜花。昙花从晚上八九点钟开花，只开三四个小时就萎谢了，所以有昙花一现的说法。比昙花还短的是：","trueAnswer":"选项C：小麦花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19295&s=1200372613","version":4},{"answers":["选项A：奠柏","选项B：曼藤","选项C：巨条","选项D：没有证据"],"mid":"1216355276","question":"世界上能吃动物的植物约有500多种,但绝大多数只能吃些细小的昆虫。生长在印度尼西亚爪哇岛上的一种树，居然能“吃”人。这种“吃人树”名叫：","trueAnswer":"选项D：没有证据、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19307&s=1216355276","version":4},{"answers":["选项A：胰岛素","选项B：雌性激素","选项C：黄体生成素","选项D：抑制素"],"mid":"1195536428","question":"现在，一些女中学生流行服避孕药治暗疮，是因为避孕药中所含的_________确实可以起到压制暗疮生长的作用。但是滥用避孕药可能导致日后的不孕不育。","trueAnswer":"选项B：雌性激素、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19311&s=1195536428","version":4},{"answers":["选项A：A","选项B：B","选项C：C","选项D：D"],"mid":"1175208299","question":"维生素是人体的六大营养素之一，现在已经发现的维生素有20多种。你知道被人们称作“抗坏学酸”的是维生素：","trueAnswer":"选项C：C、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19312&s=1175208299","version":4},{"answers":["选项A：人工合成色素","选项B：食用香精","选项C：甜味剂、酸味剂等","选项D：维生素"],"mid":"1181032137","question":"果冻类食品中，什么含量最少？","trueAnswer":"选项D：维生素、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19313&s=1181032137","version":4},{"answers":["选项A：老鼠","选项B：猪","选项C：狗","选项D：猴"],"mid":"1174831028","question":"台湾科学家在世界上首次发现，通过基因方程公式可以找到一种酵素，使Ｂ型红血球转为Ｏ型红血球。通过在——身上做实验，成功地利用酵素将Ｂ型血浆转换成了Ｏ型。","trueAnswer":"选项D：猴、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19338&s=1174831028","version":4},{"answers":["选项A：波音达","选项B：布拉可犬","选项C：喀布尔犬","选项D：威斯拉犬","选项E：威玛猎犬","选项F：可卡犬"],"mid":"1199660871","question":"阿富汗猎犬以其高雅威武的外观和美丽的姿容而形成独特的风格，在任何恶劣的环境中都能有较强的忍耐力、惊人的敏捷和强壮的体魄。阿富汗猎犬又名：","trueAnswer":"选项C：喀布尔犬、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19342&s=1199660871","version":4},{"answers":["选项A：雄","选项B：雌"],"mid":"1234512632","question":"盛夏季节，总能听到蝉鸣声，会叫的蝉是_________性的。","trueAnswer":"选项A：雄、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19350&s=1234512632","version":4},{"answers":["选项A：2","选项B：3","选项C：4"],"mid":"1204894747","question":"你知道骆驼的胃分_________室","trueAnswer":"选项B：3、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19356&s=1204894747","version":4},{"answers":["选项A：两眉间","选项B：头顶正中","选项C：上唇正中","选项D：后脑上"],"mid":"1204298381","question":"“百会穴”在：","trueAnswer":"选项B：头顶正中、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19446&s=1204298381","version":4},{"answers":["选项A：蚂蚁","选项B：蚕"],"mid":"1223053110","question":"“蚕蚁”是蚂蚁还是蚕","trueAnswer":"选项B：蚕、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19452&s=1223053110","version":4},{"answers":["选项A：长江流域","选项B：黑龙江流域","选项C：黄河流域"],"mid":"1215815702","question":"“大马哈鱼”在我国原产于","trueAnswer":"选项B：黑龙江流域、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19456&s=1215815702","version":4},{"answers":["选项A：腔肠动物","选项B：节肢动物"],"mid":"1180991971","question":"复眼是什么动物的特有眼睛","trueAnswer":"选项B：节肢动物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19460&s=1180991971","version":4},{"answers":["选项A：捕食","选项B：游戏","选项C：产卵"],"mid":"1175733616","question":"蜻蜓用尾巴点水是蜻蜓在","trueAnswer":"选项C：产卵、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19461&s=1175733616","version":4},{"answers":["选项A：与之无关","选项B：低下","选项C：部分低下"],"mid":"1184987435","question":"婴儿学会走步晚，将来智力","trueAnswer":"选项A：与之无关、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19477&s=1184987435","version":4},{"answers":["选项A：忍冬花","选项B：代代花","选项A：忍冬花、"],"mid":"1224497290","question":"中药金银花又叫（多选）","trueAnswer":"选项A：忍冬花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19478&s=1224497290","version":4},{"answers":["选项A：手阳明之经","选项B：足太阳之筋","选项C：手太阳之筋"],"mid":"1176709424","question":"通向眼上方的经络是","trueAnswer":"选项B：足太阳之筋、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19484&s=1176709424","version":4},{"answers":["选项A：VA","选项B：VB1","选项C：VC","选项D：VD"],"mid":"1202793030","question":"可以促进骨头发育的维生素是","trueAnswer":"选项D：VD、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19497&s=1202793030","version":4},{"answers":["选项A：1个","选项B：3个","选项C：6个","选项D：12个"],"mid":"1189172371","question":"一朵豆角花里有6个胚珠，若6个胚珠都能发育成种子，至少需要花粉","trueAnswer":"选项C：6个、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19498&s=1189172371","version":4},{"answers":["选项A：金龟子","选项B：水蚤","选项C：河虾","选项D：青蟹"],"mid":"1229082694","question":"下列动物中，不属于甲壳纲动物是","trueAnswer":"选项A：金龟子、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19499&s=1229082694","version":4},{"answers":["选项A：旗鱼","选项B：海豚","选项C：鲨鱼","选项D：鲸"],"mid":"1205458661","question":"游泳速度最快的动物","trueAnswer":"选项A：旗鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19522&s=1205458661","version":4},{"answers":["选项A：海马区","选项B：脑垂体","选项C：额叶末梢"],"mid":"1187531863","question":"人体分泌“死亡激素”的器官是：","trueAnswer":"选项B：脑垂体、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19525&s=1187531863","version":4},{"answers":["选项A：继续工作","选项B：缓慢工作","选项C：断路"],"mid":"1206060568","question":"小脑的神经元在外部条件不利的情况下会：","trueAnswer":"选项C：断路、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19526&s=1206060568","version":4},{"answers":["选项A：使大量神经元死亡","选项B：忘记一些事情"],"mid":"1228430642","question":"喝茶提神会：","trueAnswer":"选项A：使大量神经元死亡、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19527&s=1228430642","version":4},{"answers":["选项A：一个半规管","选项B：二个半规管","选项C：三个半规管"],"mid":"1219256626","question":"内耳里有：","trueAnswer":"选项C：三个半规管、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19528&s=1219256626","version":4},{"answers":["选项A：茄子","选项B：辣椒","选项C：黄瓜"],"mid":"1200755718","question":"艾滋病被称为21世纪的黑死病，各国均加强对爱滋病防治方法的研究，美国就已经取得了较大的成就，他们在什么植物胚芽中提取了用于制做爱滋病疫苗。","trueAnswer":"选项C：黄瓜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19553&s=1200755718","version":4},{"answers":["选项A：氰化钾","选项B：硫化砷","选项C：毒鼠强","选项D：硝酸钠"],"mid":"1238058793","question":"从人道主义着想，现在连被判处死刑的罪犯执行死刑都采取了注射的方法，请问现在执行死刑用的都是什么药物？","trueAnswer":"选项A：氰化钾、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19554&s=1238058793","version":4},{"answers":["选项A：10","选项B：50","选项C：100"],"mid":"1197033470","question":"人的每根头发的承重量是多少克","trueAnswer":"选项C：100、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19561&s=1197033470","version":4},{"answers":["选项A：苍蝇","选项B：海星","选项C：蜗牛","选项D：麻雀"],"mid":"1214247227","question":"以下有听觉的是：","trueAnswer":"选项D：麻雀、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19571&s=1214247227","version":4},{"answers":["选项A：狮子","选项B：老虎","选项C：豹子"],"mid":"1197016951","question":"以下哪种动物的心脏最小？","trueAnswer":"选项A：狮子、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19572&s=1197016951","version":4},{"answers":["选项A：老虎","选项B：大象","选项C：蜘蛛"],"mid":"1233943002","question":"血压和人接近的是:","trueAnswer":"选项C：蜘蛛、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19573&s=1233943002","version":4},{"answers":["选项A：150","选项B：200","选项C：250","选项D：350","选项E：450"],"mid":"1208511009","question":"地球上约有多少种食肉植物?","trueAnswer":"选项E：450、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19574&s=1208511009","version":4},{"answers":["选项A：大象","选项B：马","选项C：猪","选项D：牛","选项E：羊"],"mid":"1232325968","question":"以下哪种动物有四个膝盖?","trueAnswer":"选项A：大象、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19575&s=1232325968","version":4},{"answers":["选项A：缺铁","选项B：缺碘","选项C：缺钙","选项D：缺锌"],"mid":"1235291606","question":"在水中,蝌蚪不能变成青蛙的原因是?","trueAnswer":"选项B：缺碘、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19578&s=1235291606","version":4},{"answers":["选项A：一千年","选项B：二千年","选项C：三千年"],"mid":"1201224810","question":"菊花在我国已有多少年的栽培历史","trueAnswer":"选项B：二千年、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19615&s=1201224810","version":4},{"answers":["选项A：1.2万","选项B：1.3万","选项C：1.4万"],"mid":"1233913741","question":"蝶类品种繁多,全世界大约有多少种","trueAnswer":"选项C：1.4万、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19619&s=1233913741","version":4},{"answers":["选项A：恐龙","选项B：四不像","选项C：三叶虫","选项D：始祖鸟"],"mid":"1212355306","question":"下面哪种动物在现实中是能找到的？","trueAnswer":"选项B：四不像、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19624&s=1212355306","version":4},{"answers":["选项A：花","选项B：根","选项C：叶","选项D：茎"],"mid":"1179444709","question":"仙人掌哪一部分含叶绿素？","trueAnswer":"选项D：茎、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19626&s=1179444709","version":4},{"answers":["选项A：北方气候寒冷所致","选项B：冬季缺乏食物来源"],"mid":"1185072632","question":"候鸟迁徒主要是因为什么原因。","trueAnswer":"选项B：冬季缺乏食物来源、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19691&s=1185072632","version":4},{"answers":["选项A：碘","选项B：盐","选项C：铁","选项D：钙"],"mid":"1230569756","question":"甲亢是由于缺什么物质引起的?","trueAnswer":"选项A：碘、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19693&s=1230569756","version":4},{"answers":["选项A：500","选项B：1000","选项C：1500"],"mid":"1204131013","question":"现在物种灭绝的速度是两千年前的多少倍","trueAnswer":"选项B：1000、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19717&s=1204131013","version":4},{"answers":["选项A：清晨","选项B：中午","选项C：傍晚","选项D：深夜"],"mid":"1224041929","question":"昙花一般在什么时候开花","trueAnswer":"选项C：傍晚、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19727&s=1224041929","version":4},{"answers":["选项A：爸爸","选项B：妈妈"],"mid":"1180360473","question":"黄鳝只有","trueAnswer":"选项A：爸爸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19755&s=1180360473","version":4},{"answers":["选项A：丹顶鹤","选项B：白鹤","选项C：黑颈鹤"],"mid":"1189341931","question":"来鄱阳湖候鸟保护区越冬的白鹤主要是那一物种？","trueAnswer":"选项B：白鹤、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19762&s=1189341931","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1225420879","question":"植物有体温吗","trueAnswer":"选项A：有、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19793&s=1225420879","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1219844820","question":"猫头鹰的眼睛可以在眼窝中转动吗？","trueAnswer":"选项B：不可以、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19796&s=1219844820","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1236726955","question":"美洲虎会爬树吗？","trueAnswer":"选项A：会、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19799&s=1236726955","version":4},{"answers":["选项A：十个月","选项B：两个月","选项C：十二个月","选项D：六个月","选项E：两年"],"mid":"1204455440","question":"北极熊的妊娠期是多长时间？","trueAnswer":"选项B：两个月、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19809&s=1204455440","version":4},{"answers":["选项A：雌北极熊","选项B：雄北极熊","选项C：海狮","选项D：海豹","选项E：寒冷"],"mid":"1193395737","question":"小北极熊出生后最大的天敌是什么？","trueAnswer":"选项B：雄北极熊、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19811&s=1193395737","version":4},{"answers":["选项A：梅花","选项B：兰花","选项C：松树","选项D：竹子"],"mid":"1190198152","question":"下列那种植物不是我们所称的“四君子”？","trueAnswer":"选项C：松树、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19822&s=1190198152","version":4},{"answers":["选项A：犀牛","选项B：长颈鹿","选项C：斑马","选项D：河马"],"mid":"1176356428","question":"下列动物哪个没有声带?","trueAnswer":"选项B：长颈鹿、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19833&s=1176356428","version":4},{"answers":["选项A：春兰","选项B：蕙兰","选项C：夏兰","选项D：九子兰"],"mid":"1173912171","question":"花草中的草兰、山兰、朵朵香（一茎1朵-2朵花，芳香），是咱们通常说的哪种花？","trueAnswer":"选项A：春兰、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19852&s=1173912171","version":4},{"answers":["选项A：桃花","选项B：兰花","选项C：一串红","选项D：菊花","选项E：月季","选项F：梨花"],"mid":"1186287908","question":"“雪径偷开碧浅花，冰根乱吐小红芽。生无桃李春风面，名在山林处士家。”形容的花是?","trueAnswer":"选项B：兰花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19867&s=1186287908","version":4},{"answers":["选项A：黄豆根","选项B：蚕豆根","选项C：大豆根","选项D：豇豆根"],"mid":"1222981511","question":"从大豆的根瘤中分离出来的根瘤菌，能侵入哪种根？","trueAnswer":"选项C：大豆根、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19880&s=1222981511","version":4},{"answers":["选项A：生产者","选项B：初级消费者","选项C：次级消费者","选项D：分解者"],"mid":"1212307851","question":"在生态系统中，蚯蚓属于哪一类？","trueAnswer":"选项D：分解者、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19881&s=1212307851","version":4},{"answers":["选项A：酵母菌","选项B：乳酸菌","选项C：青霉菌","选项D：蘑菇"],"mid":"1218756380","question":"下列四种生物中，哪一种生物的细胞结构与其他三种有明显区别？","trueAnswer":"选项B：乳酸菌、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19882&s=1218756380","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1199923453","question":"那些既能在水里游泳，又能在岸边生活的动物，如青蛙、野鸭等它们的脚上一定长有蹼。","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19891&s=1199923453","version":4},{"answers":["选项A：哺乳类","选项B：鱼类","选项C：两栖类"],"mid":"1184351917","question":"鲸鱼属于？","trueAnswer":"选项A：哺乳类、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19896&s=1184351917","version":4},{"answers":["选项A：200","选项B：201","选项C：206","选项D：210"],"mid":"1205377119","question":"人体有多少块骨骼？","trueAnswer":"选项C：206、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19912&s=1205377119","version":4},{"answers":["选项A：信天翁","选项B：丹顶鹤","选项C：鸵鸟","选项D：始祖鸟"],"mid":"1211958986","question":"世界上最大的鸟是？","trueAnswer":"选项C：鸵鸟、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19915&s=1211958986","version":4},{"answers":["选项A：花生","选项B：小麦","选项C：大豆"],"mid":"1236928010","question":"你知道卵磷脂产品是从什么食物中提取的吗？","trueAnswer":"选项C：大豆、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19968&s=1236928010","version":4},{"answers":["选项A：蝮蛇","选项B：大鲵","选项C：扬子鳄","选项D：甲鱼"],"mid":"1237598542","question":"被称为“活化石”的爬行动物？","trueAnswer":"选项C：扬子鳄、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19996&s=1237598542","version":4},{"answers":["选项A：肺","选项B：皮肤","选项C：肺和皮肤","选项D：肺和肺泡"],"mid":"1183044738","question":"青蛙的呼吸器官是？","trueAnswer":"选项C：肺和皮肤、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19997&s=1183044738","version":4},{"answers":["选项A：共生","选项B：寄生","选项C：竞争"],"mid":"1207820879","question":"水田中生长的水稻与稗草的关系是","trueAnswer":"选项C：竞争、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20019&s=1207820879","version":4},{"answers":["选项A：鳃","选项B：侧线","选项C：鳔","选项D：鳍"],"mid":"1185552298","question":"鱼的运动器官是？","trueAnswer":"选项D：鳍、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20029&s=1185552298","version":4},{"answers":["选项A：鲸鱼","选项B：鲨鱼","选项C：海豚","选项D：蝙蝠","选项E：蜥蜴","选项A：鲸鱼、","选项C：海豚、"],"mid":"1210762127","question":"下列属于哺乳动物的有？（多选）","trueAnswer":"选项A：鲸鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20035&s=1210762127","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1223116289","question":"我国国宝大熊猫吃肉吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20040&s=1223116289","version":4},{"answers":["选项A：牙齿上","选项B：耳朵","选项C：大腿骨"],"mid":"1214895350","question":"树有年轮,牛、马也年轮,牛、马的年轮长在那里","trueAnswer":"选项A：牙齿上、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20045&s=1214895350","version":4},{"answers":["选项A：藻类植物","选项B：细菌","选项C：真菌"],"mid":"1220394958","question":"蘑菇属于","trueAnswer":"选项C：真菌、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20096&s=1220394958","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：不会"],"mid":"1207429506","question":"相思鸟真得会害相思病吗？","trueAnswer":"选项B：不会、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20139&s=1207429506","version":4},{"answers":["选项A：驴骡","选项B：马骡"],"mid":"1186466303","question":"公马和母驴生出的后你称为：","trueAnswer":"选项A：驴骡、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20141&s=1186466303","version":4},{"answers":["选项A：桂花","选项B：山园小梅","选项C：月季","选项D：牡丹"],"mid":"1237287288","question":"众芳摇落独暄妍，占尽风情向小园。疏影横斜水清浅，暗香浮动月黄昏。”形容的花是","trueAnswer":"选项D：牡丹、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20146&s=1237287288","version":4},{"answers":["选项A：水生蕨类植物","选项B：浮游动物","选项C：乔木","选项D：菌类植物"],"mid":"1192440975","question":"“满江江”被用作词牌名，它在自然界中是一种什么东西？","trueAnswer":"选项A：水生蕨类植物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20153&s=1192440975","version":4},{"answers":["选项A：B细胞","选项B：T细胞","选项C：白细胞","选项D：红细胞","选项E：巨噬细胞"],"mid":"1192219023","question":"HIV病毒可与人体的哪种细胞结合而使人患爱滋病(AIDS)?","trueAnswer":"选项B：T细胞、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20193&s=1192219023","version":4},{"answers":["选项A：三叉神经","选项B：面神经","选项C：坐骨神经","选项D：脊神经"],"mid":"1209130055","question":"人体最长的神经是","trueAnswer":"选项C：坐骨神经、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20196&s=1209130055","version":4},{"answers":["选项A：有关","选项B：无关"],"mid":"1237460479","question":"青春豆的产生和人体的荷尔蒙有关吗？","trueAnswer":"选项A：有关、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20233&s=1237460479","version":4},{"answers":["选项A：鲨鱼","选项B：弹涂鱼","选项C：安康鱼","选项D：鳅鱼"],"mid":"1203431051","question":"哪一种鱼在生物进化史中几千万年来没有改变过,被称为活化石的鱼是","trueAnswer":"选项A：鲨鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20255&s=1203431051","version":4},{"answers":["选项A：黑龙江流域","选项B：黄河流域","选项C：长江流域","选项D：珠江流域"],"mid":"1207441011","question":"“大马哈鱼”在我国原产于：","trueAnswer":"选项A：黑龙江流域、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20257&s=1207441011","version":4},{"answers":["选项A：兰花","选项B：海棠花","选项C：山茶花","选项D：水仙花"],"mid":"1234320185","question":"我国的国花是牡丹花，被誉为“花王”。芍药谓“花相”、月季谓“皇后”，那被誉为“妃子”的是：","trueAnswer":"选项C：山茶花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20341&s=1234320185","version":4},{"answers":["选项A：透明的","选项B：蓝色的","选项C：黄色的","选项D：黑色的"],"mid":"1212610157","question":"龙虾的血是什么颜色的？","trueAnswer":"选项B：蓝色的、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20540&s=1212610157","version":4},{"answers":["选项A：白色有毒气体","选项B：农药","选项C：一次性塑料制品"],"mid":"1217897616","question":"白色污染主要是指什么对环境的损害？","trueAnswer":"选项C：一次性塑料制品、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20564&s=1217897616","version":4},{"answers":["选项A：白头鹰","选项B：信天翁","选项C：鸵鸟","选项D：海鸥"],"mid":"1211943749","question":"世界上羽翼最大的鸟是哪一种鸟？","trueAnswer":"选项B：信天翁、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20600&s=1211943749","version":4},{"answers":["选项A：肺","选项B：皮肤","选项C：鳃"],"mid":"1197246346","question":"鱼是用什么呼吸的?","trueAnswer":"选项C：鳃、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20605&s=1197246346","version":4},{"answers":["选项A：黄河女神","选项B：长江女神","选项C：水中熊猫","选项D：活化石"],"mid":"1187476593","question":"白鳍豚有什么美誉？","trueAnswer":"选项B：长江女神、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20619&s=1187476593","version":4},{"answers":["选项A：春眠","选项B：夏眠","选项C：秋眠","选项D：不需要"],"mid":"1211537792","question":"人们都知道蛇类需冬眠，那海参呢？","trueAnswer":"选项B：夏眠、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20632&s=1211537792","version":4},{"answers":["选项A：1--2公斤","选项B：4--5公斤","选项C：8--10公斤"],"mid":"1196672172","question":"成年人的心脏每分钟搏出的血液有：","trueAnswer":"选项B：4--5公斤、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20654&s=1196672172","version":4},{"answers":["选项A：装死","选项B：变形","选项C：制造墨汁"],"mid":"1233611120","question":"乌贼遇敌逃跑的方式是：","trueAnswer":"选项C：制造墨汁、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20660&s=1233611120","version":4},{"answers":["选项A：会","选项B：无法确定","选项C：不会"],"mid":"1203993724","question":"冬季连降大雪会把庄稼冻坏吗？","trueAnswer":"选项C：不会、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20663&s=1203993724","version":4},{"answers":["选项A：4类","选项B：3类","选项C：2类"],"mid":"1174182396","question":"用冷云降雨，要加的催化剂有几类？","trueAnswer":"选项C：2类、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20664&s=1174182396","version":4},{"answers":["选项A：不知道","选项B：不会","选项C：会"],"mid":"1215969005","question":"植物施肥过量会死吗？","trueAnswer":"选项C：会、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20665&s=1215969005","version":4},{"answers":["选项A：古生代","选项B：中生代","选项C：新生代"],"mid":"1227247625","question":"恐龙是生活在哪个时代的动物","trueAnswer":"选项B：中生代、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20668&s=1227247625","version":4},{"answers":["选项A：头发","选项B：皮肤","选项C：脑细胞","选项D：骨骼"],"mid":"1231622093","question":"人体中，不能再生的是","trueAnswer":"选项D：骨骼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20673&s=1231622093","version":4},{"answers":["选项A：滑菇","选项B：蝶状菇","选项C：田菇"],"mid":"1229164244","question":"下列哪种蘑菇是无毒但不供食用的？","trueAnswer":"选项C：田菇、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20674&s=1229164244","version":4},{"answers":["选项A：利用电涡流的感应来探伤","选项B：利用毛细现象来进行探伤","选项C：利用射线的穿透性来探伤"],"mid":"1211678334","question":"“渗透探伤法”是利用什么原理探伤的？","trueAnswer":"选项B：利用毛细现象来进行探伤、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20675&s=1211678334","version":4},{"answers":["选项A：蓝鲸","选项B：虎鲸","选项C：鰛鲸","选项D：抹香鲸","选项A：蓝鲸、"],"mid":"1176429628","question":"下列鲸鱼中,非栖息于北冰洋的是：（多选）","trueAnswer":"选项A：蓝鲸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20677&s=1176429628","version":4},{"answers":["选项A：糖","选项B：脂肪","选项C：乳酸","选项D：盐分"],"mid":"1183422218","question":"剧烈运动后身体会觉得很累，是因为身体哪种物质积聚太多？","trueAnswer":"选项C：乳酸、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20689&s=1183422218","version":4},{"answers":["选项A：100%","选项B：50%","选项C：三分之一","选项D：0%"],"mid":"1185606942","question":"夫妻们生了第一胎是女，他们生第二胎也是女，生第三胎是男的机率是：","trueAnswer":"选项B：50%、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20691&s=1185606942","version":4},{"answers":["选项A：A.贾谊","选项B： B.诸葛亮","选项C： C.屈原","选项D：D.文天祥"],"mid":"1221505509","question":"“何处招魂，香草还生三户地；当年呵壁，湘流应识九歌心”，这幅对联说的是）","trueAnswer":"选项C： C.屈原、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20704&s=1221505509","version":4},{"answers":["选项A：A.一把宝剑","选项B： B.一匹快马","选项C： C.一块玉璧","选项D：D.一本经书","选项E： E.一座山峰"],"mid":"1181802517","question":"京剧《宇宙锋》讲的是秦朝奸臣赵高之女赵艳容的故事，这个“宇宙锋”实际上是：D","trueAnswer":"选项B： B.一匹快马、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20705&s=1181802517","version":4},{"answers":["选项A：9-10","选项B：5-6"],"mid":"1235120426","question":"老年人每日的正常睡眠时间应是多少小时?","trueAnswer":"选项A：9-10、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20790&s=1235120426","version":4},{"answers":["选项A：甜菜","选项B：油菜籽"],"mid":"1202011215","question":"以下哪一种植物可以用来榨红糖?","trueAnswer":"选项A：甜菜、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20791&s=1202011215","version":4},{"answers":["选项A：盲肠","选项B：小肠"],"mid":"1179847394","question":"人绝大部分的营养物质是在哪里被吸收的","trueAnswer":"选项B：小肠、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20794&s=1179847394","version":4},{"answers":["选项A：草本植物","选项B：木本植物"],"mid":"1224233310","question":"人参属于哪种植物？","trueAnswer":"选项A：草本植物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20829&s=1224233310","version":4},{"answers":["选项A：蚕","选项B：蜗牛","选项C：水蛭","选项D：变形虫"],"mid":"1234090044","question":"以下哪种动物是软体动物？\t\t\t\t","trueAnswer":"选项B：蜗牛、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20908&s=1234090044","version":4},{"answers":["选项A：甲状腺","选项B：脑垂体","选项C：胸腺"],"mid":"1214481488","question":"下面哪种腺体导致武松和武大郎的身高产生巨大差距：","trueAnswer":"选项B：脑垂体、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20958&s=1214481488","version":4},{"answers":["选项A：300万","选项B：50万","选项C：500万","选项D：800万"],"mid":"1204918808","question":"我们的鼻子有多少个嗅觉感受器？","trueAnswer":"选项C：500万、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21006&s=1204918808","version":4},{"answers":["选项A：蜻蜓","选项B：燕子","选项C：蝴蝶","选项D：候鸟"],"mid":"1179803716","question":"“临风舒四翼，映水作双身”描写的是？","trueAnswer":"选项A：蜻蜓、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21010&s=1179803716","version":4},{"answers":["选项A：南非","选项B：菲律宾","选项C：刚果","选项D：几内亚"],"mid":"1219669322","question":"（ ）有一种大叶树，它的叶子每隔2小时就翻动一次。因此，当地居民取其名为“活树钟”。","trueAnswer":"选项A：南非、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21022&s=1219669322","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：巴西","选项C：马来西亚","选项D：美国"],"mid":"1210605736","question":"世界上植物资源种类最多的是哪个国家?","trueAnswer":"选项C：马来西亚、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21059&s=1210605736","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1204277940","question":"1.恐龙属于爬行动物吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21067&s=1204277940","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：俄罗斯","选项C：加拿大","选项D：美国"],"mid":"1222586143","question":"世界上面积最大的国家是______？","trueAnswer":"选项B：俄罗斯、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21082&s=1222586143","version":4},{"answers":["选项A：12个","选项B：24个","选项C：36个","选项D：48个"],"mid":"1194859606","question":"一年有多少个节气？","trueAnswer":"选项B：24个、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21083&s=1194859606","version":4},{"answers":["选项A：胚胎","选项B：卵生","选项C：无性繁殖","选项D：苞芽"],"mid":"1211385754","question":"您知道恐龙是以什么方式繁殖的吗？","trueAnswer":"选项B：卵生、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21091&s=1211385754","version":4},{"answers":["选项A：毛","选项B：脂肪"],"mid":"1182865850","question":"企鹅保暖主要靠？","trueAnswer":"选项B：脂肪、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21185&s=1182865850","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1223388354","question":"云是水吗","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21190&s=1223388354","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1235141234","question":"人是动物吗","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21191&s=1235141234","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1200826230","question":"人是哺乳动物吗","trueAnswer":"选项A：是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21192&s=1200826230","version":4},{"answers":["选项A：胎生","选项B：蛋生孵化","选项C：有的胎生，有的蛋生"],"mid":"1238780153","question":"恐龙是怎样出生的？","trueAnswer":"选项B：蛋生孵化、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21248&s=1238780153","version":4},{"answers":["选项A：长","选项B：不长","选项C：小时候不长，大了长"],"mid":"1207934792","question":"蓝鲸长牙齿吗？","trueAnswer":"选项B：不长、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21261&s=1207934792","version":4},{"answers":["选项A：１０种","选项B：４种","选项C：２种"],"mid":"1233175383","question":"人的指纹大致可分为几种类型？","trueAnswer":"选项B：４种、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21262&s=1233175383","version":4},{"answers":["选项A：红","选项B：蓝","选项C：黑"],"mid":"1237357658","question":"淀粉遇到碘酒会变成以下哪种颜色？","trueAnswer":"选项B：蓝、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21263&s=1237357658","version":4},{"answers":["选项A：是的","选项B：不是"],"mid":"1197904126","question":"君子兰是不是兰花？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21266&s=1197904126","version":4},{"answers":["选项A：摄华","选项B：华氏","选项C：华摄","选项D：度华"],"mid":"1211701116","question":"量度温度的单位，除了摄氏还有以下哪种？","trueAnswer":"选项B：华氏、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21267&s=1211701116","version":4},{"answers":["选项A：CO2","选项B：氟里昂","选项C：SO2","选项D：CO"],"mid":"1217520977","question":"能形成酸雨的污染物是","trueAnswer":"选项C：SO2、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21277&s=1217520977","version":4},{"answers":["选项A：海鸥","选项B：大杜鹃","选项C：大山雀","选项D：家燕","选项B：大杜鹃、"],"mid":"1179405852","question":"下列飞禽中哪些是夏候鸟？","trueAnswer":"选项B：大杜鹃、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21288&s=1179405852","version":4},{"answers":["选项A：美国野牛","选项B：美国水牛","选项C：印度野牛","选项D：印度水牛"],"mid":"1206942594","question":"到目前为止，体积最大的野牛是哪一种？","trueAnswer":"选项C：印度野牛、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21290&s=1206942594","version":4},{"answers":["选项A：3月16日","选项B：3月17日","选项C：4月16日","选项D：4月17日"],"mid":"1217861955","question":"中医界的“国医节”是在哪一日？","trueAnswer":"选项B：3月17日、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21291&s=1217861955","version":4},{"answers":["选项A：绒鼠兔","选项B：棉尾兔","选项C：穴兔","选项D：野兔"],"mid":"1187726175","question":"“家兔的祖先”指的是哪种兔子？","trueAnswer":"选项C：穴兔、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21293&s=1187726175","version":4},{"answers":["选项A：头部","选项B：腹部","选项C：翅膀上","选项D：腿上"],"mid":"1190373779","question":"蝗虫的耳朵长在他的","trueAnswer":"选项B：腹部、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21337&s=1190373779","version":4},{"answers":["选项A：是植物但不是动物","选项B：是动物但不是植物","选项C：既是动物又是植物","选项D：既不是动物又不是植物"],"mid":"1204879112","question":"蘑菇是一种","trueAnswer":"选项D：既不是动物又不是植物、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21345&s=1204879112","version":4},{"answers":["选项A：梅花","选项B：菊花","选项C：莲花","选项D：君子兰"],"mid":"1228649855","question":"哪种花卉有“花中君子”之称？","trueAnswer":"选项C：莲花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21360&s=1228649855","version":4},{"answers":["选项A：美丽","选项B：大方","选项C：永久","选项D：纯洁"],"mid":"1216161360","question":"百合代表的意义是：","trueAnswer":"选项D：纯洁、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21373&s=1216161360","version":4},{"answers":["选项A：黄色","选项B：白色","选项C：蓝色"],"mid":"1203959444","question":"草莓的花通常是什么颜色：","trueAnswer":"选项B：白色、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21374&s=1203959444","version":4},{"answers":["选项A：桔子","选项B：菠萝"],"mid":"1197474802","question":"陈皮是以哪种水果的表皮为原料的：","trueAnswer":"选项A：桔子、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21375&s=1197474802","version":4},{"answers":["选项A：红莲花","选项B：金桔花"],"mid":"1201657333","question":"父亲节以送什么花为佳：","trueAnswer":"选项A：红莲花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21376&s=1201657333","version":4},{"answers":["选项A：维那斯诞生","选项B：比丘特诞生"],"mid":"1176585650","question":"传說玫瑰花是什么时候由众神们创造的：","trueAnswer":"选项A：维那斯诞生、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21377&s=1176585650","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜牧","选项C：苏轼"],"mid":"1234994446","question":"桔子，形态优美，甜润芳香，古往今来深受人们的喜欢。名句“一年好景君需记，正是橙黄桔绿时”是谁说的？","trueAnswer":"选项C：苏轼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21378&s=1234994446","version":4},{"answers":["选项A：苹果","选项B：梨"],"mid":"1209623863","question":"哪一种水果食用过量会引起呕吐，腹泻等症？","trueAnswer":"选项B：梨、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21379&s=1209623863","version":4},{"answers":["选项A：山茶","选项B：杜娟"],"mid":"1234735904","question":"“似有浓妆出绛纱，行充一道映朝霞。飘香送艳春多少，犹见真红耐久花。”形容的花是 山茶","trueAnswer":"选项A：山茶、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21380&s=1234735904","version":4},{"answers":["选项A：伊犁","选项B：吐鲁蕃"],"mid":"1174654783","question":"新疆哈密瓜的原产地是在哪里","trueAnswer":"选项A：伊犁、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21381&s=1174654783","version":4},{"answers":["选项A：肉","选项B：草","选项C：杂食"],"mid":"1217444641","question":"澳大利亚的树袋熊是以什么为食的？","trueAnswer":"选项B：草、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21415&s=1217444641","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1201956657","question":"响尾蛇进攻前一般都要先要尾示警吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21416&s=1201956657","version":4},{"answers":["选项A：隔音","选项B：防沙","选项C：防晒"],"mid":"1183611019","question":"骆驼关闭鼻孔和耳壳是为了什么？","trueAnswer":"选项B：防沙、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21417&s=1183611019","version":4},{"answers":["选项A：桂花","选项B：腊梅","选项C：月季","选项D：八仙花","选项E：米兰","选项A：桂花、","选项B：腊梅、","选项C：月季、","选项D：八仙花、"],"mid":"1229772615","question":"下列花卉中能使用压条繁殖的有：（多选题）","trueAnswer":"选项A：桂花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21459&s=1229772615","version":4},{"answers":["选项A：唾液遇到泪水发生反应","选项B：泪水里有盐","选项C：这是错觉","选项D：哭的时候眼泪变咸"],"mid":"1232864756","question":"如果眼泪流到嘴里感觉咸，原因是：","trueAnswer":"选项B：泪水里有盐、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21531&s=1232864756","version":4},{"answers":["选项A：基因工程","选项B：细胞工程","选项C：酶工程","选项D：抗生素工程","选项A：基因工程、","选项B：细胞工程、"],"mid":"1207765686","question":"生物技术包括","trueAnswer":"选项A：基因工程、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21563&s=1207765686","version":4},{"answers":["选项A：触角","选项B：脚"],"mid":"1186011770","question":"蚂蚁传递消息依靠的是什么？","trueAnswer":"选项A：触角、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21582&s=1186011770","version":4},{"answers":["选项A：龙","选项B：鲸鱼","选项C：怪兽","选项D：恐龙"],"mid":"1191606569","question":"有一种动物曾经是地球上最大的动物，后来在地球上消失了。这是一种什么动物？","trueAnswer":"选项D：恐龙、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21587&s=1191606569","version":4},{"answers":["选项A：拇指端","选项B：上臂端"],"mid":"1185993452","question":"中医候脉时医生的食指是朝向：","trueAnswer":"选项A：拇指端、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21612&s=1185993452","version":4},{"answers":["选项A：举重","选项B：足球","选项C：跑步","选项D：跳远"],"mid":"1233115770","question":"哪种运动能使肱二头肌强壮发达?","trueAnswer":"选项A：举重、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21627&s=1233115770","version":4},{"answers":["选项A：蜻蜓","选项B：蝴蝶","选项C：蛾","选项D：蚂蚁"],"mid":"1213186141","question":"晚上扑向灯光的昆虫是:","trueAnswer":"选项C：蛾、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21628&s=1213186141","version":4},{"answers":["选项A：燕子","选项B：大雁","选项C：黄鹂","选项D：杜鹃"],"mid":"1192745056","question":"哪种鸟是冬候鸟?","trueAnswer":"选项B：大雁、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21629&s=1192745056","version":4},{"answers":["选项A：青鱼","选项B：鲤鱼","选项C：鲫鱼","选项D：鲨鱼"],"mid":"1215766781","question":"哪种鱼不是淡水鱼?","trueAnswer":"选项D：鲨鱼、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21630&s=1215766781","version":4},{"answers":["选项A：兰花","选项B：昙花","选项C：月季花"],"mid":"1195883858","question":"什么花最容易凋谢？","trueAnswer":"选项B：昙花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21631&s=1195883858","version":4},{"answers":["选项A：白菜","选项B：萝卜","选项C：禾苗","选项D：菠菜"],"mid":"1223718877","question":"什么植物的根是须根？","trueAnswer":"选项C：禾苗、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21632&s=1223718877","version":4},{"answers":["选项A：鸡蛋花  木棉花","选项B：扶桑花  黄槐花","选项C：黄瓜花  百合花","选项D：黄蝉花  白菜花"],"mid":"1226227929","question":"属于完全花的组合是:","trueAnswer":"选项B：扶桑花  黄槐花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21633&s=1226227929","version":4},{"answers":["选项A：昙花","选项B：小麦花","选项C：木棉花","选项D：热带兰花"],"mid":"1220706406","question":"哪种花开的时间最长?","trueAnswer":"选项D：热带兰花、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21634&s=1220706406","version":4},{"answers":["选项A：白兰花","选项B：茉莉花","选项C：夹竹桃","选项D：木棉花"],"mid":"1185571632","question":"哪种花有毒?","trueAnswer":"选项C：夹竹桃、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21635&s=1185571632","version":4},{"answers":["选项A：杏子","选项B：梨子","选项C：桃子","选项D：橙子"],"mid":"1224816747","question":"哪种水果食用过量会引起胃酸增多，消化不良？","trueAnswer":"选项A：杏子、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21651&s=1224816747","version":4},{"answers":["选项A：无尾树熊","选项B：袋鼠","选项C：松鼠","选项D：狗熊"],"mid":"1185689181","question":"号称澳洲懒汉的动物是?","trueAnswer":"选项A：无尾树熊、","type":"自然","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21660&s=1185689181","version":4}]